<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_HARAPPA_DESC</Tag>
		<English>Harappan Empire</English>
		<French>Harappan Empire</French>
		<German>Harappan Reich</German>
		<Italian>Harappan Impero</Italian>
		<Spanish>Harappan Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_HARAPPA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Harappa</English>
		<French>Harappa</French>
		<German>Harappa</German>
		<Italian>Harappa</Italian>
		<Spanish>Harappa</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_HARAPPA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Harappan</English>
		<French>Harappan</French>
		<German>Harappan</German>
		<Italian>Harappan</Italian>
		<Spanish>Harappan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_HARAPPA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB] The earliest traces of civilization in the Indian subcontinent can be found along the Indus River.  The first excavations of this Indus Valley Civilization, or Harappan Civilization, were conducted in 1921 in the ancient cities of Harappa and Mohenjo-Daro.  Both of these sites show examples of a highly sophisticated civilization that first developed some 4,500 - 5,000 years ago.  The Indus Valley people were most likely Dravidians, who may have been pushed down into southern India when the Aryans, with their more advanced military technology, commenced their migrations to India around 2,000 BC.  Though the Indus Valley script has yet to be deciphered, the numerous seals, statuary, potter, and cities of the Indus Valley have enabled scholars to construct a realistic account of the Indus Valley Civilization. [PARAGRAPH: 1] A centralized state and extensive town planning is suggested by the layout of the great cities of Harappa and Mohenjo-Daro.  The same kind of burnt brick appears to have been used in many cities that were hundreds of miles apart.  The weights and measures show a substantial regularity.  The Indus Valley people domesticated animals and harvested various crops, such as cotton, sesame, peas, and barley.  They may also have been seafaring people, as Indus Valley seals have been found in places such as Sumer.  However, the Indus Valley Civilization appears to have been extensively urban, challenging the former idea of India as an agricultural civilization.  The Indus Valley people had a merchant class that, as data suggests, engaged in widespread trading. [PARAGRAPH: 1] Neither Harappa nor Mohenjo-Daro show any evidence of fire altars, and as a result one can reasonably surmise that the various rituals around the fire which are important in Hinduism were brought in by the Aryans.  The Indus Valley people do not appear to have been in ownership of horses, as Harappan seals and terracotta do not show any evidence of horses.  Other than the excavated ruins of Harappa and Mohenjo-Daro, these seals provide the most detailed hints on the personality and culture of the Indus Valley people.  Bulls and elephants do appear on the seals, yet the horned bulls still cannot be associated with Shiva's bull in Hinduism.  The revered cow of Hinduism also does not appear on the Harappan seals.  The women portrayed on the seals wear elaborate clothing in heavy jewelry.  This suggests that the Indus Valley people were sophisticated people with cultured tastes in an advanced artistic feeling. [PARAGRAPH: 1] The Indus Valley civilization raises many unresolved questions.  Why did this civilization, considering its sophistication, not spread beyond the Indus Valley?  The area where the Indus Valley Civilization developed is arid, and one can surmise that urban development took place along a river that flowed through a virtual desert.  There are also question about the disappearance of the Indus Valley cities.  In the Rig Veda there is mention of a Vedic war god, Indra, destroying some forts and citadels, which could have included Harappa and other Indus Valley cities.  However, most of the evidence concerning the cities' disappearance is based on the arrival of the Aryans in India.</English>
		<French>[TAB] Les plus anciennes traces de civilisation dans le sous-continent indien se trouvent le long du fleuve Indus. Les premières fouilles de cette civilisation de la vallée de l'Indus, ou Harappan Civilization, ont été réalisées en 1921 dans les anciennes cités d'Harappa et Mohenjo-Daro. Ces deux sites montrent des exemples d'une civilisation hautement sophistiqués que d'abord développé quelques 4500 - il ya 5000 ans. La vallée de l'Indus personnes étaient plus susceptibles Dravidians, qui peut avoir été déplacée vers le bas dans le sud de l'Inde lorsque les Aryens, avec leurs technologies militaires les plus avancés, ont commencé leur migration vers l'Inde autour de 2000 av. Bien que la vallée de l'Indus script doit encore être déchiffrés, les nombreux phoques, statuaire, potier, et les villes de la vallée de l'Indus ont permis aux chercheurs de construire un réaliste compte de la civilisation de l'Indus. [PARAGRAPH: 1] Un État centralisé, et une vaste urbanisme, est suggérée par la présentation des grandes villes d'Harappa et Mohenjo-Daro. Le même type de brique brûlée semble avoir été utilisée dans plusieurs villes qui ont des centaines de kilomètres de distance. Les poids et les mesures montrent une régularité. La vallée de l'Indus personnes animaux domestiqués et récolté diverses cultures telles que le coton, le sésame, les pois, et de l'orge. Ils peuvent aussi avoir été marin peuple, comme la vallée de l'Indus phoques ont été retrouvés dans des endroits comme Sumer. Cependant, la civilisation de l'Indus semble avoir été largement urbaine, contestant l'idée ancienne de l'Inde en tant que civilisation agricole. La vallée de l'Indus gens avaient une classe de marchands qui, comme le suggèrent les données, engagés dans la négociation généralisée. [PARAGRAPH 1] Ni Harappa ni Mohenjo-Daro montrent aucun signe d'incendie autels, et en conséquence, on peut raisonnablement supposer que les différents rituels autour du feu qui sont importants dans l'hindouisme ont été amenés par les Aryens. La vallée de l'Indus les gens ne semblent pas avoir été en possession de chevaux, les phoques et les Harappan terre ne montrent aucun signe de chevaux. Autres que les vestiges exhumés de Harappa et Mohenjo-Daro, ces sceaux fournir les indications plus détaillées sur la personnalité et la culture de la vallée de l'Indus. Taureaux et les éléphants apparaissent sur les phoques, mais les taureaux à cornes ne peuvent toujours pas être associé à Shiva, le taureau dans l'hindouisme. La vache révérés de l'hindouisme également n'apparaît pas sur le Harappan phoques. Les femmes dépeintes sur les sceaux élaborer porter des vêtements lourds bijoux. Cela donne à penser que la vallée de l'Indus personnes ont été perfectionnées personnes ayant cultivé des goûts à un stade avancé sentiment artistique. [PARAGRAPH: 1] La vallée de l'Indus civilisation soulève de nombreuses questions non résolues. Pourquoi est-ce que cette civilisation, compte tenu de sa sophistication, pas propagé au-delà de la vallée de l'Indus? La zone où la civilisation de l'Indus est aride développés, et l'on peut supposer que le développement urbain a eu lieu le long d'une rivière qui a coulé à travers un désert virtuel. Il ya aussi des question à propos de la disparition de la vallée de l'Indus villes. Dans le Rig Veda, il est fait mention d'un dieu de la guerre védiques, Indra, détruisant certains des forts et citadelles, ce qui pourrait avoir inclus Harappa et d'autres villes de la vallée de l'Indus. Cependant, la plupart des preuves concernant les villes "disparition est basée sur l'arrivée des Aryens en Inde.</French>
		<German>[TAB] Die frühesten Spuren von Zivilisation auf dem indischen Subkontinent finden sich entlang des Flusses Indus. Die ersten Ausgrabungen dieser Indus Valley Civilization, oder Harappan Civilization, wurden in 1921 in den antiken Städten und Harappa Mohenjo-Daro. Beide Websites zeigen Beispiele einer hochentwickelten Zivilisation, die erst einige entwickelte zwischen 4500 und 5000 Jahre alt. Die Indus-Tal waren die meisten Menschen wahrscheinlich Dravidians, wer kann sie gedrückt wurden in Südindien, wenn die Arier, mit ihren militärischen Technik weiter fortgeschritten, begann ihre Migration nach Indien um 2000 v. Chr.. Obwohl der Indus-Tal-Skript muss noch entschlüsselt werden, die zahlreichen Dichtungen, Statuen, Töpfer, und die Städte der Indus-Tal Wissenschaftler haben es ermöglicht, den Bau eines realistischen Konto des Indus Valley Civilization. [PARAGRAPH: 1] Eine zentrale Staat, Stadt und umfassende Planung, wird vorgeschlagen, durch das Layout der großen Städte und der Harappa Mohenjo-Daro. Die gleiche Art von gebrannten Ziegeln offenbar wurden in vielen Städten, die Hunderte von Kilometern auseinander. Die Maße und Gewichte zeigen eine deutliche Regelmäßigkeit. Die Indus-Tal Menschen domestizierte Tiere und geerntet verschiedenen Kulturen wie Baumwolle, Sesam, Erbsen und Gerste. Sie können auch Menschen wurden Seefahrt, wie Indus Valley Dichtungen wurden in Orten wie Sumer. Allerdings ist die Indus Valley Civilization offenbar wurden ausgiebig Stadtentwicklung, der ehemalige herausfordernde Idee von Indien als landwirtschaftliches Zivilisation. Die Indus-Tal Menschen hatten ein Händler Klasse, die, wie Daten vermuten lässt, die sich im Handel weit verbreitet. [PARAGRAPH: 1] Weder noch Harappa Mohenjo-Daro zeigen irgendwelche Anzeichen von Feuer-Altäre, und als Ergebnis kann man vernünftigerweise davon aus, dass die verschiedenen Rituale rund um das Feuer, die wichtig sind im Hinduismus wurden von den Ariern. Die Indus-Tal Menschen nicht erscheinen, haben im Besitz von Pferden, wie Harappan Dichtungen und Terrakotta zeigen keine Anzeichen für Pferde. Andere als die ausgegrabenen Ruinen der Harappa-und Mohenjo-Daro, diese Siegel bieten die meisten detaillierte Hinweise auf die Persönlichkeit und die Kultur des Indus-Tal Menschen. Bulls und Elefanten bis auf die Dichtungen, die noch horned Bullen kann es immer noch nicht in Verbindung gebracht werden mit Shiva's Stier im Hinduismus. Die Kuh verehrt der Hinduismus auch nicht in der Harappan Dichtungen. Die Frauen porträtiert die Dichtungen auf Verschleiß aufwändige Kleidung in der Schwerindustrie Schmuck. Dies lässt den Schluss zu, dass die Indus-Tal waren anspruchsvoll kultivierten Menschen mit Geschmack in einem fortgeschrittenen künstlerischen Gefühl. [PARAGRAPH: 1] Die Indus-Tal Zivilisation wirft viele ungelöste Fragen. Warum ist diese Zivilisation, in Anbetracht ihrer Komplexität, nicht ausserhalb der Indus-Tal? Der Bereich, in dem die Indus Valley Civilization entwickelt, ist trocken, und man kann vermuten, daß auf die städtische Entwicklung fand an einem Fluss entlang, floss durch einen virtuellen Wüste. Es gibt auch Fragen über das Verschwinden der Indus-Tal Städten. In der Rig Veda erwähnt, es ist ein Krieg vedischen Gott Indra, zerstören einige Festungen und Burgen, das hätte auch Harappa Indus Valley und anderen Städten. Allerdings sind die meisten der Nachweise über die Städte 'Verschwinden stützt sich auf die Ankunft der Arier in Indien.</German>
		<Italian>[TAB] Le prime tracce di civiltà del subcontinente indiano si trovano lungo il fiume Indus. I primi scavi di questa Civiltà della valle dell'Indo, o Harappan Civilization, sono state effettuate nel 1921 e l'antica città di Harappa e Mohenjo-Daro. Entrambi questi siti mostrano alcuni esempi di una civiltà altamente sofisticato che prima sviluppato alcuni 4500 - 5000 anni fa. La gente della valle sono stati Dravidians più probabile, che potrebbe essere stato spinto verso il basso in India meridionale quando il ariani, con le loro più avanzata tecnologia militare, ha iniziato le loro migrazioni in India intorno al 2000 aC. Anche se il Indus Valley script deve ancora essere decifrata, i numerosi sigilli, statuaria, vasaio, e le città della valle di Indus studiosi hanno permesso di costruire una realistica conto della Civiltà della valle dell'Indo. [PARAGRAPH: 1] Una stato centralizzato, ampie e urbanistica, è suggerita dal layout della grande città di Harappa e Mohenjo-Daro. Lo stesso tipo di bruciato mattone sembra essere stata utilizzata in molte città che sono state centinaia di miglia di distanza. I pesi e le misure mostrano una sostanziale regolarità. La gente della valle animali addomesticati e raccolte varie colture, come il cotone, sesamo, piselli, e orzo. Essi possono anche essere stati navigatori, come Indus Valley sigilli sono stati trovati in luoghi come Sumeri. Tuttavia, la Civiltà della valle dell'Indo sembra essere stata ampiamente urbano, sfidando l'ex India idea di come la civiltà agricola. La gente della valle era un mercante di classe che, come suggerisce dati, impegnati nella diffusione commerciale. [PARAGRAPH: 1] Né Harappa Mohenjo-Daro, né mostrare alcuna prova del fuoco altari, e, di conseguenza, si può ragionevolmente supporre che i vari rituali intorno al fuoco, che sono importanti e Induismo sono stati portati dagli ariani. La gente della Valle non sembrano essere stati in possesso di cavalli, come Harappan sigilli di terracotta e non mostrano alcun segno di cavalli. Diversa da quella scavata e rovine di Harappa Mohenjo-Daro, questi sigilli fornire suggerimenti più dettagliati sulla personalità e della cultura del popolo della valle. Tori e gli elefanti fare apparire sulla sigilli, ma i cornuti tori ancora non può essere associato con il toro di Shiva e Induismo. La mucca di venerata anche l'Induismo non viene visualizzato in Harappan sigilli. Le donne ritratte sulla sigilli elaborare indossare indumenti pesanti e gioielli. Questo suggerisce che la gente della valle sono stati colti con le persone sofisticato gusto in un avanzato sentimento artistico. [PARAGRAPH: 1] La civiltà della Valle solleva molte questioni irrisolte. Perché questa civiltà, considerando la sua raffinatezza, e non al di là della diffusione della Valle? La zona in cui la Civiltà della valle dell'Indo è sviluppato aride, e si può supporre che lo sviluppo urbano si è svolta lungo un fiume che fluiva attraverso un deserto virtuale. Ci sono anche questione circa la scomparsa del Indus Valley città. Nel Rig Veda si parla di una guerra dio vedica, Indra, distruggendo alcune fortezze e cittadelle, che potrebbe avere incluso Harappa e di altre città della Valle. Tuttavia, la maggior parte degli elementi di prova concernenti la citta 'si basa sulla scomparsa l'arrivo degli ariani in India.</Italian>
		<Spanish>[TAB] Los primeros rastros de civilización en el subcontinente indio se pueden encontrar a lo largo del río Indus. Las primeras excavaciones de este valle de Indus la civilización, o la civilización Harappan, se llevaron a cabo en 1921 en las antiguas ciudades de Harapa y Mohenjo-Daro. Ambos de estos sitios muestran ejemplos de una civilización altamente sofisticada que desarrolló primero algunos 4500 - 5000 años atrás. El valle de Indus personas fueron Dravidianos más probable, que puede haber sido empujado hacia abajo en el sur de la India, cuando los arios, con su más avanzada tecnología militar, comenzó sus migraciones a la India, alrededor del año 2000 antes de Cristo. Aunque el valle de Indus script todavía tiene que ser descifrado, de las numerosas focas, estatuas, alfarero, y las ciudades del valle de Indus han permitido a los estudiosos de construir una consideración realista de la civilización del valle del Indo. [PARAGRAPH: 1] Un estado centralizado, y una amplia planificación de la ciudad, ha sido propuesto por el trazado de las grandes ciudades de Harapa y Mohenjo-Daro. El mismo tipo de ladrillo quemado parece haber sido utilizadas en muchas ciudades que estaban a cientos de kilómetros de distancia. Los pesos y medidas muestran una importante regularidad. El valle de Indus personas y animales domesticados cosechado diversos cultivos, como el algodón, sésamo, guisantes, y la cebada. También pueden haber sido marinero pueblo, como Indus Valle de focas han sido encontradas en lugares como Sumer. Sin embargo, el valle de Indus la civilización parece haber sido ampliamente urbana, desafiando la antigua idea de la India como una civilización agrícola. El valle de Indus la gente tenía una clase mercantil que, según los datos sugiere, que participan en el comercio generalizado. [PARAGRAPH: 1] Ni Harapa ni Mohenjo-Daro mostrar ninguna prueba de fuego altares, y como resultado se puede suponer razonablemente que los diversos rituales en torno al fuego que son importantes en el hinduismo son aportados por los arios. El valle de Indus la gente no parece haber sido en la propiedad de los caballos, como Harappan sellos de terracota y no muestran ninguna prueba de caballos. Aparte de la excavación ruinas de Harapa y Mohenjo-Daro, estos sellos proporcionan los más detallados consejos sobre la personalidad y la cultura del Indus Valle de la gente. Toros y elefantes hacer figurar en los sellos, sin embargo, el cornudo toros todavía no puede ser asociada con el toro de Shiva en el hinduismo. El venerado de la vaca también el hinduismo no aparece en la Harappan focas. La mujer retratada en la elaboración de sellos de desgaste en la ropa pesada joyería. Esto sugiere que el valle de Indus personas fueron sofisticados gustos de las personas con cultivos en avanzado sentimiento artístico. [PARAGRAPH: 1] El valle de Indus la civilización plantea muchas cuestiones no resueltas. ¿Por qué esta civilización, teniendo en cuenta su complejidad, no se extienda más allá del valle de Indus? El área en la que la civilización del valle del Indo se desarrolló áridas, y uno puede suponer que el desarrollo urbano se llevó a cabo a lo largo de un río que fluía a través de un desierto virtual. También hay preguntas sobre la desaparición de las ciudades del valle Indus. En el Rig Veda se habla de un dios védico guerra, Indra, la destrucción de algunos fuertes y ciudadelas, que podría haber incluido Harapa y otras ciudades del valle Indus. Sin embargo, la mayoría de las pruebas relativas a las ciudades' se basa en la desaparición de la llegada de los arios en la India.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	