<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN</Tag>
		<English>Songtsen</English>
		<French>Songtsen</French>
		<German>Songtsen</German>
		<Italian>Songtsen</Italian>
		<Spanish>Songtsen</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Emperor of Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 605 - 649 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]In 618 AD Songtsen Gampo ascended the throne as Tsenpo of the Pugyel dynasty after the assassination of his father Namri L&#246;ntsen.  Tibetan records from the twelfth century generally write that Songtsen Gampo ascended the throne at age thirteen and ruled until his death. During Songtsen's father's reign, he brought new cultural ties to the east, during which Chinese traditions of medicine and divination were first introduced into Tibet.  The government of Namri L&#246;ntsen sent two embassies to China in 608 and 609, marking the first appearance of Tibet on the international scene.   L&#246;ntsen also expanded the Pugyel Dynasty's territory during his reign.  Following the assignation of Longtsen, the young Songtsen Gampo and his ministers quickly made plans to retake control of the parts of the country lost during Namri L&#246;ntsen's last years.  [PARAGRAPH: 1] Songtsen Gampo's government at the time did not want to engage in warfare in order to conquer the revolting territories and new territories due to the high cost of war.  Thus, they instead used diplomacy whenever possible to obtain territorial gains.  It was in this way that Songtsen Gampo was able to expand his Tibetan Empire and use his new subjects as allies.  At its height, the Tibetan Empire ranged from the plains of India and the mountains of Nepal to the frontiers of China.  However, peaceful diplomacy and incentives were not the only way Songtsen Gampo expanded the Tibetan Empire, warfare was also used.  Songtsen's family ties to the kingdom of Zhangzhung in western Tibet allowed its conquering to be a success.  It was achieved through harsh warfare wherein Songtsen's armies slaughtered the Zhangzhung king and annihilated his fortresses. [PARAGRAPH: 1] The defeat of Limigya marked the end of the Bon center of religion in Zhangzhung and also marked the first time the Tibetan plateau was subject to a unified rule.  With this unity came a large amount of resources and manpower more readily available than in earlier years.  This new kingdom allowed for Songtsen Gampo to achieve territorial gains in the following years.  According to Tibetan Annals, Songtsen Gampo died in 649.  His tomb is in the Chongyas Valley near Yalung.</English>
		<French>[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Empereur de Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 605 - 649 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]En 618 AD Songtsen Gampo monté sur le trône en tant que Tsenpo de la dynastie Pugyel après l'assassinat de son père Namri Löntsen. Tibétain records du XIIe siècle généralement écrire que Songtsen Gampo monté sur le trône à l'âge de treize ans et a statué jusqu'à sa mort. Pendant Songtsen le père de son règne, il a apporté de nouveaux liens culturels à l'Est, au cours de laquelle les traditions de la médecine chinoise et de la divination ont d'abord été introduit dans le Tibet. Le gouvernement de Namri Löntsen envoyé deux ambassades en Chine en 608 et 609, qui marque la première apparition du Tibet sur la scène internationale. Löntsen également élargi le Pugyel dynastie du territoire au cours de son règne. Suite à l'assignation de Longtsen, le jeune Songtsen Gampo et ses ministres plans vite fait de reprendre le contrôle des régions du pays a perdu au cours de la dernière Namri Löntsen ans. [PARAGRAPH 1] Songtsen Gampo du gouvernement à l'époque n'a pas voulu s'engager dans la guerre dans le but de conquérir les territoires et révoltant de nouveaux territoires en raison du coût élevé de la guerre. Ainsi, ils ont plutôt utilisé la diplomatie dans la mesure du possible d'obtenir des gains territoriaux. Il est de cette manière que Songtsen Gampo a été en mesure d'étendre son empire tibétain et à l'utilisation de nouvelles matières comme ses alliés. À son apogée, l'empire tibétain allaient de la plaine de l'Inde et les montagnes du Népal à la frontière de la Chine. Cependant, la diplomatie pacifique et les incitations ne sont pas le seul moyen Songtsen Gampo élargi l'empire tibétain, la guerre a également été utilisé. Songtsen de liens familiaux au royaume de Zhangzhung dans l'ouest du Tibet a permis de conquérir son être un succès. Elle a été réalisée grâce à rude guerre que les armées de Songtsen abattus Zhangzhung le roi et ses forteresses annihilés. [PARAGRAPH 1] La défaite du Limigya marqué la fin du Bon centre de la religion dans Zhangzhung et également la première fois le plateau du Tibet a fait l'objet d'une seule règle. Avec cette unité est venue une grande quantité de ressources et de main-d'oeuvre plus faciles à obtenir que les années précédentes. Ce nouveau règne de Songtsen Gampo permis de réaliser des gains territoriaux dans les années suivantes. Selon les Annales tibétain, Songtsen Gampo est mort en 649. Son tombeau se trouve dans la vallée de Chongyas près Yalung.</French>
		<German>[H1]Songtsen Gampo.[\H1][NEWLINE][BOLD]Kaiser von Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 605 - 649 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD][PARAGRAPH:1]In 618 AD Songtsen Gampo den Thron als Tsenpo der Pugyel Dynastie nach der Ermordung seines Vaters Namri Löntsen. Tibetischen Datensätze aus dem zwölften Jahrhundert im Allgemeinen schreiben, dass Songtsen Gampo den Thron im Alter von dreizehn und regierte bis zu seinem Tod. Während Songtsen Vater Herrschaft, brachte er neue kulturelle Bindungen im Osten, während die chinesischen Traditionen der Medizin und der Weissagung wurden erstmals in Tibet. Die Regierung von Namri Löntsen entsandte zwei Botschaften in China in 608 und 609, zum ersten Auftritt von Tibet auf der internationalen Bühne. Löntsen auch erweitert Pugyel Dynastie das Territorium während seiner Regierungszeit. Nach der Zuweisung von Longtsen, die junge Songtsen Gampo und seine Minister die Pläne für schnell wieder die Kontrolle über Teile des Landes verloren Namri Löntsen während der letzten Jahre. [PARAGRAPH: 1] Songtsen Gampo die Regierung zu der Zeit wollten nicht, dass sich in Kriegsführung, um die revoltierende Gebiete erobern und neue Gebiete aufgrund der hohen Kosten des Krieges. Damit werden sie verwendet, anstatt Diplomatie wann immer dies möglich ist, um die territoriale Gewinne. Es war in dieser Art und Weise, wie Songtsen Gampo konnte seine tibetischen Reich und seine neue Themen als Verbündete. Auf seiner Höhe, die tibetische Reich reichte von den Ebenen von Indien und den Bergen von Nepal an der Grenze von China. Allerdings friedlichen Diplomatie und Anreize sind nicht der einzige Weg, Songtsen Gampo erweitert das tibetische Reich, war auch Kriegsführung verwendet werden. Songtsen die familiären Bindungen in das Reich Zhangzhung in West-Tibet erlaubt seine Eroberung zu einem Erfolg. Es wurde durch harte Kriegsführung Songtsen daß die Armeen der Zhangzhung König geschlachtet und vernichtet seine Festungen. [PARAGRAPH: 1] Die Niederlage der Limigya markierte das Ende der Bön-Religion in der Mitte Zhangzhung und markierte auch das erste Mal, dass der tibetischen Hochebene war Gegenstand einer einheitlichen Regelung. Mit dieser Einheit kam eine große Menge an Ressourcen und mehr Personal zur Verfügung stehen als in früheren Jahren. Dieses neue Reich für die Songtsen Gampo zu erreichen territoriale Gewinne in den folgenden Jahren. Nach tibetischen Annals, Songtsen Gampo 649 starb. Sein Grab befindet sich in der Chongyas Valley in der Nähe von Yalung.</German>
		<Italian>[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Imperatore di Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 605 - 649 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nel 618 dC Songtsen Gampo salito al trono come Tsenpo della dinastia Pugyel dopo l'assassinio del padre Namri Löntsen. Tibetano record dal XII secolo in genere di scrittura che Songtsen Gampo salito al trono a tredici anni e governò fino alla sua morte. Songtsen durante il regno del padre, ha portato nuovi legami culturali ad est, nel corso della quale le tradizioni della medicina cinese e la divinazione sono stati introdotti nel primo Tibet. Il governo di Namri Löntsen inviato due ambasciate in Cina nel 608 e 609, che segna la prima apparizione del Tibet sulla scena internazionale. Löntsen anche ampliato la Pugyel Dinastia del territorio, durante il suo regno. In seguito alla assegnazione di Longtsen, il giovane Songtsen Gampo ed i suoi ministri fatta rapidamente piani di riprendere il controllo delle zone del paese Namri Löntsen perso durante l'ultimo anno. [PARAGRAPH: 1] Songtsen Gampo il governo al momento non ha voluto impegnarsi in guerra, al fine di conquistare il rivoltante territori e nuovi territori a causa del costo elevato della guerra. Così, invece che utilizzare la diplomazia, ove possibile, per ottenere guadagni territoriali. E 'stato in questo modo che Songtsen Gampo è stata in grado di espandere il suo impero tibetano e utilizzare il suo nuovo argomenti come alleati. A sua altezza, il tibetano Impero spaziato dalla pianura di India e le montagne del Nepal alle frontiere della Cina. Tuttavia, la diplomazia pacifica e gli incentivi non sono state l'unico modo Songtsen Gampo ampliato il tibetano Impero, la guerra è stata anche utilizzata. Songtsen la famiglia di legami con il regno di Zhangzhung nel Tibet occidentale, conquistando il suo permesso di essere un successo. E 'stato realizzato attraverso dure Songtsen guerra in cui eserciti il macellati Zhangzhung re e annientato la sua fortezze. [PARAGRAPH: 1] La sconfitta di Limigya segnato la fine del Bon centro della religione nella Zhangzhung e segna anche la prima volta che l'altopiano tibetano è stato oggetto di uno Stato unificato. Con questa unità è venuto un grande quantità di risorse e manodopera più facilmente disponibili rispetto agli anni precedenti. Questo nuovo regno di Songtsen Gampo consentito di realizzare guadagni territoriali negli anni successivi. Secondo tibetano Annali, Songtsen Gampo morì nel 649. La sua tomba si trova nella Valle Chongyas vicino Yalung.</Italian>
		<Spanish>[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Emperador de T&#237;bet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;:[\BOLD] 605 - 649 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]En 618 dC Songtsen Gampo subió al trono como Tsenpo de la dinastía Pugyel después del asesinato de su padre Namri Löntsen. Tibetano registros desde el siglo XII en general escribir Songtsen Gampo que subió al trono a la edad de trece y gobernó hasta su muerte. Durante Songtsen el padre de la reina, que trajo nuevos lazos culturales hacia el este, durante el cual chino tradiciones de la medicina y la adivinación se introdujo por primera vez en el Tíbet. El gobierno de Namri Löntsen envió a dos embajadas de China en el 608 y 609, que marcó la primera aparición del Tíbet en el escenario internacional. Löntsen también amplió el territorio de la dinastía Pugyel durante su reinado. A raíz de la asignación de Longtsen, el joven Songtsen Gampo y sus ministros rápidamente hecho planes para retomar el control de las partes del país Namri Löntsen perdido durante el último año. [PARAGRAPH: 1] el gobierno de Songtsen Gampo en el momento no quería participar en la guerra con el fin de conquistar el repugnante territorios y nuevos territorios debido a los altos costos de la guerra. Así, en vez utilizarse la diplomacia siempre que sea posible para obtener ganancias territoriales. Es de esta manera que Songtsen Gampo pudo ampliar su imperio tibetano y su uso como temas nuevos aliados. En su apogeo, el Imperio tibetano iban desde las llanuras de la India y de las montañas de Nepal a las fronteras de China. Sin embargo, la diplomacia pacífica y los incentivos no son la única forma Songtsen Gampo tibetano amplió el Imperio, la guerra también se utilizó. Songtsen la familia de vínculos con el reino de Zhangzhung, en el oeste de Tíbet permitió su conquista sea un éxito. Se logra mediante el que dura la guerra de los ejércitos Songtsen sacrificados el Zhangzhung rey y aniquilados sus fortalezas. [PARAGRAPH: 1] La derrota de Limigya marcó el final de la Bon centro de la religión en Zhangzhung y también marcó la primera vez que la meseta tibetana se sujeta a una norma unificada. Con esta unidad llegó una gran cantidad de recursos y mano de obra disponible más fácilmente que en los años anteriores. Este nuevo reino permitió Songtsen Gampo para lograr ganancias territoriales en los siguientes años. Según Annals tibetano, Songtsen Gampo murió en 649. Su tumba se encuentra en el valle de Chongyas cerca de Yalung.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SONGTSEN_1</Tag>
		<English>Welcome, [CT_NAME].  I hope we can maintain peaceful relations, for excellent people are honored wherever they go.</English>
		<French>Bienvenue, [CT_NAME]. J'espère que nous pourrons maintenir des relations pacifiques, afin que l'excellence de nos peuple soit honorée partout où nous irons.</French>
		<German>Willkommen, [CT_NAME]. Ich hoffe, wir können friedliche Beziehungen, die für exzellente Menschen geehrt werden, wo immer sie gehen.</German>
		<Italian>Benvenuto, [CT_NAME]. Mi auguro che riusciremo a mantenere relazioni pacifiche, per le eccellenti persone sono onorato, ovunque si trovino.</Italian>
		<Spanish>Bienvenido, [CT_NAME]. Espero que podamos mantener relaciones pacíficas, excelente para la gente honrada, dondequiera que vaya.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>