<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_IRELAND_DESC</Tag>
		<English>Irish Empire</English>
		<French>Irlande</French>
		<German>Irische Reich</German>
		<Italian>Irlandese Impero</Italian>
		<Spanish>Irlandas Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_IRELAND_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Ireland</English>
		<French>Irlandais</French>
		<German>Irland</German>
		<Italian>Irlanda</Italian>
		<Spanish>Irlanda</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_IRELAND_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Irish</English>
		<French>
	    <Text>irlandais:irlandaise:irlandais:irlandaises</Text>
	    <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
	    <Plural>0:0:1:1</Plural>
    </French>
		<German>Irische</German>
		<Italian>Irlandese</Italian>
		<Spanish>Irlandas</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_IRELAND_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Most people call the arrival of the Celts the beginning of Irish history.  However, earlier peoples inhabited the land known as Ireland.  Beautiful gold jewelry and pottery have been preserved to reveal their artistic skills.  Their religious beliefs and practices are indicated in the decoration of their burial sites.  The Celts came from Gaul, modern day France, around the 4th century BC.  They dominate the people inhabiting the land with their iron swords.  They developed an exact code of laws and honored their poets as much as kings.  In the 5th century, St. Patrick came to Ireland and converted the people to Christianity.  As a result, many monasteries were built and Irish monks brought Christianity into Europe.  Because of Ireland's religious importance, it was also known as the Island of Saints and Scholars.  However, a series of insignificant kings made strong governments impossible, leaving Ireland susceptible to various invaders. [PARAGRAPH: 2] The first invaders of Ireland were the Viking sailors from northern Europe.  They founded many of the coastal cities of Ireland, which have been known throughout history as the most important.  Dublin, Cork, and Limerick all owe their establishment to the Vikings, who first struck around the early 9th century.  They remained in control of Ireland for several centuries.  However, they had little power in the famous Battle of Clontarf, near Dublin.  In this battle, the Irish king Brian Boru won a decisive victory in 1014. [PARAGRAPH: 2] The Kings of England had long been aware of the island to the west.  In 1169, the Norman barons came to Ireland, lead by King Henry II of England, and forced the Gaelic kings to submit.  They were used to the loose power of the Irish High King and were eager to shift their loyalty to England.  England tightened its grip over the years, causing many Irish people to lose their cultural identity and adapt to England.  The English colonists in Ireland spoke English and Norman French rather than Gaelic.  In time, they began to intermarry with the Irish and accept their traditions. [PARAGRAPH: 2] Laws were passed to keep the English and Irish apart in 1366.  It became illegal for the English to intermarry with the Irish.  After the Protestant Reformation in the 16th century, the feelings of antagonism turned into a spiritual war.  Henry VIII wanted the Catholics of Ireland to follow the Church of England.  His daughter Queen Elizabeth I took land in Ireland and gave it to English settlers.  A part of it was given to Sir Walter Raleigh who, according to legend, planted the first potato in Ireland.  The Irish resisted the English stalwartly on several instances.  The great Hugh O'Neill rallied the Irish forces and won victories during a nine year war.  The Battle of Kinsale in 1601 was one of the decisive battles in Ireland's history, but ended in defeat of the Irish.  Oliver Cromwell, the Puritan leader of England, finally crushed the Irish resistance during mid-17th century.  He filled the entire country with British settlers and forced Catholic tenants to move to less fertile lands.  Irish Catholics were allowed to keep only a third of all the land in Ireland. [PARAGRAPH: 2] However, a new hope befell the Irish after a Catholic king, James II, came to power in England.  However, the Protestant English nobles offered the throne to the Protestant William III.  As a result of the Catholic's opposition to William, the English Parliament passed the Penal Laws.  These laws stated that the Irish Catholics had no legal or religious rights and were reduced into poverty.  The French and American revolutions seemed to indicate a new era of liberty.  Two attempted rebellions, one in 1798 and the other in 1803, both failed.  However, an Act of Union stated Ireland would be part of the United Kingdom and Irish Catholics were promised seats in the British Parliament.  The latter, however, was denied by King George III.  Not until 1829 was this law repealed that denied the Catholics representation in Parliament. [PARAGRAPH: 2] The famine of 1845-49 brought new troubles to Ireland.  It reduced the population by 2,500,000.  About 1,500,000 died of disease and hunger, while the other portion moved to the United States and other countries.  Home Rule became a popular demand, which was carried out by Charles Stewart Parnell.  However, he lost his following when he was involved in a divorce case.  During World War I, many Irish people joined the British army, while other joined the Irish volunteers, a group formed to defend the rights of the Irish people.  In 1916, volunteers joined the Citizen Army, formed for the defense of the workers after the great Dublin strike in1913.  The group attempted to capture Dublin and proclaim an Irish republic.  However, they were forced to surrender to the British after several of the group's important leaders were shot. [PARAGRAPH: 2] Despite these setbacks, the Irish people still had their minds set on independence.  After a war in 1921, Britain and Ireland signed a treaty by which twenty-six counties became a free state in the British Commonwealth.  Six of the counties of Ulster remained apart as Northern Ireland, a province of the United Kingdom.  Wars broke out between the supporters and opponents of the treaty.  The opposition was lead by Eamon de Valera, who was elected president of the Republic in 1918.  A new constitution was drawn up in 1936, and the country was to be ruled by a president and a prime minister.  In 1948, Ireland was set up and left the Commonwealth. [PARAGRAPH: 2] Irish nationalists have always been opposed the partition of the country.  In fact, the Irish constitution grants citizenship in the republic to the people of Northern Ireland.  The Catholics of Northern Ireland feel they are discriminated against.  Still, the Protestants in Ireland, the majority, are afraid they will be absorbed by the Catholics to the south.  The problems created by the partition have lead to years of aggression and strife.  In order to settle the dispute, the Irish government signed a treaty with the United Kingdom that stated that the Irish government had an advisory role in setting up the policy of Northern Ireland.  In 1995, the Irish and British set up a structure for consultations in Northern Ireland, with the provision that the province's future would be determined by the people.</English>
		<French>[TAB] La plupart des gens appellent à l'arrivée des Celtes le début de l'histoire irlandaise. Toutefois, plus tôt les peuples de la terre habitée connue sous le nom de l'Irlande. Beaux bijoux en or et poteries ont été conservés à révéler leurs talents artistiques. Leurs croyances et pratiques religieuses sont indiqués dans la décoration de leurs lieux de sépulture. Les Celtes venaient de la Gaule, de la France des temps modernes, autour de la 4 e siècle av. Elles dominent les personnes vivant dans la terre avec leurs épées en fer. Ils ont mis au point un code exact des lois et honoré leurs poètes autant que rois. Dans le 5ème siècle, Saint Patrick est venu à l'Irlande et le peuple converti au christianisme. En conséquence, de nombreux monastères ont été construits et des moines irlandais porté le christianisme dans l'Europe. En raison de l'importance religieuse de l'Irlande, il était également connu sous le nom de l'île des saints et des érudits. Toutefois, une série de faits insignifiants rois forte gouvernements impossible de quitter l'Irlande sensibles aux divers envahisseurs. [PARAGRAPH: 2] Le premier envahisseurs de l'Irlande étaient les vikings marins de l'Europe du Nord. Ils ont créé un grand nombre de villes côtières de l'Irlande, qui ont été connus dans l'histoire comme le plus important. Dublin, Cork, Limerick et tous doivent leur établissement pour les Vikings, qui, le premier, frappé dans le 9ème siècle tôt. Ils sont restés dans le contrôle de l'Irlande pendant plusieurs siècles. Toutefois, ils ont peu de pouvoir dans la célèbre bataille de Clontarf, près de Dublin. Dans cette bataille, le roi irlandais Brian Boru a remporté une victoire décisive en 1014. [PARAGRAPH: 2] Les Rois d'Angleterre est depuis longtemps conscient de l'île à l'ouest. En 1169, les barons de Norman est venu à l'Irlande, dirigée par le roi Henri II d'Angleterre, et a forcé le gaélique rois de présenter. Ils ont servi à desserrer la puissance de l'Irish High King et étaient impatients de passer leur loyauté à l'Angleterre. Angleterre resserré son emprise au fil des ans, causant de nombreux Irlandais de perdre leur identité culturelle et à s'adapter à l'Angleterre. Les colons anglais en Irlande parlaient anglais et le français plutôt que Norman gaélique. Dans le temps, ils ont commencé à intermarry avec les Irlandais et accepter leurs traditions. [PARAGRAPH: 2] Les lois ont été adoptées pour maintenir le gaélique et l'anglais en dehors de 1366. Il est devenu illégal pour les Anglais à intermarry avec le gaélique. Après la Réforme protestante au 16e siècle, les sentiments d'hostilité transformée en une guerre spirituelle. Henri VIII voulait les catholiques de l'Irlande pour suivre l'Église d'Angleterre. Sa fille, la Reine Elizabeth, j'ai pris des terres en Irlande et le donna aux colons anglais. Une partie de celle-ci a été accordée à Sir Walter Raleigh, qui, selon la légende, la première pomme de terre plantée en Irlande. Les Irlandais résisté à l'anglais stalwartly sur plusieurs cas. Le grand Hugh O'Neill rallia les forces et irlandais remporté des victoires pendant une durée de neuf ans de guerre. La bataille de Kinsale en 1601 a été l'une des batailles décisives dans l'histoire de l'Irlande, mais a terminé dans la défaite de l'irlandais. Oliver Cromwell, puritain dirigeant de l'Angleterre, a finalement écrasé la résistance irlandaise au milieu de 17e siècle. Il a comblé le pays tout entier avec des colons britanniques et catholiques locataires forcés de passer à des terres moins fertiles. Irlandais catholiques ont été autorisés à conserver un tiers seulement de l'ensemble des terres en Irlande. [PARAGRAPH: 2] Cependant, un nouvel espoir s'était abattue sur le irlandaise après un roi catholique, Jacques II, arrivé au pouvoir en Angleterre. Toutefois, les protestants anglais noblesse offert le trône à la protestante Guillaume III. À la suite de l'opposition des catholiques à William, le Parlement français a adopté la lois pénales. Ces lois a déclaré que les catholiques irlandais n'avait pas de droit ou de droits religieux et ont été réduits à la pauvreté. Les révolutions française et américaine semble indiquer une nouvelle ère de liberté. Deux tentatives de rébellions, l'une en 1798 et l'autre en 1803, à la fois échoué. Toutefois, une loi de l'Union a déclaré Irlande ferait partie du Royaume-Uni et des Irlandais catholiques ont promis des sièges dans le Parlement britannique. Cette dernière, cependant, a été rejetée par le roi George III. Ce n'est qu'en 1829 a été abrogé cette loi qui nie les catholiques représentation au Parlement. [PARAGRAPH: 2] La famine de 1845-49 a introduit de nouveaux problèmes à l'Irlande. Elle réduit la population par 2500000. A propos 1500000 mortes de la maladie et la faim, tandis que l'autre partie pour les États-Unis et d'autres pays. Home Rule est devenue une demande populaire, qui a été réalisée par Charles Stewart Parnell. Toutefois, il a perdu son suivant quand il a été impliqué dans une affaire de divorce. Durant la Première Guerre mondiale, de nombreux citoyens irlandais a rejoint l'armée britannique, alors que d'autres sont joints aux bénévoles irlandais, un groupe formé pour défendre les droits du peuple irlandais. En 1916, les bénévoles se sont associés à la Citizen Army, formée pour la défense des travailleurs de Dublin après la grande grève in1913. Le groupe a tenté de capturer Dublin et proclamer une république irlandaise. Toutefois, ils ont dû se rendre à la British après plusieurs des importants dirigeants du groupe ont été fusillés. [PARAGRAPH: 2] En dépit de ces revers, le peuple irlandais avait encore fixés sur leur esprit d'indépendance. Après une guerre en 1921, la Grande-Bretagne et l'Irlande signent un traité par lequel vingt et six comtés devenu un état libre dans le Commonwealth britannique. Six des comtés de l'Ulster est restée en dehors de l'Irlande du Nord, une province du Royaume-Uni. Les guerres ont éclaté entre les partisans et les adversaires du traité. L'opposition était dirigée par Seán Lemass, qui a été élu président de la République en 1918. Une nouvelle constitution a été rédigée en 1936, et le pays devait être gouverné par un président et un premier ministre. En 1948, l'Irlande a été mis en place et a quitté le Commonwealth. [PARAGRAPH: 2] nationalistes irlandais ont toujours été opposés à la partition du pays. En fait, la constitution irlandaise accorde la citoyenneté dans la République à la population de l'Irlande du Nord. Les catholiques d'Irlande du Nord se sentent victimes de discrimination. Pourtant, les protestants, en Irlande, en majorité, ont peur, ils seront absorbés par les catholiques du sud. Les problèmes créés par la partition ont conduit à des années de troubles et de l'agression. Afin de régler le différend, le gouvernement irlandais a signé un traité avec le Royaume-Uni, qui a déclaré que le gouvernement irlandais avait un rôle consultatif dans la mise en place de la politique de l'Irlande du Nord. En 1995, l'irlandais et britanniques mis en place une structure pour les consultations en Irlande du Nord, étant entendu que l'avenir de la province devrait être déterminé par le peuple.</French>
		<German>[TAB] Die meisten Menschen rufen der Ankunft der Kelten den Beginn der irischen Geschichte. Aber ältere Menschen bewohnte das Land bekannt als Irland. Schöne Goldschmuck und Töpferei wurden erhalten, um ihre künstlerischen Fähigkeiten. Ihrer religiösen Überzeugungen und Praktiken sind in der Dekoration ihrer Grabstätten. Die Kelten aus Gallien, modernen Frankreich, um das 4. Jahrhundert v. Chr.. Sie beherrschen die Menschen das Land bewohnen mit ihren Schwertern Eisen. Sie entwickelten eine exakte Code von Gesetzen und ihre Dichter geehrt so viel wie Könige. Im 5. Jahrhundert, kam St. Patrick nach Irland und konvertiert die Menschen zum Christentum. Als Folge sind viele Klöster wurden gebaut und irischen Mönche brachten das Christentum in Europa. Weil der irischen religiöse Bedeutung, es war auch bekannt als die Insel der Heiligen und Wissenschaftler. Allerdings ist eine Reihe von unbedeutenden Könige, die starke Regierungen unmöglich, so dass Irland anfällig für verschiedene Eindringlinge. [ABSATZ: 2] Die ersten Eindringlinge von Irland waren die Wikinger Segler aus dem Norden Europas. Sie gründeten viele der Küstenstädte von Irland, die sich im Laufe der Geschichte ist bekannt als das wichtigste. Dublin, Cork, Limerick und alle verdanken ihre Gründung der Wikinger, die erste fiel in der frühen 9. Jahrhundert. Sie blieb bei der Kontrolle von Irland für mehrere Jahrhunderte. Allerdings hatten sie wenig Energie in der berühmten Schlacht bei Clontarf, in der Nähe von Dublin. In diesem Kampf, der irische König Brian Boru gewann einen entscheidenden Sieg in 1014. [ABSATZ: 2] Die Könige von England schon seit langem bekannt, der Insel im Westen. In 1169, der normannischen Barone kam nach Irland, die von König Heinrich II. von England, und zwang die Gälisch Könige vorzulegen. Sie wurden verwendet, um die losen Macht des irischen High King und waren begierig zu verlagern ihre Loyalität zu England. England verschärft ihren Halt im Laufe der Jahre, so dass viele irische Volk zu verlieren ihre kulturelle Identität und der Anpassung an England. Die englische Kolonisten in Irland Norman sprach Englisch und Französisch als Fremdsprachen. In der Zeit, sie begann zu intermarry mit der irischen und ihre Traditionen. [ABSATZ: 2] Gesetze verabschiedet, um die englischen und irischen auseinander 1366. Es wurde für die illegale Englisch intermarry mit der irischen. Nachdem die protestantische Reformation im 16. Jahrhundert, die Gefühle der Antagonismus zu einem spirituellen Krieg. Heinrich VIII. wollte, dass die Katholiken in Irland, um die Kirche von England. Seine Tochter Königin Elizabeth Ich habe Land und in Irland gab es auf Englisch Siedler. Ein Teil davon wurde von Sir Walter Raleigh, die nach der Legende, pflanzten die ersten Kartoffeln in Irland. Die irische Widerstand der englischen stalwartly über mehrere Instanzen. Die große Hugh O'Neill Truppen der irischen Streitkräfte und gewann Siege bei einem neun Jahre Krieg. Die Schlacht von Kinsale im 1601 war eine der entscheidenden Schlachten in Irland's Geschichte, sondern endete mit einer Niederlage der Iren. Oliver Cromwell, der Führer der puritanischen England, schließlich zerkleinert der irischen Widerstand in der Mitte des 17. Jahrhunderts. Er füllte das ganze Land mit dem britischen Siedler und gezwungen katholischen Mieter, um weniger fruchtbare Land. Katholiken durften immer nur ein Drittel der Flächen in Irland. [ABSATZ: 2] jedoch eine neue Hoffnung widerfuhr der irischen nach einem katholischen König Jakob II., an die Macht kam England. Allerdings ist die protestantische englische Adel bot den Thron an die protestantische Wilhelm III. Als Ergebnis der katholischen der Opposition an William, in der englischen Parlament das Strafgesetzbuch verankert. Diese Gesetze erklärt, dass die irischen Katholiken hatten keine rechtlichen oder religiösen Rechte und reduziert wurden in die Armut. Die amerikanischen und französischen Revolutionen schien, um eine neue Ära der Freiheit. Zwei Aufstände versucht, eine in 1798 und die andere in 1803, die beide scheiterten. Es gibt jedoch ein Gesetz der Union erklärt, Irland wäre Teil des Vereinigten Königreichs und der irischen Katholiken wurden versprochen Sitze im britischen Parlament. Letzteres war jedoch verweigert von König Georg III. Erst 1829 wurde dieses Gesetz aufgehoben, verweigert den Katholiken Vertretung im Parlament. [ABSATZ: 2] Die Hungersnot von 1845-49 führte zu neuen Unruhen in Irland. Es reduziert die Bevölkerung von 2500000. Über 1500000 starb an Krankheit und Hunger, während der andere Teil in den Vereinigten Staaten und anderen Ländern. Home Rule wurde zu einem beliebten Nachfrage, die von Charles Stewart Parnell. Allerdings verlor er seinen folgenden, wenn er sich im Falle einer Scheidung. Während des Ersten Weltkrieges, viele Iren trat der britischen Armee, während andere bei der irischen Freiwilligen, eine Gruppe, die zur Verteidigung der Rechte des irischen Volkes. In 1916, Freiwillige in die Armee Bürger, die für die Verteidigung der Arbeitnehmer nach dem großen Dublin Streik in1913. Die Gruppe versucht zu erfassen Dublin und verkünden einer irischen Republik. Allerdings waren sie gezwungen, zum Verzicht auf die britische nach mehreren der in der Gruppe ist wichtig, Führer geschossen. [ABSATZ: 2] Trotz dieser Rückschläge, die Iren noch ihre Köpfe auf Unabhängigkeit. Nach einem Krieg in 1921, Großbritannien und Irland einen Vertrag, durch die sechsundzwanzig Grafschaften zu einem freien Staat im britischen Commonwealth. Sechs der Grafschaften von Ulster blieb neben als Nordirland, eine Provinz des Vereinigten Königreichs. Kriege ausgebrochen zwischen den Befürwortern und den Gegnern des Vertrages. Die Opposition war der Führung von Eamon de Valera, wurde zum Präsidenten der Republik in 1918. Eine neue Verfassung wurde in 1936, und das Land wurde zu sein, die von einem Präsidenten und einem Ministerpräsidenten. In 1948, Irland gegründet wurde und aus dem Commonwealth. [ABSATZ: 2] irischen Nationalisten haben immer gegen die Teilung des Landes. In der Tat, die irische Verfassung gewährt Staatsbürgerschaft in der Republik für die Menschen in Nordirland. Die Katholiken in Nordirland das Gefühl, dass sie diskriminiert werden. Noch, die Protestanten in Irland, in der Mehrheit, die Angst werden sie von den Katholiken in den Süden. Die Probleme, die durch die Partition, die zum Jahr der Aggression und Streit. Im Hinblick auf die Streitigkeit, die irische Regierung unterzeichnete einen Vertrag mit dem Vereinigten Königreich, erklärte, dass die irische Regierung hatte eine beratende Rolle bei der Festlegung der Politik in Nordirland. In 1995, die irische und die britische Einrichtung einer Struktur für Konsultationen in Nordirland, mit der Bestimmung, dass die Provinz für die Zukunft wäre, die durch den Menschen.</German>
		<Italian>[TAB] La maggior parte delle persone chiama l'arrivo dei Celti l'inizio della storia irlandese. Tuttavia, prima popoli della terra abitata noto come l'Irlanda. Bella oro e gioielli di ceramica sono stati conservati a rivelare la loro capacità artistiche. Il loro credo religioso e delle pratiche sono indicati nella decorazione della loro sepoltura siti. Celti provenienti da Gallia, Francia moderna giorni, intorno al 4 ° secolo aC. Essi dominano le popolazioni della terra con le loro spade in ferro. Essi hanno messo a punto un preciso codice di leggi e la loro onorati poeti tanto come re. Nel 5 ° secolo, è venuto a San Patrizio Irlanda e la gente convertiti al cristianesimo. Di conseguenza, molti monasteri sono stati costruiti e monaci irlandesi portarono il cristianesimo in Europa. Perché di importanza religiosa Irlanda, è stata conosciuta anche come l'Isola dei Santi e studiosi. Tuttavia, una serie di insignificanti re reso impossibile governi forti, lasciando Irlanda soggetta a vari invasori. [PARAGRAFO: 2] Il primo invasori d'Irlanda sono stati i marinai Viking dal nord Europa. Hanno fondato molte delle città costiere dell'Irlanda, che hanno conosciuto nel corso della storia come la più importante. Dublino, Cork, Limerick e tutti devono la loro istituzione ai Vichinghi, che per primo ha colpito intorno ai primi 9a secolo. Essi rimase in Irlanda per il controllo di diversi secoli. Tuttavia, non avevano il potere nella famosa battaglia di Clontarf, vicino a Dublino. In questa battaglia, il re irlandese Brian Boru vinto una decisiva vittoria nel 1014. [PARAGRAFO: 2] Il re d'Inghilterra era stato a lungo a conoscenza dell 'isola ad ovest. Nel 1169, i baroni normanni è venuto in Irlanda, il piombo dal re Enrico II d'Inghilterra, e il gaelico re costretti a presentare. Essi sono stati utilizzati per l'alimentazione di perdere l'Irish High King e sono ansioso di spostare la loro lealtà in Inghilterra. Inghilterra rafforzato la sua presa nel corso degli anni, causando molti popolo irlandese, a perdere la loro identità culturale e adattare in Inghilterra. L'inglese coloni in Irlanda ha parlato in inglese e francese, piuttosto che di Norman gaelico. Nel tempo, hanno cominciato a intermarry con l'irlandese e di accettare le loro tradizioni. [PARAGRAFO: 2] è stata approvata una legge per mantenere l'inglese e irlandese oltre nel 1366. Essa divenne illegale per l'inglese a intermarry con gli irlandesi. Dopo la Riforma protestante nel 16 ° secolo, i sentimenti di antagonismo trasformata in una guerra spirituale. Enrico VIII voleva i cattolici d'Irlanda, a seguire la Chiesa d'Inghilterra. Sua figlia, la regina Elisabetta mi ha preso terra in Irlanda e lo diede ai coloni inglese. Una parte di esso è stata data a Sir Walter Raleigh, che, secondo la leggenda, piantata la prima patata in Irlanda. L'irlandese resistito inglese stalwartly su diversi casi. La grande mobilitazione Hugh O'Neill irlandese forze e ha vinto nove vittorie nel corso di un anno di guerra. La battaglia di Kinsale nel 1601 è stata una delle battaglie decisive della storia in Irlanda, ma si è conclusa nella sconfitta dei irlandese. Oliver Cromwell, il leader del puritana Inghilterra, infine schiacciato la resistenza irlandese, durante la metà del 17 ° secolo. Egli ha riempito l'intero paese con British coloni affittuari cattolica e costretto a trasferirsi in meno fertili terre. Irlandesi cattolici sono stati autorizzati a mantenere solo un terzo di tutti i terreni in Irlanda. [PARAGRAFO: 2] Tuttavia, una nuova speranza accaduto dopo un irlandese cattolico re, Giacomo II, salito al potere in Inghilterra. Tuttavia, il protestante inglese nobili offerto il trono al protestante Guglielmo III. Come risultato della Cattolica di opposizione a William, il Parlamento inglese ha approvato la legge penale. Queste leggi ha affermato che gli irlandesi cattolici non aveva diritto o di diritti religiosi e sono stati ridotti in povertà. Le rivoluzioni francese e americana sembrava indicare una nuova era di libertà. Due tentativi di ribellioni, uno nel 1798 el'altro nel 1803, entrambi falliti. Tuttavia, un atto di Unione sarebbe dichiarato Irlanda parte del Regno Unito e irlandese, i cattolici erano stati promessi seggi nel Parlamento britannico. Quest'ultimo, tuttavia, è stato negato dal re Giorgio III. Non fino al 1829 è stata abrogata la legge che ha negato i cattolici rappresentanza in Parlamento. [PARAGRAFO: 2] La carestia del 1845-49 ha portato nuovi problemi per l'Irlanda. Ha ridotto la popolazione da 2500000. Chi 1500000 morto di malattia e la fame, mentre l'altra parte si trasferì negli Stati Uniti e in altri paesi. Regola divenne una casa popolare domanda, che è stata effettuata da Charles Stewart Parnell. Tuttavia, ha perso il suo seguito, quando è stato coinvolto in un caso di divorzio. Durante la prima guerra mondiale, molte persone hanno aderito irlandese britannico, mentre altri hanno aderito irlandese volontari, un gruppo costituito per difendere i diritti del popolo irlandese. Nel 1916, i volontari hanno aderito Cittadino Esercito, costituito per la difesa dei lavoratori dopo la grande Dublino sciopero in1913. Il gruppo ha tentato di catturare Dublino e proclamare uno repubblica irlandese. Tuttavia, essi sono stati costretti a rinunciare al British dopo diversi del gruppo di importanti dirigenti sono stati girati. [PARAGRAFO: 2] Nonostante questi contrattempi, il popolo irlandese ha ancora fissato le loro menti in materia di indipendenza. Dopo la guerra nel 1921, la Gran Bretagna e Irlanda firmato un trattato che da ventisei contee diventato uno Stato libero nel Commonwealth britannico. Sei delle contee di Ulster rimasto oltre Irlanda del Nord, una provincia del Regno Unito. Guerre sono scoppiati tra sostenitori e oppositori del Trattato. L'opposizione era guidata da Eamon di Valera, che è stato eletto presidente della Repubblica nel 1918. Una nuova costituzione è stata redatta nel 1936, e il paese doveva essere governato da un presidente e un primo ministro. Nel 1948, l'Irlanda è stato istituito e ha lasciato il Commonwealth. [PARAGRAFO: 2] nazionalisti irlandesi sono sempre stati contrari alla partizione del paese. Di fatto, la costituzione irlandese borse di cittadinanza nella repubblica per il popolo dell'Irlanda del Nord. I cattolici dell'Irlanda del Nord si sentono discriminati. Ancora, i protestanti in Irlanda, la maggioranza, hanno paura che saranno assorbiti dai cattolici a sud. I problemi creati dalla partizione hanno portato ad anni di aggressione e di lotte. Al fine di risolvere la controversia, il governo irlandese ha firmato un trattato con il Regno Unito, che ha dichiarato che il governo irlandese ha avuto un ruolo consultivo nella messa in funzione della politica dell'Irlanda del Nord. Nel 1995, l'irlandese e britannico istituito una struttura per le consultazioni in Irlanda del Nord, con la disposizione che la provincia del futuro sarebbe determinato dal popolo.</Italian>
		<Spanish>[TAB] La mayoría de la gente llame a la llegada de los celtas el comienzo de la historia irlandesa. Sin embargo, a principios de los pueblos de la tierra habitada conocido como Irlanda. Beautiful joyas de oro y cerámica se han conservado a revelar sus habilidades artísticas. Sus creencias y prácticas religiosas están indicados en la decoración de sus lugares de enterramiento. Los celtas vinieron de la Galia, Francia moderna, en torno a los 4 º siglo BC. Ellos dominan los pueblos que habitan la tierra con sus espadas de hierro. Se elaboró un código exacto de las leyes y el honor de sus poetas tanto como reyes. En el 5 º siglo, de San Patricio llegó a Irlanda y el pueblo convertido al cristianismo. Como resultado de ello, muchos monasterios fueron construidos y monjes irlandeses trajo el cristianismo en Europa. Debido a la importancia religiosa de Irlanda, es también conocida como la Isla de los Santos y erudita. Sin embargo, una serie de reyes insignificante hecho fuertes gobiernos imposible, dejando Irlanda susceptibles a diversos invasores. [APARTADO: 2] Los primeros invasores de Irlanda fueron las Viking marineros del norte de Europa. Fundaron muchas de las ciudades costeras de Irlanda, que se han conocido a través de la historia como la más importante. Dublín, Cork, Limerick y todos deben su creación a los vikingos, que primero golpeó en torno a la pronta siglo 9. Ellos permanecieron en el control de Irlanda durante varios siglos. Sin embargo, tienen poco poder en la famosa batalla de Clontarf, cerca de Dublín. En esta batalla, el rey irlandés Brian Boru ganaron una victoria decisiva en 1014. [APARTADO: 2] Los reyes de Inglaterra, durante mucho tiempo ha sido consciente de la isla al oeste. En 1169, los barones normandos llegaron a Irlanda, el plomo por el rey Enrique II de Inglaterra, y obligó a los reyes que le presente el gaélico. Estos recursos se utilizaron para la suelta poder de los irlandeses Alto Rey y estaban deseosos de cambiar su lealtad a Inglaterra. Inglaterra reforzado su control a través de los años, haciendo que muchos irlandeses a perder su identidad cultural y adaptarse a Inglaterra. Los colonos Inglés en Irlanda habla Inglés y francés en lugar de Norman gaélico. Con el tiempo, comenzaron a intermarry con el irlandés y aceptar sus tradiciones. [APARTADO: 2] Las leyes se aprobaron para mantener el Inglés y aparte de Irlanda en 1366. Se convirtió en ilegales para el Inglés a intermarry con el irlandés. Después de la reforma protestante en el siglo 16, los sentimientos de antagonismo se convirtió en una guerra espiritual. Enrique VIII quería los católicos de Irlanda de seguir la Iglesia de Inglaterra. Su hija de la Reina Isabel I tomó tierra en Irlanda y lo dio a los colonos Inglés. Una parte de ella se dio a Sir Walter Raleigh que, según la leyenda, plantaron el primer papa en Irlanda. El irlandés resistido el Inglés stalwartly en varios casos. La gran Hugh O'Neill unieron fuerzas y el irlandés ganó victorias durante nueve años de guerra. La batalla de Kinsale en 1601 fue una de las batallas decisivas en la historia de Irlanda, pero terminó en derrota de los irlandeses. Oliver Cromwell, el Puritan líder de Inglaterra, finalmente aplastada la resistencia irlandesa durante la mitad del siglo 17. Él llena todo el país con los colonos británicos y de los inquilinos forzados Católica de pasar a las tierras menos fértiles. Católicos irlandeses les permitía conservar un tercio de toda la tierra de Irlanda. [APARTADO: 2] Sin embargo, una nueva esperanza que le ocurrió a los irlandeses después de un rey católico, James II, llegó al poder en Inglaterra. Sin embargo, los protestantes Inglés nobleza ofreció el trono a la protestante Guillermo III. Como resultado de la oposición de los católicos a William, el Parlamento Inglés aprobó la Ley Penal. Estas leyes se indica que los irlandeses católicos no tenían derechos legales o religiosos y se redujeron en la pobreza. Las revoluciones americana y francesa parece indicar una nueva era de libertad. Dos intentos de rebeliones, uno en 1798 y otro en 1803, ambos fracasaron. Sin embargo, una ley de la Unión declaró Irlanda sería parte del Reino Unido y de Irlanda católicos se les prometió escaños en el Parlamento británico. Este último, sin embargo, fue denegada por el rey Jorge III. No fue hasta 1829 se derogó esta ley que niega la representación de los católicos en el Parlamento. [APARTADO: 2] La hambruna de 1845-49 traído nuevos problemas a Irlanda. Se redujo la población por 2500000. Sobre 1500000 murió de la enfermedad y el hambre, mientras que la otra parte se trasladó a los Estados Unidos y otros países. Inicio de Regla se convirtió en una demanda popular, que se llevó a cabo por Charles Stewart Parnell. Sin embargo, perdió su siguiente cuando él estaba involucrado en un caso de divorcio. Durante la Primera Guerra Mundial, muchas personas se unieron a la de Irlanda del ejército británico, mientras que otros se sumaron a los voluntarios irlandeses, un grupo formado para defender los derechos del pueblo irlandés. En 1916, los voluntarios se sumaron a los Ciudadanos Ejército, formado para la defensa de los trabajadores después de la gran Dublin huelga in1913. El grupo trató de la captura de Dublín y proclamar un irlandés república. Sin embargo, se vieron obligados a rendirse a los británicos después de varios de los importantes dirigentes del grupo fueron fusilados. [APARTADO: 2] A pesar de estos reveses, el pueblo irlandés todavía había fijan la mente en la independencia. Después de una guerra en 1921, Gran Bretaña e Irlanda firmaron un tratado por el cual vigésimo seis condados se convirtió en un estado libre en la Commonwealth británica. Seis de los condados de Ulster subsistieron, como Irlanda del Norte, una provincia del Reino Unido. Guerra de las Galaxias estalló entre los partidarios y los opositores del tratado. La oposición fue liderada por Eamon de Valera, quien fue elegido presidente de la República en 1918. Una nueva constitución fue redactada en 1936, y el país iba a ser gobernado por un presidente y un primer ministro. En 1948, Irlanda se creó la Comunidad y de la izquierda. [APARTADO: 2] Irish nacionalistas siempre se han opuesto a la partición del país. De hecho, la Constitución irlandesa concede la ciudadanía en la república a la gente de Irlanda del Norte. Los católicos de Irlanda del Norte se sienten discriminados. Sin embargo, los protestantes en Irlanda, la mayoría, tienen miedo de que será absorbida por los católicos hacia el sur. Los problemas creados por la partición que han llevado a años de la agresión y los conflictos. Con el fin de resolver la controversia, el gobierno irlandés firmó un tratado con el Reino Unido, que dijo que el gobierno irlandés tiene una función de asesoramiento en el establecimiento de la política de Irlanda del Norte. En 1995, el irlandés y británico creó una estructura para la celebración de consultas en Irlanda del Norte, con la disposición de que el futuro de la provincia se determinaría por el pueblo.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	