<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ANGLO_SAXON_MOOT_HILL_PEDIA">in German</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_PEDIA">[TAB]The Venetian Arsenal (Italian: Arsenale di Venezia) is a shipyard and naval depot that played a leading role in Venetian empire-building. It was one of the most important areas of Venice, lying in the Castello sestiere.[PARAGRAPH:1]The Byzantine-style establishment may have existed as early as the eighth century, though the present structure is usually said to have been begun in 1104 during the reign of Ordelafo Faliero, although there is no evidence for such a precise date. It definitely existed by the early thirteenth century and is mentioned in Dante\'s Inferno. The name probably comes from Arabic Dar al Sinaa (\"Dockyard\") and the concept was clearly Islamic as much as Byzantine. [PARAGRAPH:1]Initially the state dockyard worked merely to maintain naval ships built privately, but in 1320 the Arsenal Nuovo was built, much larger than the original. It enabled all the state\'s navy and the larger merchant ships to be both constructed and maintained in one place. The Arsenal incidentally became an important centre for rope manufacture, while housing for the arsenal workers grew up outside its walls. [PARAGRAPH:1]Venice developed methods of mass-producing warships in the Arsenal, including the frame-first system to replace the Roman hull-first practice. The new system was much faster and required less wood. At the peak of its efficiency in the early sixteenth century, the Arsenal employed some 16,000 people who apparently were able to produce nearly one ship each day, and could fit out, arm, and provision a newly-built galley with standardized parts on a production-line basis not seen again until the Industrial Revolution. [PARAGRAPH:1]The staff of the Arsenal also developed new firearms at an early date, beginning with bombards in the 1370s and numerous small arms against the Genoese a few years later. Improvements in handguns led to their muzzle velocity (and therefore their ability to penetrate armor) exceeding that of the crossbow. The Venetian condottieri leader, Bartolomeo Colleoni, is usually given credit as being the first to mount the Arsenal\'s new lighter-weight artillery on mobile carriages for field use. The Arsenal\'s main gate, the Porta Magna, was built in about 1460 and was the first Classical revival structure to be built in Venice. It was perhaps built by Antonio Gambello from a design by Jacopo Bellini. Two lions taken from Greece situated beside it were added in 1687. One of the lions, known as the Piraeus Lion, is notable for having been defaced with lengthy runic inscriptions carved in the eleventh century by Scandinavian mercenary soldiers. [PARAGRAPH:1]The Arsenal Novissimo was begun in 1473. It enabled the creation of a system similar to an assembly line, in which hulls were constructed in the newer areas of the Arsenal before being fitted out in the old Arsenal. In the late sixteenth century, the Arsenal\'s designers experimented with larger ships as platforms for heavy naval guns. The most impressive was the galleass, already used at Lepanto, and developed from the old merchanting \"great galley\". It was huge, with sails as well as oars, and was virtually a floating fortress, with guns mounted on wheeled carriages along the sides in the modern fashion. It was slow and unwieldy in battle, however, and few were ever built. The galleon, also developed at the Arsenal, was an armed sailing ship, a slimmer version of the merchant \"round ship\". It was useful in major naval battles, but not in the small bays and off the frequent lee shores of the Dalmatian coast. [PARAGRAPH:1]Significant parts of the Arsenal were destroyed under Napoleonic rule, and later rebuilt to enable the Arsenal\'s present use as a naval base. It is also used as a research centre, an exhibition venue during the Venice Biennale and is home to a historic boat preservation centre.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ATHLETICS_COMPLEX_PEDIA">[TAB]Australier sind über Sport, als die Publikum und die Spieler enthusiastisch.  Australier ordnet Fußball, Fußball an, und Rugby ist der populärste Zuschauersport.  Kricket ist ein Lieblingssommerzeitvertreib.  Tennis, Rasenbowlingspiel, Gold und Pferd alle racings haben enthusiastische Ventilatoren.  Mit der hohen Menge der Australier, die auf der Küste leben, ist Schwimmen-, Segeln und andereswassersport in hohem Grade populär.  Das Land hat zahlreiche Weltkategorie Athleten, besonders im Tennis, in der Schwimmen und in der Schiene produziert.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_BOULEVARD_CIRCLE_PEDIA">Not in German</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_BROCH_PEDIA">[TAB]Brochs sind Eisenzeit trocken hohlen Stein-walled Strukturen, die nur in Schottland. Brochs sind einige der modernsten Beispiele für trockene Stein-Architektur jemals erstellt. Der Ursprung der brochs ist noch Gegenstand der Forschung. Ursprünglich, Archäologen glaubten, dass brochs wurden durch einen Zustrom von Immigranten nach Norden gedrängt erste von der belgischen Stämme im Südosten von England und später von der römischen Invasion Englands. Allerdings gab es nie Zweifel daran, dass brochs waren eine schottische Erfindung. Die Verteilung der brochs ist zentriert im Norden Schottlands, aber einige finden sich an den Grenzen und an der Westküste Schottlands. [PARAGRAPH: 1] Die ursprüngliche Auslegung des brochs war, dass sie waren defensive Strukturen, die Orte der Zuflucht für die Gemeinschaft und ihre Tiere. Eine andere Theorie ist, dass sie die Burgen, wo lokale Landbesitzer hielt Herrschaft über ein Thema Bevölkerung. Eine neuere Theorie ist, dass brochs waren die stattlichen Häuser ihrer Zeit. Allerdings gibt es Mangel an Beweisen für diese Theorie als gut. Die Tatsache, dass brochs finden sich in Gruppen können auch darauf hin, dass sie eine defensive oder offensive Funktion. Einige Website neben Klippen und wurden durch große Wälle.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CAER_PEDIA">[TAB]Ein caer ist eine königliche Wohnsitz in Wales während des ersten Jahrtausends n. Chr. oder früher. Caer kann locker ins Schloss, Palast oder Festung, aber kein Wort Englisch erfasst die gleichen Eigenschaften wie ein caer. Ein caer wurde das Haus an den König, seine königliche Familie und Umgebung, bestehend aus treuen Begleiter, Mönche, Gelehrte, Chef Berater, und Sänger, die eine Unterhaltung. Caers waren bekannt für ihre große Feste, dass, so lange dauerte als ein Jahr. In diesen Feste, Könige und der oberen Klassen mehrerer Königreiche würde zu zeigen, Reichtum und Status in der Gesellschaft. Caers waren nicht nur Paläste, wurden sie defenseive Festungen. Sie waren in der Regel Hügel Festungen, wie die Cameot Hügel Kastell von South Cadbury in der Somerset, oder an der Küste Festungen wie Tintagen im Cornwall und Aberdyfi im Ceredigion. Kleine Königreiche, die nur ein caer, sondern größere enthielt viele.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHITALISHTE_PEDIA">[TAB]Ein chitalishte ist eine bulgarische Organisation und ein Gebäude, das zahlreiche Funktionen sofort, einschließlich ein Einkaufszentrum, Bibliothek vollendet, und ein Theater.  Es wird auch als pädagogische Anstalt verwendet, in der Leute des verschiedenen Alters eine Fremdsprache, Tanz, Musik und andere Kurse nehmen können.  Das chitalishta der 19. und 20. Jahrhunderte spielte eine lebenswichtige Rolle in dem Schützen und der bulgarischen Kultur entwickelnd.  Das erste chitalishta erschien im 1850s und entwickelte später in ein Gebäude, das viele Zwecke dienen würde.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHORTEN_PEDIA">[TAB]In frühen Indien, Hügel der Erde, Ziegel und Steine wurden verwendet, um Haus heiligen buddhistischen Reliquien. Diese Strukturen wurde bekannt als Stupas. Ihr Gehäuse von buddhistischen Reliquien führen zu den Stupas als als ein Symbol für die endgültige Befreiung Buddha bekannt als Nirvana. Da ihre Verwendung in ganz Asien mit dem Buddhismus, Stupas behalten ihre grundlegende Funktion als Relikt Inhaber. In Tibet, wo sie sind bekannt als Chörten, die Form war nicht nur für die heiligen Begräbnisstätte Denkmal, sondern auch für die Metall-Reliquien aufbewahrt, die auf buddhistischen Tempel Altäre. Tibetischen Chörten sind durch aufwändige Tiered finials, oft verziert mit Luftschlangen und Fahnen. [ABSATZ: 1] Neben Reliquienschreine verziert mit Edelsteinen und großen Tempel, wie der Pango Chorten in Gyantse, Chörten können in Form von einfachen Strecke Marker aus nicht viel mehr als Haufen von Felsen auf der Rennstrecke um den Berg Kailas . Sie können sich in der gesamten tibetischen Landschaft. Sie bieten müden Pilger und andere Reisende die spirituelle Zusicherung, dass, wo immer sie sich finden, die Buddha ist rund um die Uhr.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CLOISTER_PEDIA">Monastacism wuchs groß während des twelfth Jahrhunderts, und seine Reflexion in der Architektur kann in den Klöstern gefunden werden. Vor dem twelfth Jahrhundert wurden Klöster selten gesehen. Das früheste sichtbare Kloster in Lombardei ist das clositer bei S. Alberto di Pizzo Como. Lombard kapselt allgemein besessene Eigenschaften wie einzelne colonnettes, zentrale Eingänge ab, und archivolts von unmoulded Auftrag. Diese Eigenschaften wurden mit den Eigenschaften ersetzt, die nach Provence gebürtig sind. Klöster mit verbundenen colonnettes waren in Lombardei schon in 1100 errichtet worden. Diese clositers zeigen Eigenschaften von denen von Provence, von Languedoc und von Spanien. Das Lombard Kloster wird möglicherweise gut an S. Zeno von Verona dargestellt, das zwischen 1175 und 1200 errichtet wurde. Die ersten vaulted Klöster konnten bei Vezzolano gefunden werden. Die Klöster hier datieren von 1180 bis 1189. Die Wölbung und die Dekorationen dieser Klöster enthielten allgemein Franzoseeinfluß. Diese Art des Klosters wurde im dreizehnten Jahrhundert durch das Goths bei Chiaravelle reproduziert.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FOLWARK_PEDIA">[TAB]Folwarks sind riesigen polnischen Bauernhöfen betrieben, die in der polnisch-litauischen Commonwealth aus dem 14. Jahrhundert in das 20. Jahrhundert. Sie wurden für die Herstellung von einem Überschuss von Lebensmitteln. Die erste folwarks wurden auf Kirche und Kloster im Besitz Gründen, sondern wurden später vom Adel und reichen Bauern. Die Schaffung von folwarks wurde durch eine wachsende Nachfrage nach Getreide und seiner hohen Gewinn. Folwark - auf der Grundlage Getreide exportieren war ein wichtiger Teil der Wirtschaft in der polnisch-litauischen Commonwealth. [PARAGRAPH: 1] Der Rückgang der Landwirtschaft Waren, die Preise in der Ende des 17. Jahrhunderts markiert den Beginn einer Krise für die folwark ähnliche Wirtschaft. Die edle Versuch zur Erhöhung der Nutzung von folwarks nur schaden, die wirtschaftliche Krise. Bis zum 18. Jahrhundert, folwarks blieb die Grundlage für die polnische edlen die wirtschaftliche und politische Macht. Nach der Abschaffung der Leibeigenschaft in Polen, folwarks verwendet Lohnarbeit. Folwarks abgeschafft wurden von der Volksrepublik Polen mit dem PKWN Dekret vom 6. September 1944 über die Agrarreform.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FURDO_PEDIA">[TAB]Seit römischen Zeiten, die Badegäste haben reiste nach Budapest, um ihre natürlichen Bädern. Heute werden diese heißen Quellen noch vorhanden ist, aber auch andere Bäder Menschenhand geschaffen wurden. Die heißen Quellen in Ungarn enthalten Radium und anderen Mineralien, die einzigartige heilende Eigenschaften. Während der osmanischen Besetzung von Ungarn, zahlreiche Bäder gebaut wie Rudas, Gellert, und Kiraly. Andere Bad Häuser befinden sich in Ungarn, wie Csaszar, Lukacs, Rac, Szechenyi, und Dagaly.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_GEORGIA_SENAKI_PEDIA">[TAB] Georgia is well known for its rich folklore, unique traditional music, theatre, cinema, and art. Georgians are renowned for their love of music, dance, theatre and cinema. In the 20th century there have been notable Georgian painters such as Niko Pirosmani, Lado Gudiashvili, Elene Akhvlediani; ballet choreographers such as George Balanchine, Vakhtang Chabukiani, and Nino Ananiashvili; poets such as Galaktion Tabidze, Lado Asatiani, and Mukhran Machavariani; and theatre and film directors such as Robert Sturua, Tengiz Abuladze, Giorgi Danelia and Otar Ioseliani.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HAMBAR_PEDIA">[TAB]Ein hambar ist eine Maiskrippe oder eine kleine Struktur, die für die Speicherung und das Trocknen von Mais in den Balkan und die einfassenden Regionen in der Pannonian Ebene benutzt werden.  Obgleich viele hambars im Allgemeinen überholt sind, gibt es noch etwas hambars, die während der Balkan Region gefunden werden.  Das Wort entsteht von der ambar Bedeutung des türkischen Wortes Lagerhaus, Lager oder Behälter.  Das Wort in seiner ursprünglichen Form, ambar, wird auch in Serbien verwendet.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_SEWER_PEDIA">[TAB] In der Indus-Tal, Sauberkeit war natürlich ein wichtiger Teil ihrer Gesellschaft. Die antiken Städte und Harappa Mohenjo-Spende der Indus Valley Civilization konstruierten komplexen Netzwerken aus Backstein-lined Kanalisation aus der Zeit um 2600 v. Chr.. Diese Städte hatten auch im Freien flush Toiletten an diesem Netzwerk. Die städtischen Gebieten der Indus-Tal auch die öffentlichen und privaten Bäder, Kanalisation entsorgt wurde durch unterirdische Kanalisation bauen, die genau mit Ziegeln. Ausgefeilte Wasser-Management-Systemen in die Kanalisation entwässert Reservoire. Abflüsse von Häusern wurden auch an weiteren öffentlichen Kanalisation.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HOCKEY_RINK_PEDIA">[TAB]Eis-Hockey fing in Kanada an, und heute zieht es mehr Spieler und Zuschauer als jeder möglicher andere Sport an.  Ligen werden in dem Land organisiert.  Professionelles Hockey zeichnet Tausenden Zuschauer zu den großen Arenas und zu den Millionen, um ihre fernzusehen.  Begeisterung ist am Ende der Jahreszeit hoch, wenn die zwei besten Mannschaften der nationalen Hockey-Liga, häufiger bekannt als das NHL, von einer Reihe Endspielen auftauchen, um für die Stanley Schale zu konkurrieren.  Es gibt z.Z. sechs kanadische Mannschaften im NHL.  Eis-Hockey Spielenbereiche bekannt als Hockeyeisbahnen.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HUNG_VEGVAR_PEDIA">Nachdem die Türken sich in Ungarn einrichteten, wurde dringend eine neue Verteidigungslinie im Inneren des Landes benötigt. Aus Ritterburgen und Schlössern, Herrenhäusern, Kirchen und Klöstern wurde mit großen Anstrengungen seitens der Leibeigenen aus der Umgebung in kurzer Zeit eine neue Verteidigungslinie erschaffen. Ein komplettes Burgensystem entstand das beginnend an der Adria bis zur unteren Donau verlief und das von Türken besetzte Gebiet einschloss. Die bedeutendsten Orte waren Kanizsa, Gyor und Komárom; im Norden außerdem Érsekújvár, Kassa, Szatmár und im Osten Várad, Gyula, Lippa und Temesvár, welche jede türkische Bewegung überwachten. [PARAGRAPH:1]Ab Mitte der 1550er Jahre sandte der Wiener Rat einige italienische Militäringenieure nach Ungarn, die die wichtigsten Végvár gemäß den damaligen Ansprüchen umbauten. Die wichtigsten Aufgaben der Végvár waren die Verteidigung der Grenzen, die Sicherung der Straßen und der Flussübergänge, die Unterbindung des feindlichen Truppennachschubs und der Schutz der Bevölkerung der jeweiligen Umgebung und deren Eigentum. [PARAGRAPH:1]Aus den Mauerfluchten wurden schmucke fünfseitige Türme gebaut. Von dort aus konnten die Verteidiger die Angreifer die die Mauern erstürmen wollten, unter Feuer nehmen, sie selbst waren vor feindlichem Beschuss geschützt. Ab 1556 gerieten die Végvár unter die Kontrolle des Militärrates und damit eröffnete sich die Möglichkeit das Burgensystem unter ein einheitliches und fähiges Kommando zu stellen. Zudem erfanden einige gewiefte Verteidiger neue Kriegsmaschinerie und der Weinvorrat der Burgen erfreute in friedlicheren Zeiten nicht nur die Burgbesatzung. [PARAGRAPH:2]</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KOTEL_PEDIA">Das Kotel oder die westliche Wand, in Jerusalem ist der jüdischen Aufstellungsorte das heiligste. Es ist so heilig, weil es der Rest der Herodian Wand ist, die beiliegend und gestützt dem zweiten Bügel. Es wird auch die Klagemauer genannt, weil für Jahrhunderte, Juden an der Wand erfaßt haben, um den Verlust ihres Bügels zu beklagen. [PARAGRAPH: 1] Die westliche Wand wurde vom König Herod in 20 BC während seiner Expansion des Bügels errichtet. Der Aufbau dauerte 11 Jahre. In ANZEIGE 70 zerstörte das Romans Jerusalem und den Bügel. Alle, die vom Bügel blieb, war die Wand. Während der Ottoman-Periode stand die Wand Hauptort der Juden\' des Spielraums, wohin sie kamen, sich die Zerstörung des Bügels Sorgen zu machen. [PARAGRAPH: 1] Für Jahrhunderte war die westliche Wand in einem schmalen Verbündeten und konnte nur einige hundert Anbetern halten. Aber, 1967, nach dem sechstägigen Krieg, stellten Israelis die westliche Wand-Piazza her, die 10 Tausenden worshippers unterbringen kann. Eine andere Verbesserung, die zur Wand gebildet wurde, war, daß die Wand sechs und eine Hälfte die Füße höher gebildet wurde, indem man unten grub und mehr zwei der Steine von der Stützmauer herausstellte. Dieser Bereich wurde durch Rückstand für Jahrhunderte umfaßt.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KURGAN_PEDIA">[TAB]Ein Kurgan ist das türkische Wort für Grabhügel oder tumulus. Das Wort Kurgan wird verwendet, um einen Grabhügel zu beschreiben, der im Bronze-Mittleren Alter in Rußland, in einigen Teilen von Europa benutzt wird. Kurgans wurden meistens in zentralem Asien und Rußland, verwendet um, dem das Khazar Reich vorwärtskam.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_PEDIA">[TAB] Ein marae ist ein heiliger Ort, der für beide serviert religiösen und sozialen Zwecken in der vorchristlichen polynesischen Gesellschaften. In allen polynesischen Sprachen, jede Variante dieses Wort bedeutet \"geräumt, frei von Unkraut, Bäume, usw.\" Es besteht aus einem allgemeinen Bereich der geräumten Flächen rund rechteckig, grenzt mit Steinen oder bewaldeten Stellen. In den Maori in Neuseeland, die marae ist nach wie vor ein wesentlicher Bestandteil des täglichen Lebens. Aber auch in den meisten anderen polynesischen Gesellschaften, die meisten marae wurden zerstört oder aufgegeben mit der Ankunft des Christentums. Trotz all dieser marae gebaut wurden und noch immer als ein heiliger Ort, und niemand würde auf sie. [ABSATZ: 1] In Maori Gesellschaft, die marae ist ein Ort, wo die Kultur gefeiert werden kann. Verschiedene intertribal Zeremonien wurden auch geübt in der marae. In Maori Nutzung, marae ist technisch der geschlossenen Raum vor der Sitzung. Allerdings ist es in der Regel zur Beschreibung der marae selbst und der umgeben komplex. Die Sitzung ist die Einstellung für den wichtigen Sitzungen, sleepovers, und handwerklichen und kulturellen Aktivitäten. Die wharakeai, Speiseraum, verklagt ist in erster Linie für gemeinsames Essen. Viele der Wörter im Zusammenhang mit marae in tropischen Polynesien werden in der Maori.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MEGARON_PEDIA">[TAB]Das megaron war der große Hall in der Minoan-Mycenaean Gesellschaft. Es wurde für viele Zwecke, einschließlich Poesie, Feste, anbetende Götter, Opfer und Ratschläge des Krieges verwendet. Ein berühmtes megaron ist die Aufnahmehalle des Königs im Palast von Tyrins. Das megaron ist eine rechteckige Halle mit a two-collumned Portal.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MENARA_PEDIA">[TAB]Das cham-Reich war ein frommes Reich und errichtete viele Bügel. Eine allgemeine Eigenschaft dieser Bügel ist, daß es Aufsätze in diesen Bügeln gibt. Die berühmtesten Bügel des Cham sind die Bügel an meinem Sohn. Andere Bügel mit Aufsätzen sind PO Klaung, PO Nagar und Pho Hai. Im Dorf von Khuong meinem innen steht die vietnamesische Provinz von Quang Nam eine Gruppe von drei Chamaufsätzen, die vom 10. Jahrhundert datieren. [PARAGRAPH: 1] Das PO Nagar towers einmal gestanden am Eingang zu einem Fluß. Der PO Nagar Aufsatzkomplex wurde zwischen dem 7. und 12. Jahrhundert errichtet. Die schönsten Aufsätze wurden im Jahr 813 und 817 errichtet. Die meisten wurden zerstört und nur vier Aufsätze stehen noch. Jeder Aufsatz ist ein Schrein zu einer anderen Gottheit. Es gibt acht Aufsätze bei Binh Dinh, die allgemein verwendet sind, Champa zu studieren.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_PILIAKALNIS_PEDIA">[TAB] Piliakalniai Hügel sind Festungen in der Antike und Mittelalter Litauen. Die erste piliakalniai sind datiert auf das 1. Jahrtausend v. Chr.. Die meisten refortified Festungen wurden in späteren Jahrhunderten gegen die ständigen Invasionen der Deutschen Ritterorden. Die meisten Forts befanden sich am Ufer eines Flusses, wo zwei Flüsse oder erfüllt werden. Der Hügel wurde oft Skulpturen für Verteidigung, mit abgeflachtem Tops und steiler Hänge. Die Festung wurde in der Regel auch aus Holz, aber einige hatten Stein oder Ziegelwände. Während der frühen Jahre des Großfürstentums Litauen, piliakalniai spielte eine wichtige Rolle in der Schlacht gegen den Livländischen Ordens und Deutschen Ritterorden. Während dieser Zeit, deren Bau aber sie erhöht wurde stärker. Ihre Wirksamkeit zurückgegangen als Schusswaffen und Kanonen entwickelt, und ihre Zahl begann zu sinken.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_RINGFORT_PEDIA">[TAB] Ringforts sind befestigte Siedlungen, die im Allgemeinen vereinbart, werden aus dem frühen Mittelalter Zeitraum, in Nordeuropa, vor allem in Irland. Ein ráth wurde aus der Erde und caiseal oder cathair waren aus Stein. Ein mahnen ist eine angesehene, der Sitz eines Herrschers. Historischen oder archäologischen Eintrag der Frühen Mittelalter in Irland nicht in die Nähe der ringfort. Mehr als 45000 Websites wurden als ringforts in ganz Irland, aber über 60000 Seiten ermittelt werden können. [PARAGRAPH: 1] Ringforts sind traditionell verstanden als eine verstreute Gehöft, die honme ein freier Mann und seiner Familie. Diese veiw verändert wurde, und sagte, dass nicht alle ringforts sind nicht Bauernhöfe, aber sie füllen eine Vielzahl von Funktionen. Andere ringfort Websites haben den Nachweis erbracht ringforts spielte eine wichtige Rolle in der Wirtschaft der Republik Irland. Ausgrabungen haben zu dem Ergebnis, der Töpferei auf ringfort Websites dass sie wurden als Handelspartner Stellen oder andere Siedlung. Doch eine andere Theorie ist, dass die ringforts wurden für die Verteidigung wegen seines Namens und archäologische Beweise. Ringforts Mai wurden gebaut, um den Schutz der Rinder - Landwirtschaft Gemeinden und bewachen ihr Vieh. Die runde Form des ringfort zeigt auch seine defensiven Vorteile. Erklärungen aus der frühen christlichen Zeit Unterstützung eine andere Idee: ringforts wurden gebaut, um zu verstehen, Adel, Königtum, und Autorität. Die weitere Ausarbeitung des ringfort, desto höher der Status der Insassen. Die Förderung von einem Status war das Hauptziel der Bau dieser ringforts.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_THING_PEDIA">[TAB]Ein Ting ist eine regelnversammlung in den skandinavischen Gesellschaften, gebildet von den freien Leuten des Bereichs und von den Richtern überwacht.  Mittelalterliches Skandinavien wurde durch warring Clane und Stämme beherrscht, und ein Körper des Gesetzes wurde angefordert, Debatten zu vereinbaren.  In Schweden wird das Ting nicht nur verwendet, wenn man mittelalterliche Versammlungen, aber auch für sub-national Grafschaftsräte verweist, die Landsting angerufen werden.  Der Name wurde auch in den mittelalterlichen Zeiten für tings diese Regierung die historischen Landskap Provinzen verwendet.  Der Name wurde auch in den Namen der ersten Niveauinstanzen der schwedischen Gerichtsverfassung gefunden.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VAULTED_GRANARY_PEDIA">[TAB]Das Nubians hatte ihre eigene Weise des Konstruierens der Wölbungen, genannt die Nubian Wölbung. Es wurde verwendet, um verschiedene Gebäude, wie Getreidespeicher zu konstruieren. Einer der Schlüsselvorteile der Nubian Wölbung ist, daß er ohne irgendeine Unterstützung oder Verschalung errichtet werden kann. Die Ziegelsteine waren gelegtes Lehnen an einer kleinen Steigung gegen die gabble Wände in einer Längswölbung. Die alte Nubian Technik wurde später vom ägyptischen Architekten Hassan Fathy in den vierziger Jahren wieder belebt.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VECHE_PEDIA">[TAB]Das Wort veche bezieht sich auf populäre Versammlungen in den mittelalterlichen Slavic Ländern.  Im Kievan Rus, bekannt ein mittelalterliches ukrainisches Königreich, um der Ursprung von vielen der anderen veches in Slavic Ländern zu sein.  Die frühesten Erwähnungen von veches in den russischen Chroniken beziehen sich Beispiele in Belgorod, eine Stadt auf dem Dnieper in 977, die auf Novgorod Republik 1016 und in Kiew 1068.  Die Versammlungen berieten über Sachen des Krieges und des Friedens, nahmen Gesetze an und verlangten und trieben Lehren weg.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VILLU_STATUE_PEDIA">[TAB] Villu ist ein Mitanni Fisch-Gottheit. Mitanni war eine antike Hurrian Reich blühte, dass im 14. Jahrhundert v. Chr.. Villu bekannt ist heute von wenigen überlebenden Ton Statuen von ihm als Kult-Objekt. Villu war ein Gott des Wassers mit Einfluss auf Dürren und Durst. Er war in einer Gerichtsbarkeit Rolle. Die Leute sind, Straftaten im Zusammenhang mit dem Meer, das Wasser oder Blut wäre gesteinigt mit den genannten Statuen zu Tode. Waren ein Strafverfahren bestraft werden in irgendeiner anderen Art und Weise, Villu sinken würden den Fluss fließen, was Dürre und Hungersnot. Nach der Eroberung durch die Mitanni Hethiter, seinem Kult-und die Strafe abgelehnt.</string>
</resources>
