<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ABORIGINES_PEDIA">Man glaubt, dass die erste Völkerwanderung nach Australien stattfand, als diese Landmasse einen Teil des Sahul Kontinents formte, der über eine Landbrücke mit der Insel von Neu-Guinea verbunden war. Auch könnte es sein, dass Leute mit Booten über den Timor See gekommen sind. Über die exakte Ankunftszeit der Vorfahren der australischen Ureinwohner wird unter Archäologen stark diskutiert. Die am weitesten verbreitete und akzeptierte Zeitspanne für die erste Ankunft erstreckt sich von ca. 40.000 bis 50.000 Jahre vor unserer Zeit. Das bedeutet, dass seitdem mehr als 1250 Generationen in Australien gelebt haben. Das Datum 48.000 vor Christus wird von vielen Internetseiten in Nordaustralien anhand der Thermolumineszenz festgesetzt. Eine große Anzahl an Webseiten führen Radiokarbon an, mit deren Hilfe das Datum auf 38.000 vor Christus geschätzt wird, was viele Forscher an der Genauigkeit der Thermolumineszenz-Technik zweiflen lässt. Andere Schätzungen gehen von einer weit größeren Spanne von 30.000 bis 68.000 v.Chr. aus.
Es gibt keine klare bzw. akzeptierte rassische Herkunft der Ureinwohner Australiens. Obwohl sie durch Asien nach Australien migriert sind, sind sie in keinster Weise mit einem bekannten asiatischen Volk, noch mit der in der Nähe lebenden Bevölkerung von Melanesien oder Polynesien verwandt. Es wird spekuliert, dass es Verbindungen zu bestimmten Gruppen der indischen Bevölkerung gibt. Diese Spekulationen basieren auf mitochondrialen DNA Beweisen. Wenn man die lange Zeit betrachtet, in der sie fast komplett abgeschottet von anderen menschlichen Völkern gelebt haben, ist es eher unwahrscheinlich, dass sie eng mit anderen menschlichen Rassen verwandt sind.
Der Begriff \"Ureinwohner Australiens\" umfasst eine große Nummer von Kommunen und Gesellschaften mit auffallend verschiedenen Formen der Subsistenz, kulturellen Praktiken, Sprachen, Technologienund bewohnten Gebieten. Jedoch haben sie auch einige Züge gemeinsam, und werden auf der anderen Seite im Großen und Ganzen als verwandt angesehen. Eine kollektive Identität als \"Ureinwohner Australiens\" wird anerkannt und existiert neben der Identität und Mitgliedschaft vieler lokalen Kommunen und traditionellen Gruppen. Der Begriff \"australischer Ureinwohner\" taucht im Englischen seit mindestens dem 17. Jahrhundert auf und bedeutet \"die ersten oder am früheseten bekannten Ureinwohner\". Dieser Begriff wird in Australien selbst seit 1789 zur Beschreibung seiner Ureinwohner benutzt. (Der englische Begriff \'aboriginal\' wurde als erstes im Lateinischen zur Bezeichnung der \"originalen\" Bewohner derjenigen Siedlung benutzt, die später und nach dem Einzug der Flüchtlinge von Troja zu Rom wurde. Mit diesen Flüchtlingen wurden später Mischehen eingegangen: Siehe Livy, Geschichte von Rom, 1)
</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ALBANIA_PEDIA">[TAB]Albania is experienced by Civilization standards; home to the ancient Illyrians, the first people in the Balkans, Albania has housed the most ancient surviving race in Europe.  The Albanians, like their Illyrian ancestors, lived primarily in tribal and clan structures.  Rival clans competed with each other for much of their existance, resulting in disunity amongst the tribes, which fell victim to 33 armed invasions.  The central theme of Albania\'s history is that of the struggle and suffering of a fiercely independent but hopelessly outnumbered people against the tide of conquest in Europe.[PARAGRAPH:2] The term \"Albanian\" was first mentioned in a document by a Byzantine emperor in 1081.  This generic name classified all remaining Illyrians by the name of a single tribe, the Albani, situated in central Albania.  It was the Illyrians in the southern part of the Balkans which averted assimilation from the Slavic invaders that their north Balkan counterparts fell victim to.  Beginning with these invasions was the start of tensions between the Albanians and the Slavs, which have been at war with each other throughout much of their respective histories.[PARAGRAPH:2] Albania\'s Golden Age occurred in 1443 with the inception of the rebellion of Gjergj Kastrioti, the military strategist that managed to secure support from Christian Europe in continually defeating the Ottoman Empire in battle.  His success lay not only in the genius that he possessed, but also in the unity of the Albanians: Gjergj Kastrioti was the only man in Albania\'s history to completely unite the Albanian tribes.  Under the battle cry of a united, independent Albania, Gjergj Kastrioti waged a Holy War against the Muslim Turks with the ancient Albanian ideals of \"Nation, Faith, Fatherland!\"  They defeated the most powerful army in the world for 25 years until his death in 1468.  The Albanians continued their struggle under the leadership of Leke Dukagjini, but without the father of their nation they digressed into their former tribal alliegances.  The last Albanian fortress fell in 1480, and Albania was plunged into a dark age of Ottoman occupation.[PARAGRAPH:2] The Catholic Albanians initially resisted Turkish rule and sporadic revolts took place until the Turks adopted a policy of Islamicization, converting roughly 2/3 of the population to Islam over time.  This fostered even further disunity amongst the Albanians by adding a religious element of separation.  Albanian Muslims became subservient to Turkish authority and rose to positions of power and influence within the Empire.  Catholic Albanians maintained their centers of resistance, namely the mountainous Northern Highlands, and resisted Turkish rule with force.  The intelligentsia was murdered and the citizens were culturally and economically supressed.  For nearly 5 centuries the Albanians were stifled under the occupation of the Ottoman Empire.[PARAGRAPH:2] It was not until the Rilindja period in the late 19th century that nationalism prevailed over all else for the Albanians, like in the days of Gjergj Kastrioti.  The rebirth of Albanian culture and nationalism was jumpstarted by the treaty of San Stefano, a result of the Russo-Turkish war, which the Russians imposed on the Turks, forcing them to give Albanian lands to the Slavic countries of the Balkans.  The League of Prizren was formed in Kosova to combat this proposed partitioning of Albanian land to Montenegro, Serbia, and Bulgaria.  During this time Albanians began to put aside their religious and regional differences to come together to defend the land of their ancestors.  Austria-Hungary and the United Kingdom called a European conference to discuss the provisions of the Treaty of San Stefano, for they feared a Russian presence in the Balkans (through the land assigned to its Slavic brothers) would upset the European balance of power.  The Congress of Berlin (1878) decreed that Montenegro, Serbia, and Greece were to be awarded large tracts of Albanian inhabited lands.  The League of Prizren assembled troops in defense of this partitioned land, and largely succeeded in its defense, until both the Great Powers of Europe and the Ottoman Empire combined forces to defeat the Albanians and hand over the partitioned territories.  Revolts once again rose up but were of little consequence until the turn of the 20th century.[PARAGRAPH:2] On April 6, 1911, the Albanian flag was raised by Ded Gjon Luli Dedvukaj to declare independence from the Ottoman Empire for the first time in 468 years.  The Albanians had once again managed to come together for the greater good in ridding their ancestral homeland of foreign occupiers.  This revolt sparked a general rebellion all throughout Albanian inhabited lands.  In 1912 Albanians took the Turkish-held capital of the vilayet of Kosova, Shkup, and Albanians in other areas defeated Turkish armies to reclaim their lands.  Neighboring Balkan countries saw this as an opportunity to gain land, and Montenegro began the first Balkan War, along with Serbs, Bulgarians, and Greeks, to grab as much Albanian land as possible.  The Slavs took much of northern Albania, and the Greeks took large parts of southern Albania.  The Albanians quickly declared the independence of the Albanian state in the southern port city of Vlora (Vlona) on November 28, 1912.  By 1913, the Treaty of Bucharest established that Albania was an independent country, albeit at half it\'s original size.[PARAGRAPH:2] The remainder of the 20th century saw two World Wars, hostility and border disputes, a harsh and cruel communist regime by a Stalin-like dictator, Enver Hoxha, then finally the emergence of democracy with Sali Berisha, and genocide against the Albanians of Kosova.  The story of Albania is a tragedy that is almost unknown throughout the world.  Yet, the people carry on with high hopes, despite their setting at the heart of the \"powderkeg of the Balkans,\" which can only be neutralized by restoring Albania to its pre-Congress of Berlin ethnic borders.  Hopefully such wrongs will be reversed, and Albania will finally be able to live peacefully with its neighbors.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_PEDIA">[TAB]Schon in dem mittleren Alter wurden Geschichten über das Bestehen eines großen Kontinentes auf der südlichen Hemisphäre erklärt.  Aber Europäer hatten es nie gesehen, und sie bezogen sich auf es, wie terra australis incognita, Latein für das unbekannte südliche Land.  Beim Bilden ihrer Reisen zwischen den Niederlanden und ihren Kolonien, waren die Holländer die ersten Europäer, zum von Australien zu sehen.  Der holländische Nautiker Abel Tasman wurde ausgesendet, um den Bereich zu erforschen, und obgleich er zu weit segelte, um das Festland zu sehen, erreichte er und erforschte, was jetzt Tasmanien ist.  Keine aufmerksamen Erforschungen des Kontinentes wurden bis 1770, als James Koch, ein britischer Marineoffizier und Forscher geleitet, gesegelt entlang seine östliche Küste und genannt sie New-South.Wales.  Er merkte, daß die Bucht von New-South.Wales für zukünftige Regelung angebracht war. [PARAGRAPH: 1] Die ersten Regelungen wurden gebildet, als Großbritannien seine Kolonien in den Vereinigten Staaten verloren hatte.  Das Suchen nach einem wechselnden Platz, den es benutzen könnte, um zu vermindern, verstopfte Gefängnisse, die britische Regierung herstellte eine Strafkolonie an der Botanik-Bucht.  Da mehr kam nach Australien überführt, wurden neue Kolonien in Tasmanien und im Festland von Australien hergestellt.  Einige andere Forscher fingen eine vollständigere Erforschung von Australien an und herstellten, daß Tasmanien eine Insel war, die blauen Berge kreuzte, und verschiedene Inseln entwirft. [PARAGRAPH: 1] Das Leben war während der frühen Jahre in Sydney schwierig.  Versuche am Bewirtschaften verlassen im schlechten Boden und es waren, nicht bis besseres Land entlang der Nepean Bucht, zum Westen gefunden wurde, daß erfolgreiche Bauernhöfe und die verbesserten Nahrungsmittel-Versorgungsmaterialien aufgestellt wurden.  Entwicklung des Whaling und Wollen erhöhten Australiens.  Freie britische Siedleren fingen an, im 1820s anzukommen, und die erste freie Kolonie wurde am Schwan-Fluß 1829 hergestellt.  Die Kolonie von Victoria wurde zwischen den Jahren von 1835 und von 1837 gebildet.  Während Siedleren anfingen, ihre Schafe zu verschieben, die im 1820s inländisch sind, wurden mehr Regelungen hergestellt, wohin sie gute Weide fanden.  Sogar mit hohen Hoffnungen, fanden viele dieser neueren Siedleren unrewarding und trockenes Land.  Die sechs Kolonien wuchsen schnell und alle wurden während der letzten Hälfte des 1800s autonom. [PARAGRAPH: 1] In der Zeit verwirklichten die sechs Kolonien den Nutzen von zusammen arbeiten, und sie führten zwei Beschaffenheiten in den Jahren von 1891 und von 1898.  Am 1. Januar 1901 wurden die sechs Kolonien Zustände im neuen Commonwealth von Australien.  im Ersten Weltkrieg und in II kämpfte Australien auf der Seite von Großbritannien.  Australien gab auch Unterstützung zu den Vereinigte Staaten Kräften im Zweiten Weltkrieg.  Australien wurde in den Weltangelegenheiten nach dem Zweiten Weltkrieg aktiver.  Australische Truppen wurden nach Korea 1950 als Teil des Nationen Befehls geschickt.  Ein großer Teil Australiens Staatseinkommen wird jährlich zu Entwicklungsländern, besonders die in der pazifischen Südregion gegeben. [PARAGRAPH: 1] Um australischen Handel zu erhöhen, regte die Regierung groß Immigration nach Australien aus europäischen Ländern an.  In den folgenden Jahren wurden Millionen der neuen Australier erfolgreich wieder hergestellt.  Jedoch während der achtziger Jahre, verringerte sich die Zahl europäischen Immigranten scharf, und mehr Flüchtlinge aus asiatischen Ländern fingen an, nach Australien einzuwandern.  Erhöhtes Bewußtsein zu den Problemen den australischen eingeborenen Völkern wurde Ende der achtziger Jahre offensichtlich, und die Regierung bewog, um dem Aboriginals zu helfen.  Nach der ökonomischen Hochkonjunktur in den achtziger Jahren, folgte eine scharfe Rezession von der Arbeitslosigkeit auftrat in den neunziger Jahren.  Während dieser Zeit bildete die Regierung Tätigkeiten zu erhöhtem Handel in den asiatischen Ländern, die halfen, die Wirtschaft wieder herzustellen.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRIA_PEDIA">[TAB]Österreich wurde zum ersten Mal die von verschiedenen keltischen Stämmen. Noricum, eines keltischen Königreiches, wurde behauptet durch das römische Reich und machte eine Provinz. Nach dem Fall des römischen Reiches, Österreich wurde erobert von Bayern, Slawen und Awaren. Wenn Charlemagne erobert das Land in 788, er ermutigt Kolonisation und Christentum. Österreich, jetzt Teil der östlichen Francia, wurde unter der Kontrolle des Hauses der Babenberger. In 976, in den Bereich bekannt als Marchia Orientalis wurde auf der Babenberger Leopold in der 976. [PARAGRAPH: 2] Die erste Erwähnung des Landes, bekannt als Österreich ist in 966, wenn sie auf dem Gebiet der Babenberger März. Die folgenden Jahrhunderte sind gekennzeichnet durch den frühen Siedlungen des Landes. In 1156, das Privilegium Minus erhöhten Österreich auf das Herzogtum Statuen. Die Babenberger gewann auch das Herzogtum Steiermark 1192. [PARAGRAPH: 2] Mit dem Tod Friedrichs II. in 1246, die Barenberg Zeile endete. Otakar II. von Böhmen wirksam kontrolliert die Herzogtümer Österreich. Nach seiner Niederlage und Durnkrut von Rudolf I. von Deutschland in 1278, seiner Herrschaft zu Ende. Die folgenden Jahrhunderte würde eine Zeit der österreichischen Wohlstand, unter den herrschenden Dynastie der Habsburger. In der vierzehnten und fünfzehnten Jahrhundert, die Habsburger kumulierten Provinzen in der Gegend des Herzogtums Österreich. In 1438, Herzog Albrecht V. von Österreich wurde als Nachfolger von seinem Schwiegervater, Kaiser Sigismund. Obwohl Albert entschieden, für die nur ein Jahr, von diesem Zeitpunkt an, alle Kaiser des Heiligen Römischen Reiches war ein Habsburger, mit einer Ausnahme. [PARAGRAPH: 2] Die Habsburger begann zu akkumulieren landet im Laufe der Jahre, und in 1477 die Erzherzog Maximilian erworben meisten der Niederen Länder nach der Heirat der Erbin von Burgund. Sein Sohn Philipp der Schöne heiratete die Erbin von Kastilien und Aragon, und der Übernahme von Spanien und seine italienische, afrikanische, und New World Hilfsmittel für die Habsburger. [PARAGRAPH: 2] Nach der Schlacht bei Mohacs, der österreichischen Herrscher ihre Territorien. Allerdings ist die Expansion des Osmanischen Reiches in Ungarn führte zu häufigen Konflikten zwischen den beiden Mächten. Die lange Herrschaft von Leopold I. endete der österreichischen Konflikt mit den Türken. Im Anschluss an die Verteidigung von Wien 1628, eine Reihe von Kampagnen in die Rückkehr der Ungarn in die österreichische Control im 1699. Aber, während der zweiten Hälfte der Regierungszeit von Kaiser Karl VI, Österreich verzichtet einige dieser Gewinne. Nach Ablauf dieser Zeit, im Alter von der österreichischen preußischen Dualismus begann in Ungarn. [PARAGRAPH: 2] Verschiedene Niederlagen gegen Napoleon schreibt das Ende des alten Heiligen Römischen Reiches 1806, und in 1804 der österreichischen Reiches gegründet. In 1867 wurde es in der doppelten - Monarchie Österreich - Ungarn. Im Anschluss an die Napoleonischen Kriege, Österreich als einer von Europa\'s beherrschenden Kräfte zusammen mit Preußen und Russland. In 1815, der deutsche Bund wurde unter dem Vorsitz von Österreich. Österreich und Preußen waren einer der beiden führenden Mächte. Nach Deutschland wollte sich ein einheitliches Land, in Österreich nicht bereit war, zum Teil von ihm und wuchs aus Deutschland, während sie in Preußen wuchs. Nach der Niederlage der Preußen in der Schlacht bei Koniggratz in Böhmen, Österreich verlassen mussten die Deutschen Bundes und wurde in der Folge nicht mehr gestattet, die Teilnahme an der deutschen Politik. [PARAGRAPH: 2] Die Österreichisch-Ungarische Ausgleich \"von 1867, die eine doppelte Souveränität unter Franz Joseph I., regierte bis zu seinem Tod. Die Vielfalt des Reiches machte es schwer, in einem Zeitalter der neuen nationalistischen Bewegungen. Die Ermordung von Erzherzog Franz Ferdinand im 1914 war die wahrscheinliche Ursache des Ersten Weltkriegs, die den Untergang der österreichisch-ungarischen Reiches. [PARAGRAPH: 2] In 1918 und 1919, Österreich war bekannt als die der deutschen Republik Österreich. Die Monarchie war jedoch aufgelöst in 1919 und eine parlamentarische Demokratie, wurde im 1920. In 1922, Österreich wurde ein Darlehen zur Verbesserung der allgemeinen wirtschaftlichen Zustand. Mit der Gewährung des Darlehens, die aus Österreich ein unabhängiger Staat auf die Kontrolle durch die Liga der Nationen. Zu der Zeit, die wirkliche Herrscher von Österreich wurde die Liga, durch seine Kommissare in Wien. [PARAGRAPH: 2] Die Erste österreichische Republik dauerte bis 1933. Die beiden großen Parteien bekämpften sich innerhalb des Parlaments. Nach dem österreichischen Bürgerkrieg 1934, mehrere Mitglieder der Schutzbund Partei hingerichtet wurden und die Sozialdemokratische Partei wurde verboten. In 1936, die deutschen Truppen besetzten das Land und Hitler, der in Österreich selbst, verloren Staatsbürgerschaft in 1925. Kurz vor dem Zusammenbruch des Dritten Reiches, Karl Renner, eine provisorische Regierung in Wien. Ähnlich wie in Deutschland, Österreich, zu, wurde in eine britische, französische, sowjetische und eine amerikanische Zone und durch die Alliierten Kommission für Österreich. [PARAGRAPH: 2] Im Mai 1955, Österreich seine Unabhängigkeit und erklärte sich ständig neutrale, die sie noch heute. Das politische System der Zweiten Republik kam zu zeichnen sich durch das System der Proporz, was bedeutet, dass die meisten Beiträge einiger politischer Bedeutung waren geteilter gleichmäßig zwischen den Mitgliedern der Sozialdemokraten und der Volkspartei. Heute hat Österreich fünf großen Parteien: die SPO (Labour Party), die OVP (Konservativen), die Grünen (Umweltschützer), und FPO (Nationalisten). Österreich als Mitglied der Europäischen Union in 1995, und hat sich ihrem verfassungsmäßigen Neutralität.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_BULGARIA_PEDIA">[TAB]Das Bulgars kam in der Region von zentralem Asien im 600s V. CHR. an.  Sie eroberten das Teil der Balkan Halbinsel, die von Slavs vom byzantinischen Reich besetzt wurde.  In 681 bestätigte Byzanz das erste bulgarische Reich, das bis 1081 dauerte.  Obgleich sie das Land angeordnet hatten, nahm das Bulgars die Sprache und die Traditionen der Slavs an.  Während des mittleren Alters war Bulgarien eine große militärische Energie.  Es kämpfte häufig das byzantinische Reich und andere Nachbarn und Eindringlinge.  In 865 die bulgarische Lehre Tsar Boris wandelte ich in Christentum um.  Er stellte die unabhängige bulgarische Kirche auf und stellte das kyrillische Alphabet vor.  Diese neue Sprache und Kirche verbreiteten zu anderen Teilen von Osteuropa, einschließlich Rußland.  Während der Herrschaft von Sohn Boriss, erweiterte Simeon I, Bulgarien territorial und kulturell. [PUNKT: 1] Bulgarien sank im Einfluß nach Tod Simeons.  In 1018 besiegte der byzantinische Kaiser Basilikum II das Land und beendete das erste bulgarische Reich.  Bulgarien blieb Teil des byzantinischen Reiches bis 1186.  1186 gewannen John Asen I und sein Bruder Peter Unabhängigkeit Bulgariens zurück.  Kunst und Literatur blühten unter der Herrschaft von Tsar John Asen II, und viele Kirchen wurden gegründet.  Aber 1396, zusammen mit den restlichen Balkan Zuständen, wurde Bulgarien von den Ottoman-Türken erobert. [PUNKT: 1] Während der Ottomanrichtlinie von Bulgarien, hatten der bulgarische verminderte Adel und die Kirche wenig Energie.  Bulgarische Landwirte wurden Sklaven zu den türkischen Meistern gebildet.  Die Bulgaren verloren fast ihre kulturelle Identität, denn die Fähigkeit zu lesen und zu schreiben war gesunken und wenige konnten Geschichte ihrer Leute zurückrufen.  Jedoch fing eine bulgarische nationale Wiederbelebung im 1800s an.  Eine unabhängige bulgarische Kirche wurde 1870 wiedereingesetzt.  Einige Bulgaren zogen auf die Berge um und leiten eine Bandenkämpferkampagne gegen türkische Richtlinie ein. [PUNKT: 1] Rußland half Bulgarien, politische Unabhängigkeit zu erwerben.  Weil viele westeuropäische Energien russische Expansion fürchteten, nur Nordbulgarien freigegeben wurde.  Jedoch 1885, wurde das südliche Teil des Landes mit Bulgarien gewiedervereinigt.  Die europäischen Energien der Zeit glaubten nicht, daß die Bulgaren genug erfahren waren, ihr eigenes Land auf eine demokratische Art und Weise zu regeln.  Stattdessen schlugen sie Bulgarien werden angeordnet von einem fremden Monarchen vor, zuerst durch Alexander Battenberg.  Jedoch gab Alexander oben den Thron 1886, und dem Prinzen Ferdinand von Saxe-Kammgarn-stoff-Gotha er wurde an geführt.  [PUNKT: 1] 1907, nahm Prinz Ferdinand den Titel Tsar an und erklärte die Bereiche von altem Bulgarien, besonders Mazedonien.  Ein Balkan Bündnis wurde unter Bulgarien, Serbien, Montenegro und Griechenland verursacht.  Dieses Bündnis kämpfte gegen die Türken im ersten Balkankrieg 1912.  Nachdem man unter selbst bickering, wurde Bulgarien durch ein Bündnis von Griechenland, von Serbien, von Rumänien und von Türkei im zweiten Balkankrieg besiegt.  Dieses ergab Bulgarien, das Mazedonien herauf seine Ansprüche gibt. [PUNKT: 1] Während des Ersten Weltkrieges verband sich Bulgarien mit Deutschland und Österreich-Ungarn.  Seiend auf der Schlussen Seite, wurde es gezwungen, um mehr Land oben zu geben.  Ökonomische und politische Schwierigkeiten wurden mit einer Flut der Flüchtlinge von Mazedonien und von den großen Kriegreparationen verursacht.  Während des Zweiten Weltkrieges verband sich Bulgarien mit Deutschland noch einmal.  1944 hielt Bulgarien Friedensdiskussionen mit den Verbündeten.  Weil diese Friedensgespräche langsam bewogen, erklärte die Sowjetunion Krieg auf Bulgarien und bulgarische kommunistische Führer nahmen Energie.  1946 wurde die Monarchie abgeschafft und Bulgarien nahm eine kommunistische Regierung an.  Während der Jahre der kommunistischen Richtlinie, war politische und kulturelle Freiheit begrenzt, aber Industrie wurde angeregt.  1989 wurden einige kommunistische Führer von der Energie entfernt und verließen Raum, damit entgegensetzende Parteien die Regierung eintragen.  Die ersten Wahlen unter der neuen Beschaffenheit wurden 1991 gehalten.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CANADA_PEDIA">[TAB]Verschiedene Gruppen der prähistorischen Völker bewohnten, was jetzt Kanada ist.  Europäer kamen zuerst an, als das Vikings kurz in Kanada um 1000 V. CHR. vereinbarte.  Ende 1400s und frühen 1500s fingen Frankreich und England an, Forscher nach Kanada zu schicken.  Französischer Forscher Samuel de Champlain kam 1603 an und stellte die ersten aushaltenen europäischen Regelungen an der königlicher 1605 und Quebec Portstadt 1608 auf.  Diese neuen Kolonien würden kommen, als neues Frankreich bekannt.  Verschiedene Pelzhändler kamen nach Kanada, am Handel mit den gebürtigen Amerikanern teilzunehmen.  Als Spannungen wuchsen, brachen die Franzose-und Irokese-Kriege über Steuerung des Pelzhandels aus. [PARAGRAPH: 1] Einmal fing Englisch an, in Kanada zu vereinbaren und die dreizehn Kolonien, einige Kriege brachen mit dem Ergebnis viel der französischen nach England überlassen zu werden Länder in Kanada, aus.  Kanadische Ränder erweiterten und es sah eine hohe Anzahl von irischen und britischen Immigranten im frühen 1800s.  Die Bauholzindustrie würde auch den Pelzhandel im Wert während dieser Zeit übertreffen.  Der Wunsch nach verantwortlicher Regierung resultierte nach den Aufständen von 1837.  Die Tat des Anschlußes in 1840 vereinigte alle Kanadierländer in eine vereinigte Provinz von Kanada.  Französische und englische Kanadier arbeiteten zusammen in der Versammlung, um französische Rechte wieder herzustellen, die lang nach Herrschaft Großbritanniens im 1800s übersehen worden waren. [PARAGRAPH: 1] Kanada sogar erweitert in das mid-1800s durch eine Reihe nach Westen gerichtete Expeditionen.  Die Bewegung in Richtung zum Vereinigen von oberem und untererem Kanada in ein Land erhöhte sich während dieser Zeit des erhöhten englischen kanadischen Nationalismus.  Nach einigen konstitutionellen Konferenzen holte die Briten Nordamerika Tat ein ungefähr Bündnis, das ein Land unter dem Namen Kanada mit vier Provinzen herstellt: Ontario, Quebec, Neuschottland und New-Brunswick.  In der Zeit verbanden andere Provinzen das Bündnis. [PARAGRAPH: 1] HauptMinster John A. Macdonalds konservative Partei stellte eine nationale Politik von Tarifen auf, um auftauchende kanadische Fertigungsindustrien zu schützen.  Das geöffnete der Westen, der staatlich geförderte Aufbau von drei transkontinentalen Gleisen.  Zusätzlich öffnete die Regierung die Graslandregelungen und stellte seine Herrschaft über der Gegend her.  Nachdem die Klondike Goldanstürme 1898, die Regierung entschieden, die Yukon Gegend als unterschiedliche Gegend herzustellen.  1905 wurden Alberta und Saskatchewan Provinzen als mehr Immigranten, die im Grasland vereinbart wurden. [PARAGRAPH: 1] Kanada trug den Ersten Weltkrieg 1914 ein und sendete sich freiwillig erbietet zur westlichen Frontseite.  1919 verband Kanada die Liga von Nationen unabhängig von Großbritannien.  1931 erklärte das Gesetz von Westminster Unabhängigkeit Kanadas.  Der große Tiefstand von 1929 holte ökonomische Härte nach Kanada.  Kanada erklärte Krieg auf Deutschland unabhängig während des Zweiten Weltkrieges unter Premierminister-William Lyon Mackenzie König, drei Tage nach Großbritannien.  Die kanadische Wirtschaft dröhnte als Industrie hergestelltes militärisches Material für sich, Großbritannien, China und die Sowjetunion.  Kanada beendete den Krieg mit einer der größten bewaffneten Kräfte in der Welt [PARAGRAPH: 1] Quebec erfahrene tiefe Sozial- und ökonomische änderungen während der ruhigen Revolution der sechziger Jahre.  Unter aufeinanderfolgenden liberalen Regierungen von Lester B. Pearson und Pierre Trudeau, eine neue kanadische Identität tauchten auf.  Kanada nahm seine gegenwärtige Ahornholz-Blatt-Markierungsfahne 1965 an.  Die verschiedenen Taten, die kulturelle Unterscheidung bekämpfen, wurden in die sechziger Jahre und in die siebziger Jahre geführt, wie Wellen der außereuropäischen Immigration das Gesicht des Landes änderten.  Demokratische sozialprogramme wie UniversalHealthcare, die Kanada Rentenversicherung und Kanada Kursteilnehmer-Darlehen wurden während dieser Zeit geführt.  Die achtziger Jahre drückte sich die kanadische Regierung in Richtung zum Freihandel und zu den genaueren Relationen mit den Vereinigten Staaten ein.  Wegen dieser Bewegungen und anderer in Richtung zu Amerika, sorgen sich viele Kanadier um ihren kulturellen Unterschied von den Vereinigten Staaten. Jedoch nehmen Kanadier speziellen Stolz in ihrem System von Universalhealthcare und von ihrer Verpflichtung zum Multikulturalismus.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHAMPA_PEDIA">[TAB]Die Chamleute erreichten das Festland von Champa von Borneo in den ersten und zweiten Jahrhunderten BC. Die Chams sind Nachkommen der Sa Huynh Leute. Die Sa Huynh Leute waren erfahrene Handwerker der Schmucksachen und der Verzierungen, die mit harten Steinen und Glas gebildet wurden. Von ANZEIGE ungefähr 200 wurde die zentrale Küste von Vietnam von den Chams bewohnt. Nach dem 7. Jahrhundert schloß Champa die modernen Provinzen von Quang Nam, von Quang Ngai, von Binh Klingeln, von Phu Yen, von Khanh Hoa, von Ninh Thuan und von Binh Thuan mit ein. Chinese und Funan beeinflußten frühen Cham, den Kultur stark wegen warring das an zwischen das Funan und den Cham ging. Champa war eine wichtige Verbindung im Gewürz-Weg. Trotz des häufigen Kämpfens zwischen dem Champa und dem Kambodscha intermarried die königlichen Familien viele Male. [PARAGRAPH: 2]Vor 1471 war Champa ein Bündnis von vier oder fünf principalities. Diese principalities wurden auch nach Städte genannt, die Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara und Panduranga waren. Innerhalb dieser principalities gab es zwei Gruppen: das DUA und das Cau. Das DUA wohnte in Amaravati und in Vijaya, während das Cau in Kauthara und in Pandaranga wohnte. Die widersprochenen Gewohnheiten und die Gewohnheiten der Clane führen zu Zusammentreffen und sogar Krieg. Die zwei Clane vereinbarten normalerweise Debatten mittels des intermarriage. [PARAGRAPH: 2] Chamgeschichte wird durch häufigen Militärkonflikt mit dem Chinesen, dem Khmer, Vietnamesen und Mongolen gekennzeichnet. Der Cham hatte Erfolg und Ausfälle der Jahre. Im twelfth Jahrhundert warred der Cham wiederholt mit dem Khmer. Der Cham nahm das Khmer nahes Ernstlichangkor 1177 in Angriff, und sacked es in 1178 gefolgt von einer seaborne Invasion vom See Tonle Saft. Jayavarman 1178 VII, ein Khmer Prinz, nahm das Chamkapital in einer Reihe von Marinekriegen gefangen. Die Kette von Kriegen beendete 1203 als Jayavarman VIII des Khmers besetzten SüdChampa und bildete es eine Khmer Provinz. Jedoch in 1220 der Cham wiedergewonnen ihrer Unabhängigkeit. [PARAGRAPH: 2] In 1281 lehnten die Mongolen, die eine Flotte zu Champa nach dem König Indravarman V geschickt wurden ab, Tribut zu geben Kublai Khan. Die Chamleute versteckten sich in den Hügeln aus Schrecken heraus. Ein Jahr später, schickten die Mongolen dem Angriff Cham eine große Armee. Die Armee marschierte durch Champa ohne die Erlaubnis des Vietnamesen. Der Vietnamese und der Cham griffen die Mongolen an, die schließlich zurücktraten. [PARAGRAPH: 2] 1312 besiegte der vietnamesische König Tran Anh Tong den Cham und bildete sie einen vassal Zustand für vierzehn Jahre. Der Chamkönig Che Bong Nga handhabte, die Chamländer zu vereinigen und Vietnam vom Meer in Angriff zu nehmen. Che Bong Nga handhabte, das Ganze des Landes fast gefangenzunehmen. Chamarmeen sacked die Hauptstadt, das Hanoi, 1372 und das spätere 1377. Der letzte Angriff war 1388 und war die letzte ernste Handlung gegen Vietnam. 1446 nahm das Dai Viet Champa unter der Führung von Trinh Kha in Angriff, die für kurze Zeit die Stadt von Vijaya gefangennahm. Trotz des vietnamesischen, diesen Krieg, in 1470 unter der Führung von Le Thanh Tong verlierend, wurden der Cham angegriffen. Vijaya und der König Tra Toan wurden vom Vietnamesen gefangengenommen. Diese Niederlage veranlaßte viele Chamleute, auf Kambodscha und Malacca umzuziehen. [PARAGRAPH: 2] Das Fürstentum von Panduranga konservierte etwas von seiner Unabhängigkeit vom Vietnamesen und war der AusgangsPARAGRAPH der modernen Cham-Lords. Ein Chamaristokrat nannte Oknha Dat geholfene Niederlage die Nguyen Kräfte 1695. Infolgedessen wurden die Cham-Lords lokale Lords von Panduranga gebildet und wurden nah von den Nguyen Beamten überwacht. Die Energie der Chamlords war, jedoch begrenzt und ihre Energie fing an, über den Jahren zu sinken. Der Titel der Chamlords wurde später zum prefect degradiert. Die Chamrichtlinie kam zu einem Ende 1832, als Kaiser Minh Mang den Bereich ergriff.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHOLA_PEDIA">[TAB]There is very little information available regarding the origin of the Chola Dynasty. The antiquity of this dynasty is evident from the mentions in ancient Tamil literature and in inscriptions. Later medieval Cholas also claimed a long and ancient lineage to their dynasty. Mentions in the early Sangam literature (c. 150 CE) indicate that the earliest kings of the dynasty antedated 100 CE. The earliest Chola kings for whom there is tangible evidence are mentioned in the Sangam literature. Scholars generally agree that this literature belongs to the first few centuries of the common era. The internal chronology of this literature is still far from settled, and at present a connected account of the history of the period cannot be derived. The Sangam literature records the names of the kings and the princes, and of the poets who extolled them. Despite a rich literature that depicts the life and work of these people, these cannot be worked into connected history.[PARAGRAPH:2]Around the 7th century, a Chola kingdom flourished in present-day Andhra Pradesh. These Telugu Cholas (or Chodas) traced their descent to the early Sangam Cholas. However, it is not known if they had any relation to the early Cholas. It is possible that a branch of the Tamil Cholas migrated north during the time of the Pallavas to establish a kingdom of their own, away from the dominating influences of the Pandyas and Pallavas. The Chinese pilgrim Xuanzang, who spent several months in Kanchipuram during 639640 writes about the \'kingdom of Culi-ya\', in an apparent reference to the Telugu Chodas.[PARAGRAPH:2]Around 850, Vijayalaya rose from obscurity to take an opportunity arising out of a conflict between Pandyas and Pallavas, captured Thanjavur and eventually established the imperial line of the medieval Cholas. The Chola dynasty was at the peak of its influence and power during the medieval period. Through their leadership and vision, kings such as Rajaraja Chola I and Rajendra Chola I extended the Chola kingdom beyond the traditional limits of a Tamil kingdom.At its peak, the Chola Empire stretched from the island of Sri Lanka in the south to the Godavari basin in the north. The kingdoms along the east coast of India up to the river Ganges acknowledged Chola suzerainty. Chola navies invaded and conquered Srivijaya in the Malayan archipelago.Throughout this period, the Cholas were constantly troubled by the ever-resilient Sinhalas, who attempted to overthrow the Chola occupation of Lanka, Pandya princes who tried to win independence for their traditional territories, and by the growing ambitions of the Chalukyas in the western Deccan. This period saw constant warfare between the Cholas and these antagonists. A balance of power existed between the Chalukyas and the Cholas, and there was a tacit acceptance of the Tungabhadra River as the boundary between the two empires. However, the bone of contention between these two powers was the growing Chola influence in the Vengi kingdom.[PARAGRAPH:2]The Later Chola dynasty saw capable rulers in Kulothunga Chola I and Vikrama Chola; however, the decline of the Chola power practically started during this period. The Cholas lost control of the island of Lanka and were driven out by the revival of Sinhala power. Around 1118, they lost control of Vengi to the Western Chalukya king Vikramaditya VI and Gangavadi (southern Mysore districts) to the growing power of Hoysala Vishnuvardhana, a Chalukya feudatory. In the Pandya territories, the lack of a controlling central administration prompted a number of claimants to the Pandya throne to cause a civil war in which the Sinhalas and the Cholas were involved by proxy.[PARAGRAPH:2]The Cholas, under Rajaraja Chola III and later, his son Rajendra Chola III, experienced continuous trouble. One feudatory, the Kadava chieftain Kopperunchinga I, even held Rajaraja Chola III as hostage for sometime. At the close of the 12th century, the growing influence of the Hoysalas replaced the declining Chalukyas as the main player in the north. The local feudatories were also becoming sufficiently confident to challenge the central Chola authority. The Cholas were exposed to assaults from within and without. The Pandyas in the south had risen to the rank of a great power. The Hoysalas in the west threatened the existence of the Chola empire. Rajendra tried to survive by aligning with the two powers in turn. At the close of Rajendras reign, the Pandyan empire was at the height of prosperity and had taken the place of the Chola empire in the eyes of the foreign observers. The last recorded date of Rajendra III is 1279. There is no evidence that Rajendra was followed immediately by another Chola prince. The Chola empire was completely overshadowed by the Pandyan empire and sank into obscurity by the end of the 13th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HARAPPA_PEDIA">[TAB] Die frühesten Spuren von Zivilisation auf dem indischen Subkontinent finden sich entlang des Flusses Indus. Die ersten Ausgrabungen dieser Indus Valley Civilization, oder Harappan Civilization, wurden in 1921 in den antiken Städten und Harappa Mohenjo-Daro. Beide Websites zeigen Beispiele einer hochentwickelten Zivilisation, die erst einige entwickelte zwischen 4500 und 5000 Jahre alt. Die Indus-Tal waren die meisten Menschen wahrscheinlich Dravidians, wer kann sie gedrückt wurden in Südindien, wenn die Arier, mit ihren militärischen Technik weiter fortgeschritten, begann ihre Migration nach Indien um 2000 v. Chr.. Obwohl der Indus-Tal-Skript muss noch entschlüsselt werden, die zahlreichen Dichtungen, Statuen, Töpfer, und die Städte der Indus-Tal Wissenschaftler haben es ermöglicht, den Bau eines realistischen Konto des Indus Valley Civilization. [PARAGRAPH: 1] Eine zentrale Staat, Stadt und umfassende Planung, wird vorgeschlagen, durch das Layout der großen Städte und der Harappa Mohenjo-Daro. Die gleiche Art von gebrannten Ziegeln offenbar wurden in vielen Städten, die Hunderte von Kilometern auseinander. Die Maße und Gewichte zeigen eine deutliche Regelmäßigkeit. Die Indus-Tal Menschen domestizierte Tiere und geerntet verschiedenen Kulturen wie Baumwolle, Sesam, Erbsen und Gerste. Sie können auch Menschen wurden Seefahrt, wie Indus Valley Dichtungen wurden in Orten wie Sumer. Allerdings ist die Indus Valley Civilization offenbar wurden ausgiebig Stadtentwicklung, der ehemalige herausfordernde Idee von Indien als landwirtschaftliches Zivilisation. Die Indus-Tal Menschen hatten ein Händler Klasse, die, wie Daten vermuten lässt, die sich im Handel weit verbreitet. [PARAGRAPH: 1] Weder noch Harappa Mohenjo-Daro zeigen irgendwelche Anzeichen von Feuer-Altäre, und als Ergebnis kann man vernünftigerweise davon aus, dass die verschiedenen Rituale rund um das Feuer, die wichtig sind im Hinduismus wurden von den Ariern. Die Indus-Tal Menschen nicht erscheinen, haben im Besitz von Pferden, wie Harappan Dichtungen und Terrakotta zeigen keine Anzeichen für Pferde. Andere als die ausgegrabenen Ruinen der Harappa-und Mohenjo-Daro, diese Siegel bieten die meisten detaillierte Hinweise auf die Persönlichkeit und die Kultur des Indus-Tal Menschen. Bulls und Elefanten bis auf die Dichtungen, die noch horned Bullen kann es immer noch nicht in Verbindung gebracht werden mit Shiva\'s Stier im Hinduismus. Die Kuh verehrt der Hinduismus auch nicht in der Harappan Dichtungen. Die Frauen porträtiert die Dichtungen auf Verschleiß aufwändige Kleidung in der Schwerindustrie Schmuck. Dies lässt den Schluss zu, dass die Indus-Tal waren anspruchsvoll kultivierten Menschen mit Geschmack in einem fortgeschrittenen künstlerischen Gefühl. [PARAGRAPH: 1] Die Indus-Tal Zivilisation wirft viele ungelöste Fragen. Warum ist diese Zivilisation, in Anbetracht ihrer Komplexität, nicht ausserhalb der Indus-Tal? Der Bereich, in dem die Indus Valley Civilization entwickelt, ist trocken, und man kann vermuten, daß auf die städtische Entwicklung fand an einem Fluss entlang, floss durch einen virtuellen Wüste. Es gibt auch Fragen über das Verschwinden der Indus-Tal Städten. In der Rig Veda erwähnt, es ist ein Krieg vedischen Gott Indra, zerstören einige Festungen und Burgen, das hätte auch Harappa Indus Valley und anderen Städten. Allerdings sind die meisten der Nachweise über die Städte \'Verschwinden stützt sich auf die Ankunft der Arier in Indien.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HUNGARY_PEDIA">[TAB] Vor der Geburt Jesu Christi, Ungarn gehörte zu den Römischen Reiches. Im 5. Jahrhundert A.D., fegte die Hunnen aus dem Osten. Später, slawischen und germanischen Menschen, die in der Region. Ungarn normalerweise den Spuren ihrer Geschichte, die Magyaren, die unter Arpad, kam an der Donau Becken. Ein nomadischen Stamm von Experten Reiter, die Magyaren waren hervorragende Krieger, die dominiert in der gesamten Region gehen so weit wie mit der Belagerung der deutschen Städte und Byzanz. [PARAGRAPH: 2] Unter dem ungarischen König St. Stephan, Ungarn, war unter mächtigen Adel. Ungarn und Kroatien waren sich in der 1091 und war der stärkste Staat im östlichen Mitteleuropa. Allerdings ist die Macht ging, und war gezwungen, unter der Macht des Adels. In 1242, die Mongolen erobert, die das Land verwüstet. Die meisten der ungarischen Herrscher waren Ausländer, mit einem König unterscheiden. Unter König Ludwig dem Großen, Ungarn erreichte seine größte territoriale Expansion. Allerdings, das Osmanische Reich, die eine Gefährdung nach Ungarn, die begannen langsam drängt auf Ungarns Grenzen. Unter Matthias Corvinus und sein Vater Janos Hunyadi, die Osmanen gedrängt wurden aus Ungarn und Ordnung wiederhergestellt. [PARAGRAPH: 2] Mit dem Tod von Matthias, Ungarn fiel erneut in Unordnung, und ging unter der Kontrolle der Türken. Im 17. Jahrhundert, die Türken wurden von Österreich, die entschieden, hart gegen die Ungarn. So revoltierten sie mehrere Male, eine der prominentesten, dass unter Lajos Kossuth. Diese Rebellion Versuch wurde zerdrückt, wenn die Österreicher erhalten Hilfe aus Russland. Der Kompromiss von 1867 schuf die Dual Monarchie Österreich - Ungarn, die Ungarn hat sein eigenes Parlament. Es wurde jedoch von den österreichischen Kaiser Franz Joseph I., der König von Ungarn gekrönt. [PARAGRAPH: 2] In World War I, Ungarn kämpfte auf der Seite von Österreich und Deutschland, und eine Revolution nach dem Krieg aus Ungarn eine Republik. Nach dem Ersten Weltkrieg, Ungarn verloren viel von ihrem Land zu hoffen, dass es wieder im Zweiten Weltkrieg. Allerdings war es unter deutschen Besetzung im 1944, die sich aus der sowjetischen Truppen. Nach der Auswahl in 1945, Ungarn wurde eine Republik. Doch unter dem Einfluss der Sowjets, kommunistischen Ungarn wurde entschieden, dass das Land hart. Nach mehreren erfolgreichen Versuche, die über die Regierung und die Reformen, sowjetischen Truppen in Ungarn zur Wiederherstellung des Kommunismus. Nach 1989 war Ungarn bedeutende staatliche Reformen. In 1990, sowjetischen Truppen begann ihre Abreise aus Ungarn, endet die Ära und eine neue ein.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HURRIANS_PEDIA">[TAB] Wie viele andere Aspekte der Hurrian Kultur, ihre Ursprünge sind noch immer ein Geheimnis. Mit 2400 v. Chr., die Hurrians Mai erweitert haben von den Ausläufern des Kaukasus zu den nördlichen Mesopotamien. Die Khabur River Valley wurde im Herzen der Hurrian Land für ein Jahrtausend. Die erste bekannte Hurrian Reich wurde zentriert auf die Stadt Urkesh im dritten Jahrtausend v. Chr.. Das Ende des Reiches konnten die Akkadisch Hurrians zu gewinnen, die Kontrolle über das Gebiet. Nun könnte die Hurrians profitieren von den früheren Kulturen reichen die dort leben und organisieren ihre eigenen fortschrittlichen Stadt-Staat. Urkesh hatte einige mächtige Nachbarn. Ihre Nachbarn waren die mächtigen Amorite Reich der Mari und der Hauptstadt des assyrischen Reiches namens Old Shubat-Enlil gegründet Urkesh aus einiger Entfernung an einem anderen Hurrian Abrechnung in der Khabur River Valley. [PARAGRAPH: 1] Die Hurrians auch migriert Westen und von 1725 v. Chr., ihre Reste finden sich in Nord-Syrien. Early Hurrian Königreiche, wie Kizzuwatna, blühte während dieser Zeit. Aber viele von ihnen fanden sich schließlich gedämpft durch die Hethiter, die geprägt waren von der Hurrian Kultur seit Jahrhunderten. Die Zerstörung des babylonischen Reiches durch die Hethiter erlaubt eine mächtige Dynastie Hurrian steigen. Ein legendärer König, Kirta, gründete das Reich von Mitanni um 1500 v. Chr.. Mitanni wuchs Schritt für Schritt aus der Region rund um den Khabur Valley und wurde zum mächtigsten Reich der Nahe Osten in den 1400er und 1300er v. Chr.. [PARAGRAPH: 1] Barattarna König von Mitanni erweitert die Mitanni Reich stark, und die Nation wuchs noch stärker unter der Herrschaft von Shaushtatar. Andere Hurrian Königreiche, wie Kizzuwatna und Ishuwa, erwies sich mächtige Verbündete gegen die feindlichen Hethiter. Mehrere Kriege mit den Pharaonen über die Kontrolle von Syrien verursacht die Mitanni und Ägypter zu einer Allianz. Während der Herrschaft Shaushtatar, Mitanni stieg auf seinen Höhepunkt. Nach dem Tod von Shuttarna, Mitanni verwüstet wurde von einem Erbfolgekrieg. Nach einem König schließlich beansprucht den Thron, Mitanni wurde erheblich geschwächt. In dieser Zeit, die beide der hethitischen und assyrischen Macht erhöht, wodurch eine größere thread zu Mitanni. In der Hauptstadt Washukanni einen neuen Machtkampf brach. Schließlich, nach dem Kriege mit den Hethitern und Assyrern, Mitanni war stark geschwächt und wurde schließlich durch den Anhang assyrischen König Salmanassar im 13. Jahrhundert v. Chr.. [PARAGRAPH: 1] Ein weiteres Hurrian Reich auch in den Genuss der Niedergang der babylonischen Macht in der sechzehnten Jahrhundert v. Chr.. Die Hurrians jetzt bewohnt die Region im Nordosten des Tigris. Das Reich war, die sich hier Arrapha. Grabungen an einem Arrapha Chef Städte, Nuzi, erwies sich als eine wichtige Quelle für Informationen über die Hurrians. Schließlich ist diese Reich zerstört wurde durch die Assyrer im vierzehnten Jahrhundert v. Chr.. [PARAGRAPH: 1] Mit dem dreizehnten Jahrhundert v. Chr., die alle Staaten der Hurrian worden Besiegten von anderen Völkern. Das Herz der Hurrian Länder, die Khabur River Valley, wurde ein assyrische Provinz. Die Hurrian Bevölkerung in Syrien zu haben scheint aufgegeben, ihre Sprache zu Gunsten der assyrischen Dialekt des Akkadisch, oder, was wahrscheinlicher ist, Aramäisch.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_IRELAND_PEDIA">[TAB] Die meisten Menschen rufen der Ankunft der Kelten den Beginn der irischen Geschichte. Aber ältere Menschen bewohnte das Land bekannt als Irland. Schöne Goldschmuck und Töpferei wurden erhalten, um ihre künstlerischen Fähigkeiten. Ihrer religiösen Überzeugungen und Praktiken sind in der Dekoration ihrer Grabstätten. Die Kelten aus Gallien, modernen Frankreich, um das 4. Jahrhundert v. Chr.. Sie beherrschen die Menschen das Land bewohnen mit ihren Schwertern Eisen. Sie entwickelten eine exakte Code von Gesetzen und ihre Dichter geehrt so viel wie Könige. Im 5. Jahrhundert, kam St. Patrick nach Irland und konvertiert die Menschen zum Christentum. Als Folge sind viele Klöster wurden gebaut und irischen Mönche brachten das Christentum in Europa. Weil der irischen religiöse Bedeutung, es war auch bekannt als die Insel der Heiligen und Wissenschaftler. Allerdings ist eine Reihe von unbedeutenden Könige, die starke Regierungen unmöglich, so dass Irland anfällig für verschiedene Eindringlinge. [ABSATZ: 2] Die ersten Eindringlinge von Irland waren die Wikinger Segler aus dem Norden Europas. Sie gründeten viele der Küstenstädte von Irland, die sich im Laufe der Geschichte ist bekannt als das wichtigste. Dublin, Cork, Limerick und alle verdanken ihre Gründung der Wikinger, die erste fiel in der frühen 9. Jahrhundert. Sie blieb bei der Kontrolle von Irland für mehrere Jahrhunderte. Allerdings hatten sie wenig Energie in der berühmten Schlacht bei Clontarf, in der Nähe von Dublin. In diesem Kampf, der irische König Brian Boru gewann einen entscheidenden Sieg in 1014. [ABSATZ: 2] Die Könige von England schon seit langem bekannt, der Insel im Westen. In 1169, der normannischen Barone kam nach Irland, die von König Heinrich II. von England, und zwang die Gälisch Könige vorzulegen. Sie wurden verwendet, um die losen Macht des irischen High King und waren begierig zu verlagern ihre Loyalität zu England. England verschärft ihren Halt im Laufe der Jahre, so dass viele irische Volk zu verlieren ihre kulturelle Identität und der Anpassung an England. Die englische Kolonisten in Irland Norman sprach Englisch und Französisch als Fremdsprachen. In der Zeit, sie begann zu intermarry mit der irischen und ihre Traditionen. [ABSATZ: 2] Gesetze verabschiedet, um die englischen und irischen auseinander 1366. Es wurde für die illegale Englisch intermarry mit der irischen. Nachdem die protestantische Reformation im 16. Jahrhundert, die Gefühle der Antagonismus zu einem spirituellen Krieg. Heinrich VIII. wollte, dass die Katholiken in Irland, um die Kirche von England. Seine Tochter Königin Elizabeth Ich habe Land und in Irland gab es auf Englisch Siedler. Ein Teil davon wurde von Sir Walter Raleigh, die nach der Legende, pflanzten die ersten Kartoffeln in Irland. Die irische Widerstand der englischen stalwartly über mehrere Instanzen. Die große Hugh O\'Neill Truppen der irischen Streitkräfte und gewann Siege bei einem neun Jahre Krieg. Die Schlacht von Kinsale im 1601 war eine der entscheidenden Schlachten in Irland\'s Geschichte, sondern endete mit einer Niederlage der Iren. Oliver Cromwell, der Führer der puritanischen England, schließlich zerkleinert der irischen Widerstand in der Mitte des 17. Jahrhunderts. Er füllte das ganze Land mit dem britischen Siedler und gezwungen katholischen Mieter, um weniger fruchtbare Land. Katholiken durften immer nur ein Drittel der Flächen in Irland. [ABSATZ: 2] jedoch eine neue Hoffnung widerfuhr der irischen nach einem katholischen König Jakob II., an die Macht kam England. Allerdings ist die protestantische englische Adel bot den Thron an die protestantische Wilhelm III. Als Ergebnis der katholischen der Opposition an William, in der englischen Parlament das Strafgesetzbuch verankert. Diese Gesetze erklärt, dass die irischen Katholiken hatten keine rechtlichen oder religiösen Rechte und reduziert wurden in die Armut. Die amerikanischen und französischen Revolutionen schien, um eine neue Ära der Freiheit. Zwei Aufstände versucht, eine in 1798 und die andere in 1803, die beide scheiterten. Es gibt jedoch ein Gesetz der Union erklärt, Irland wäre Teil des Vereinigten Königreichs und der irischen Katholiken wurden versprochen Sitze im britischen Parlament. Letzteres war jedoch verweigert von König Georg III. Erst 1829 wurde dieses Gesetz aufgehoben, verweigert den Katholiken Vertretung im Parlament. [ABSATZ: 2] Die Hungersnot von 1845-49 führte zu neuen Unruhen in Irland. Es reduziert die Bevölkerung von 2500000. Über 1500000 starb an Krankheit und Hunger, während der andere Teil in den Vereinigten Staaten und anderen Ländern. Home Rule wurde zu einem beliebten Nachfrage, die von Charles Stewart Parnell. Allerdings verlor er seinen folgenden, wenn er sich im Falle einer Scheidung. Während des Ersten Weltkrieges, viele Iren trat der britischen Armee, während andere bei der irischen Freiwilligen, eine Gruppe, die zur Verteidigung der Rechte des irischen Volkes. In 1916, Freiwillige in die Armee Bürger, die für die Verteidigung der Arbeitnehmer nach dem großen Dublin Streik in1913. Die Gruppe versucht zu erfassen Dublin und verkünden einer irischen Republik. Allerdings waren sie gezwungen, zum Verzicht auf die britische nach mehreren der in der Gruppe ist wichtig, Führer geschossen. [ABSATZ: 2] Trotz dieser Rückschläge, die Iren noch ihre Köpfe auf Unabhängigkeit. Nach einem Krieg in 1921, Großbritannien und Irland einen Vertrag, durch die sechsundzwanzig Grafschaften zu einem freien Staat im britischen Commonwealth. Sechs der Grafschaften von Ulster blieb neben als Nordirland, eine Provinz des Vereinigten Königreichs. Kriege ausgebrochen zwischen den Befürwortern und den Gegnern des Vertrages. Die Opposition war der Führung von Eamon de Valera, wurde zum Präsidenten der Republik in 1918. Eine neue Verfassung wurde in 1936, und das Land wurde zu sein, die von einem Präsidenten und einem Ministerpräsidenten. In 1948, Irland gegründet wurde und aus dem Commonwealth. [ABSATZ: 2] irischen Nationalisten haben immer gegen die Teilung des Landes. In der Tat, die irische Verfassung gewährt Staatsbürgerschaft in der Republik für die Menschen in Nordirland. Die Katholiken in Nordirland das Gefühl, dass sie diskriminiert werden. Noch, die Protestanten in Irland, in der Mehrheit, die Angst werden sie von den Katholiken in den Süden. Die Probleme, die durch die Partition, die zum Jahr der Aggression und Streit. Im Hinblick auf die Streitigkeit, die irische Regierung unterzeichnete einen Vertrag mit dem Vereinigten Königreich, erklärte, dass die irische Regierung hatte eine beratende Rolle bei der Festlegung der Politik in Nordirland. In 1995, die irische und die britische Einrichtung einer Struktur für Konsultationen in Nordirland, mit der Bestimmung, dass die Provinz für die Zukunft wäre, die durch den Menschen.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA">[TAB]Israel ist eine kleine Nation im Mittlere Osten, gelegen im SÃ¼dwesten Asien auf dem Rand des Mittelmeermeeres. Der Zustand von Israel wurde in 1948 als Schutz fÃ¼r Juden weltweit hergestellt. Die GrÃ¼nder des modernen Zustandes von Israel suchten, ein neues Land herzustellen dessen Grundregeln, Gewohnheiten und Lebensart jÃ¼disch sein wÃ¼rde. [PARAGRAPH: 2] JÃ¼dische KÃ¶nigreiche blÃ¼hten in der Region in den alten Zeiten, aber vor 1948, hatte es keinen jÃ¼dischen Zustand fÃ¼r 2.000 Jahre gegeben. Die Juden wurden auf der ganzen Erde nach dem Romans hatten gefahren sie heraus in den ersten und zweiten Jahrhunderten V. CHR. zerstreut. Trotz dieser ganzer UnterdrÃ¼ckung vergaÃen die Juden nie das Land von Israel. Die Juden werden nah mit dem Land von Israel wegen aller frommen FÃ¤lle angeschlossen, die in Israel auftraten. Es gab auch sehr wichtige FÃ¤lle in der Geschichte in Israel, wie der ZerstÃ¶rung des BÃ¼gels und des Aufstieges und Fall der jÃ¼dischen KÃ¶nigreiche. Als Juden im mittleren Alter verfolgt wurden, war es die Hoffnung des ZurÃ¼ckbringens nach Israel, das sie lebendig hielt. [PARAGRAPH: 2] Die Exodus aus Ãgypten, Leitung durch Moses heraus, fÃ¼hren die HebrÃ¤er zum alten Land von Israel. Die Philister zwangen die HebrÃ¤er, unter einem einzelnen FÃ¼hrer, Saul zu vereinigen, die die HebrÃ¤er zum Sieg Ã¼ber den Philistern fÃ¼hren. Saul wird normalerweise als der erste hebrÃ¤ische KÃ¶nig angesehen. Saul wurde vom KÃ¶nig David gefolgt. David war ein Held von der Kindheit, als er gemustert dem LÃ¶wetier Goliath getÃ¶tet hatte. David erklÃ¤rte Jerusalem das Kapital und verursachte ein leistungsfÃ¤higes MilitÃ¤r. David holte auch die Arche der Vereinbarung nach Jerusalem, das zwei Steintabletten enthielt, auf denen die 10 Gebote geschrieben wurden. Solomon folgte David. Solomon war ein Vorlagendiplomat, der StraÃen, Festungen und einen kÃ¶niglichen Palast errichtet. Das meiste berÃ¼hmte ist der BÃ¼gel Solomons, bekannt als der BÃ¼gel von Solomon. Der BÃ¼gel von Solomon war die Mitte der jÃ¼dischen Religion in dieser Zeit [PARAGRAPH: 2] Hohe Steuern in Israel fÃ¼hren zu die Abteilung des KÃ¶nigreiches. Der Norden, Israel, getragen die meisten der BevÃ¶lkerung und der Gegend. Der kleine und sÃ¼dliche Teil stand Judah. Israel Ã¼berlebte fÃ¼r zwei Jahrhunderte. Es wurde innerlich zerstÃ¶rt und wurde durch rivalisierende Reiche verfangen. Bei 734 BC, drangen die Assyrians Israel ein. Sie tÃ¶teten viele Israelite und verbannten viel mehr. Judah, hatte weniger GewalttÃ¤tigkeit als Israel. In 586 BC, fiel Jerusalem zu den Babylonians und der BÃ¼gel von Solomon wurde zerstÃ¶rt. Aber das Judeans lehnte ab, Heimaten von Judah dort zu vergessen. Das Judeans kam zusammen in Versammlungen, die der VorlÃ¤ufer fÃ¼r synogogues waren. Dort gehÃ¶rt auf Prophete. Als Cyrus das groÃe von Persien Steuerung der palÃ¤stinensischen LÃ¤nder nahm, lieÃ er das Judeans zu dort zurÃ¼ckgehen landet. FÃ¼r 600 Jahre gab es einen anderen jÃ¼dischen Zustand. [PARAGRAPH: 2] Als das Judeans nach Israel zurÃ¼ckging, war der ProzeÃ des Verursachens eines neuen KÃ¶nigreiches hart. Es gab fromme MÃ¼hen in Israel. Nichtjuden wurden in der Judean Gesellschaft geverachtet. Neue Prophete muÃten unterrichten, daÃ Gott nicht nur fÃ¼r die Juden bedeutet wurde, aber alle Leute. Im vierten Jahrhundert BC, besiegte Alexander das groÃe das Land. Dieses geholt in heidnische Gewohnheiten zum Land. Irgendeine Jugend verlieÃ sogar jÃ¼dische Traditionen. Eine Lehre des neueren Griechen, Antiochus Epiphanes, verfolgte die Juden und ihre Traditionen. Unter Judah Maccabee und seine BrÃ¼der, erweiterte sich ein Aufruhr. In 165 war der jÃ¼dische Zustand noch einmal unabhÃ¤ngig. [PARAGRAPH: 2] Im ersten Jahrhundert BC, eroberte Rom den jÃ¼dischen Zustand. Richtlinie Roms war tyrannisch und ein jÃ¼discher Aufruhr fing in 66 V. CHR. an. Die rÃ¶mischen Legionen eroberten Jerusalem nach einem langen Widerstand in 70 V. CHR. Das Romans zerstÃ¶rte den BÃ¼gel, und alle, die blieb, war die Wand. Diese Wand wurde wie die Klagemauer bekannt und ist der heiligste Platz fÃ¼r Gebet fÃ¼r die Juden heute. In ANZEIGE 73 wurden das Romans erobertes Masada und der jÃ¼dische Zustand zerstÃ¶rt. Die jÃ¼dischen Leute waren im Exil. FÃ¼r viele Jahre stellten die Juden schreckliche Bestrafung fÃ¼r Sein Juden wÃ¤hrend des mittleren Alters gegenÃ¼ber. [PARAGRAPH: 2] Im 19. Jahrhundert verbreiteten Wellen des Antisemitismus Ã¼ber Osteuropa, in dem viel Jude lebte. Viele Juden wanderten zu den Vereinigten Staaten und zum Europa aus. Einige bewogen nach PalÃ¤stina, die Position des alten Landes von Israel. Diese Idee des Verursachens eines neuen jÃ¼dischen Zustandes wird Zionism genannt. Das Holocaust des Zweiten Weltkrieges, als sechs Million Juden ermordet wurden, fÃ¼gte der IntensitÃ¤t der Zionist Bewegung hinzu. Der Krieg lieÃ auch viele jÃ¼dische FlÃ¼chtlinge in Europa. Viele, die bevorzugt werden, um eine neue Nation herzustellen anstatt, bewegen auf neue HÃ¤user oder gehen zurÃ¼ck zu ihrem alten Land. [PARAGRAPH: 2] Die Nationen beachteten die Notwendigkeit an einer jÃ¼dischen Heimaten, und 1947, empfahl sie, daÃ PalÃ¤stina zu einen jÃ¼dischen Zustand gemacht wird. Am 14. Mai 1948 David Ben-Gurion, Israels erster Premierminister, UnabhÃ¤ngigkeit erklÃ¤rten Israels. Viele arabische LÃ¤nder setzten dieser Entscheidung entgegen, und dieses funkte die Jahre des Araber-Israelischen Konflikts, die kommen wÃ¼rden. Israel, da sich zu einer modernen Demokratie entwickelt hat und ist eins der leistungsfÃ¤higsten LÃ¤nder im Mittlere Osten.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_KHAZARIA_PEDIA">[TAB]Im 7. Jahrhundert in der Region zwischen dem Schwarzen Meer und dem kaspischen Meer, wurde ein freier jï¿½discher Zustand hergestellt. Seine Leute waren eine Mischung der Khazar Tï¿½rken, die ein Teil der Gok Turkic Migration, die Hunnen, das Bulgars und die Kaukasier waren. Die Geschichte des Khazar Reiches fï¿½ngt wenn das Kindreich Khagan Bulan an, das von einem arabischen Mulla, von einem christlichen Priester und von einem jï¿½dischen Rabbiner auf den Grï¿½nden gehï¿½rt wird, warum Khazaria jede ihrer Religionen annehmen sollte. Nach vielem Gedanken entschied Bulan, den jï¿½dischen Glauben anzunehmen. Nirgendwo sonst in der Welt, hat eine nicht-Jï¿½dische Nation, die solch einer Umwandlung durchgemacht wird, der Bulan die moslemische Expansion des Sï¿½dens gegenï¿½berstellte, und der christlichen Expansion zum Westen. Einige Kriege zwischen dem Khazars und den Arabern verhinderten Islam am Verbreiten ï¿½ber den ganzen Osteuropa, zu einer Zeit als Islam viele Nachfolger anzog. Es wurde auch ein Ort der Sicherheit und Schutz fï¿½r die jï¿½dischen Leute, wï¿½hrend der Rest der Welt verfolgt wurden. [PARAGRAPH: 1] Khazar Energie fï¿½ngt an ungefï¿½hr 650 BC an, als das Turkic Kï¿½nigreich nach dem Auseinanderbrechen der Gok Tï¿½rken und dem Einsturz ihres Rivalen das Avars sich bildete. Khazar Kultur wurde um die Gok Tï¿½rken geformt, wenn das Khagan Oberste Energie hï¿½lt und dem Khagan Bek, das die militï¿½rische Energie ist. Das Khazars benutzte einen runic Index, der in Mongolei als ihre Sprache entstand. Die meisten tï¿½rkischen Gruppen der Periode benutzten die gleiche Art der Sprache. [PARAGRAPH: 3] Arabische Gelehrte der Zeit stellen das meiste Wissen des Khazars zur Verfï¿½gung. Ein moslemischer Chronist des 11. Jahrhunderts arbeitete auf dem Mann aus, der Khazaria den jï¿½dischen Glauben holte. Seine Schreiben erklï¿½ren, wie ein einzelner Khazar Jude, der einen hohen Militï¿½rrank hatte, alles andere Khazars in Judentum umwandelte. Der Chronist fuhr fort, zu erklï¿½ren, wie das Khazars Judentum beobachtete. Obadiah, einer von Nachkommen Bulans, vereinigte die neu-angenommene Religion mit dem Aufbau von synogogues und lud jï¿½dische Gelehrte zum confince andere Zweifler unter der Aristokratie ein. Jedoch war es nicht nur die militï¿½rische Auslese und die Adligen, die umgewandelt wurden. Die gewï¿½hnlichen Leute umfaï¿½ten die neue Religion mit den geï¿½ffneten Armen. Heidnisches shamanism war die des Khazars ursprï¿½ngliche Religion, an der richtigen Stelle geblieben, wie andere Religionen. Incredibely, ein sieben-starkes Hï¿½chstes Gericht mit Reprï¿½sentanten aller Glauben wurde hergestellt, um angemessene Hï¿½rfï¿½higkeit fï¿½r alle Leute sicherzustellen. Solche fromme Toleranz war von ungehï¿½rt. [PARAGRAPH: 4] Obgleich das Khazars nomadiv Leute waren, entschied die Umwandlung zum Judentum schnell fï¿½r ein vereinbartes existance mit Khazaria, das vom Bewirtschaften, von der Produktion von Waren und vom Handeln sich erweitert. Khazaria auch spielte eine Rolle in der Niederlage von Persien im 7. Jahrhundert und verband sie Selbst mit den Tï¿½rken und dem Byzantines. Dort wer, auch, das eine Reihe Kriege im 8. centurey gegen die Araber, die souther Khazarias herstellten, an den Kaukasus Bergen einfaï¿½t. Jedoch sind das Khazars mit einer Periode des Friedens entlang der Steppe verbunden, weil sie mehr mit Handel als Kriegsfï¿½hrung betroffen wurden. [PARAGRAPH: 5] Das Khazars waren mit ihren Nachbarn so daï¿½ der Byzantines Bau eine Wand fï¿½r sie an der Stadt von Sarkel entlang dem anziehenfluï¿½ sehr coopertive. Byzantinische emporors Justinian II und Constantine V beide nahmen eine Khazar Frau. Khazar holte auch viele neue Technologien innen, da Juden von auf der ganzen Erde auf der Suche nach einem jï¿½dischen Leuchtfeuer kamen. Alles half dieses, Khazaria zu verstï¿½rken und es in eine Welt- und progressive Zivilisation zu bilden. [PARAGRAPH: 6] Am grï¿½ï¿½ten Umfang der Reiche bei 850, dehnte er vom Schwarzen zum kaspischen Meer aus. Die Wassern-Strasse handelten Verbindungen und das Khazars errichtete die Stadt von Kiew und spï¿½ter wurde sein Kapital. Das Aushalten der Khazar Kapitalien war Itil. Es hatte einen handelnden Pfosten, eine Verwaltungsstelle und frommes hearland fï¿½r die Juden. Es hatte auch eine islamische Moschee, zum der moslemischen Bevï¿½lkerung zu dienen. Khazar Energie beendete unter Svyatoslav, die Lehre von Kiew. Khazaria wurde dann vom benachbarten Pechenegs, vom Oghuz und von den byzantinischen Vï¿½lkern ï¿½bernommen. Khazar Hï¿½ndler stellten schwierige Umstï¿½nde wï¿½hrend dieser Zeiten und aller Erwï¿½hnung von ihnen Enden gegenï¿½ber. Das Penchenegs, das viel von Khazar Land hatte, konzentrierte nicht auf Handel und distrupted den Handel mit Osteuropa.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LATVIA_PEDIA">Not in German</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_PEDIA">[TAB] Die litauische Stämme wurden erstmals vereint unter Herzog Mindaugas in etwa 1230. In 1251, Mindaugas war zum Christentum konvertiert und zur Königin gekrönt. Doch sein Adel aufgelehnt und tötete ihn, und Litauen war wieder in den heidnischen Kultstätte der Natur. In 1387, der Großherzog Wladyslaw II. Jagiello die polnische Krone akzeptiert und erstellt ein persönliches Bündnis mit Polen. Er konvertierte zum Christentum, und mit der Hilfe von seinem Cousin, Großherzog Vytautas, konvertiert die Litauer zum Christentum. Litauen stark erweitert unter der Herrschaft von Vytautas, verdient er den Titel \"der Große\". [PARAGRAPH: 1] In 1795, in der abschließenden Teilung von Polen, Litauen wurde von der Russischen Reiches. Eine litauische nationalistische Bewegung begann in den 1800er. Nach dem Russischen Reich wurde von der Macht entfernt, Litauen seine Unabhängigkeit am 16. Februar 1918. Wenn dem Zweiten Weltkrieg brach in 1939, Litauen erklärte sich neutral. In 1940 jedoch, als das Ergebnis eines geheimen Pakt zwischen Nazi-Deutschland und sowjetische Führer, Litauen wurde von der Sowjetunion besetzt. Neben dem Abstand von der deutschen Besatzung von 1941 bis 1944, wurde Litauen zu bleiben einer Sowjetrepublik bis 1991. Litauisch bewaffneten Widerstand gegen die Sowjets verursachten Zehntausende von Toten. Die Sowjets deportiert schätzungsweise 300000 Menschen, held back Freiheiten, und das Land wirtschaftlich abhängig von der Sowjetunion. [PARAGRAPH: 1] In der Mitte der 1980er Jahre, Michail Gorbatschow an die Macht kam in der Sowjetunion und begann eine Reihe von liberalen Reformen. In 1988, Litauer organisierten ihre eigenen Reform-Bewegung, genannt Sajudis. Er gewann ein großes Maß an Unterstützung des Landes und war in der Lage zu diktieren die litauische Kommunistische Partei, die zum Bruch mit der sowjetischen Kommunisten im Jahr 1989. In Mehrparteien-Wahlen für ein neues Parlament in 1990, Sajudis war siegreich. Litauischen Unabhängigkeit wiederhergestellt wurde, und Vytautas Landbergis wurde zum Präsidenten gewählt. Gorbatschow reagierte mit einer wirtschaftlichen Blockade und eine Ausstellung von militärischer Gewalt, die beide nicht. In 1991, Gorbatschow erkannte die Unabhängigkeit von Litauen, der nur wenige Monate vor dem Zusammenbruch der Sowjetunion. In den Wahlen 1992, der Demokratischen Arbeiterpartei gewann ein Drittel der Sitze im Parlament. Präsidentschaftswahlen im Jahr 1993 führte zu einem Sieg für die Führer der Partei, Algirdas Brazauskas, über Landsbergis. In 1995, Sajudis wieder eine Mehrheit der Sitze im Parlament.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LOMBARD_PEDIA">[TAB]Die Geschichte des Langobards fängt mit einem kleinen Stamm an, der als das Winniler bekannt ist. Das Winniler blieb auf einer nordischen Insel, die Scanan genannt wurde. Das Winniler wurden in drei Gruppen aufgespaltet und der Third verschoben aus dem ursprünglichen Land heraus. Die abreisenleute waren Leitung durch Bruder Ybor und Aio und ihre Mutter Gambara. Sie kamen auf den Ländern von Scoringa an, das von Wandals angeordnet wurde. In dem Augenblick als, die Leute von Scoringa entweder zum Bezahlung Tribut gezwungen wurden oder in den Krieg gehen. Das Winniler beschloß in den Krieg zu gehen, und weil sie solche wenige Zahlen hatten, wurden Frauen gezwungen, neben Männern zu kämpfen. Die Frauen banden ihr Haar vor ihren Gesichtern. Als sie beschmutzt wurden, beachteten viele ihre langen Bärte. Von diesem Moment an, bekannt das Winniler als das Langobard, das Latinized zu Langobards ist. [PARAGRAPH: 2] Der Langobard blieb nahe dem Fluß Elbe nahe bei dem Chauci. Archäologische Entdeckungen zeigen, daß frühe Langobard Gesellschaft um Landwirtschaft rotierte. Die erste Erwähnung des Langobards trat zwischen 9 und 16 V. CHR. auf. Sie wurden vom römischen Gerichthistoriker Velleius Paterculus erwähnt. Paterculus beschrieb sie als seiend heftigeres als normale deutsche Unzivilisiertheit. Das Langobards wurden als Seubian Stamm, Themen des Königs Marobod des Marcomanni angenommen. Das Marcomanni bildete zu der Zeit Frieden mit dem Romans, und das ist, warum das Langobards nicht Teil der deutschen Konföderation waren. [PARAGRAPH: 2] Im zweiten Jahrhundert erscheinen das Langobards in Rheinland. Der Langobard hatte groß während dieser Zeit erweitert. Kurz vor dem Jahr 166, kreuzten das Langobards und das Obii die Donau und drangen Pannonia ein. Das Langobards verlor den Krieg und ging zurück zu ihren Häusern auf dem Fluß Elbe zurück. Nach dieser Zeit scheinen das Langobards, von der Geschichte zu verschwinden. Ein Grund ist, daß das Langobards tieferes in die germanischen Länder geforscht haben könnte. Während irgendein Langobard abwanderte, wurden andere durch das umgebende Saxons aufgesogen. Kurz nach, stieg das Langobards oben gegen das Saxons mit ihrem König Agelmund. Das Langobards fing auf einer anderen Migration an. [PARAGRAPH: 2] Die überfahrt in Mauringa war schwierig, weil das Usipetes den Langobards Durchgang verweigerte. Wegen dieses wurde ein Kampf zwischen den stärksten Männern jedes Stammes geordnet. Das Langobards ließ den Kampf als Victors, und ihr Durchgang wurde bewilligt. Das Langobards erreichte Mauringa und der erste König, Agelmund, angeordnet für dreißig Jahre. Das Langobards dann reiste von Mauringa ab und kam bei Golanda an. Das Golanda war ein Land auf der Bank des Oder. Golanda lassend, überschritt das Langobards durch Anthaib und Banthaib, bis sie schließlich Vurgundaib erreichten. Die Hunnen nahmen das Langobards in Angriff und töteten ihren König Agelmund. Das Langobards stieg oben gegen die Hunnen unter den neuen König Laimicho. [PARAGRAPH: 2] Im Jahr 560, tauchte ein neuer König wem einen Drehpunkt in der Langobard Geschichte kennzeichnen würde, Alboin auf. Alboin besiegte das Gepids, bildete sie seine Themen und führte das Langobards und eine Vereinigung anderer Stämme über den julianischen Alpen, um Italien einzudringen. Die erste wichtige Stadt zum zu fallen war Forum Iulii, in dem er das erste Langobard Herzogtum herstellte. Sein Neffe, Gisulph, sollte der Herzog sein. Am Sommer von 569, eroberte das Langobards Mailand, das zu der Zeit in schrecklichem Zustand wegen der gotischen Kriege war. Pavia fiel unter Belagerung nach drei Jahren und wurde das erste Kapital des neuen Langobard Königreiches. In den upcoming Jahren stellte das Langobards zwei Herzogtümer den weiteren Süden, Spoleto und Benevento her. Das Byzantines handhabte, Steuerung von Ravenna und von Rom zu behalten. [PARAGRAPH: 2] Die Langobard Gegend wurde in 36 Herzogtümer geteilt. Der König ordnete über ihnen an und übte das Land durch die Repräsentanten aus, die gastaldi genannt wurden. Diese Einheit war jedoch schwach, und das Langobards verlor Steuerung über Spoleto und Benevento zur Freivermerküberzeit. Die Todesfälle von Alboin und von seinem Sohn Cleph ergaben einen zehnjährigen Interregnum, der als die Richtlinie der Herzöge bekannt ist. Die Herzöge, bedroht durch die Freivermerke, wählten den Sohn von Cleph, Authari, ihr folgender König. Authari versuchte, die königliche Leitung zu reorganisieren und handhabt, das gefährliche Bündnis zwischen dem Byzantines und den Freivermerken zu beenden. Nach Tod Autharis in 590, ordnete Agilulf, Herzog von Turin, an. Er kämpfte erfolgreich die Aufrührer aus Norditalien und eroberte Padua und Mantua. [PARAGRAPH: 2] Rothari, die folgende Lehre, verlängerte das Königreich, indem er Ligura und das restliche Teil der byzantinischen Gegenden von Veneto eroberte. Rothari schrieb auch die Gesetze seiner Leute in Latein. Sohn Rotharis, Rodoald, gefolgt ihm aber wurde von der katholischen Partei getötet. Nach dem Tod von Aripert in 661, wurde das Königreich zwischen seine Kinder geteilt. Die Kapitalien waren in Mailand und in Pavia. Gromoald besiegte Perctarit, Lehre des Mailand-zentrierten Langobardia und besiegte die Freivermerke und eroberte Süditalien. [PARAGRAPH: 2] Fromme Mühen blieben die Quelle des Kampfes in den folgenden Jahren. Das Langobards handhabte, Steuerung über Spoleto und Benevento zu gewinnen. Sie halfen auch dem Frankish Marschall-Charles Martel Antrieb zurück die Araber. Aistulf eroberte Ravenna zum ersten Mal, aber wurde vom König der Freivermerke, Pippinapfel III. besiegt. Der letzte Langobard König zu r ule was Desiderius, duke of Tuscany. He attempted to prevent the Pope from attacking, and entered Rome for the first time. Charlemagne continued to defeat the Langobards on countless occasions to follow. Charlemagne took the title \"King of the Langobards\". [PARAGRAPH: 2] The Langobards of Southern Italy had not yet been conquered by Charlemagne, and made several attempts to produce a king with little success. The Langobards of Sothern Italy were now claimed by two empires, the Carolingian and Byzantine. Benevento at this time grew to it greatest extent. Langobard culture became embedded in formerly Greek Apulia. A civil war spread throughout Langobard lands for ten years after Emperor Louis II, the only Frankish king to exercise power over the Langobard states, imposed a peace treaty. The kingdom was divided into two states into the Principalities of Benevento of Salerno. Arabs began conquering Langobard cities and lands. The papacy began absorbing the remaining Langobard lands, which over time was losing their power. The romance of the Langobards can still be seen in the modern Langobardy region of Italy.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_MYCENAE_PEDIA">[TAB]Das Mycenaeans waren kriegerische Leute, die zuerst die griechische Halbinsel um 1600 B.C. betraten. Ihre Kultur entwickelte um Minoan Kultur wegen ihrer nahen Geschäftsrelationen. Irgendein Mycenaeans stand Seafaringhändlern, während einige andere Krieger wie ihre Vorfahren blieben. [PARAGRAPH: 2] Das Mycenaeans wurden in kleine Königreiche organisiert, von denen jedes seine eigene Gipfelfestung hatte, den Rest des Landes zu beherrschen. Das eindrucksvollste dieser Festungen war Mycenae. Der Festung wurde eine 40-Fuss-Steinwand enthalten, die über 26 Fuß stark war. Dieses bildete die Festung praktisch unbesiegbar. Wie Knossos des Minoans, konnte Mycenae der Sitz eines overlord gewesen sein, zu dem die anderen Lehren aufschoben. Mycenaean Festungen waren kleiner als Minoan Paläste aber ihnen in anderen Weisen geähnelt. Innerhalb der Festung waren Werkstätten. Die König aufgepaßten überzeremonien im megaron. Die Könige von Mycenae wurden in den Gräbern mit ihrem wichtigen Eigentum begraben. [PARAGRAPH: 2] Das Mycenaeans sind für ihre Rolle im Sturz von Troy unter der Führung von Agamemnon berühmt. Durch 1450 B.C. waren das Mycenaeans beim dem Handeln und Überfallen während des Mittelmeer dominierend. Aber durch 1200 B.C., war die Mycenaean Zivilisation auf einer Abnahme. Dürre, Bürgerkrieg, Invasionen oder irgendeine Kombination der drei können den Einsturz verursacht haben. Ein dunkles Alter war nach der ägäischen Welt, und Seafarers von anderen Plätzen im Mittelmeer fingen an, Mycenae zu folgen.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_NUBIA_PEDIA">[TAB]Die ersten Zeichen der Bewohner in das Land jetzt Nubien genannt wurde in der fünften Jahrtausend v. Chr.. Verschiedene Denkmäler dieser frühen Kulturen kann man in Teilen des östlichen Afrika und dem Nil-Tal. Um 3800 v. Chr., der erste nubische Kultur entstand, bekannt als die A Gruppe. Um 3300 v. Chr., gibt es Anzeichen für ein einheitliches Reich, das gepflegt Wechselwirkungen mit der Kultur der Naqadan Oberägypten. Diese Kultur begann Rückgang im 28. Jahrhundert v. Chr., als die B Gruppe Kultur erschienen. Die Gruppe B ist wie die A Gruppe, sondern ärmer aus Gründen davon aus, dass ägyptische Invasionen. Nubien war ein Handel zwischen Ägypten und tropischen Afrika. [PARAGRAPH: 2] In 2300 BC, Nubien wurde zum ersten Mal im Alten Reich ägyptischen Konten des Handels Missionen. Der Handel mit Ägypten stieg Nubien Reichtum und Stabilität als eine Nation. Nach der ägyptischen 6. Dynastie, Nubien wurde in einer Reihe von kleinen Königreiche. Diese Gruppe C blühte von 2240 v. Chr. bis 2150 v. Chr.. Während der ägyptischen Mittleren Reich, in Nubien erweitert um die Kontrolle über die Handelswege. Der Ägypter lebte in Nubien zu sein schien friedliche Beziehungen mit den Menschen, aber nur Kontakt. Die nächste Kultur, die Pan Graves, lebten entlang der Ufer des East River Nile. [PARAGRAPH: 2] Das erste Reich zu vereinheitlichen viel in der Region entstanden, das Königreich von Kerma, was benannt nach der Hauptstadt Kerma. Nach 1760 v. Chr., die Könige organisiert verschiedene Bauvorhaben. Es gab einen Punkt, Kerma sogar nah an der Eroberung Ägyptens. Doch wie ägyptischen Macht wieder im Rahmen des neuen Königreichs und erweitert in die nubische Grundstücke, Kerma zerstört wurde und der neue administrative Zentrum, Napata, gebaut wurde. [PARAGRAPH: 2] Wenn die Ägypter zog sich aus Nubien, verließen sie es kulturellen Traditionen, die gemischt mit der bisherigen Traditionen. Das Königreich von Kusch war dann, dass viele angenommen ägyptischen Traditionen, wie Gebäude Pyramiden. Unter der Führung von mächtigen Führer, Kush erobert Ägypten und sogar überdauerten. Schließlich wurden sie von den Assyrern erobert und gezwungen, zu migrieren weiter nach Süden, zur Gründung der neuen Hauptstadt Meroe. Die Leute von Meroe erhalten viele ihrer unterschiedlichen Bräuche, während noch die Anpassung ägyptische Zoll. Ein berühmtes Meroean Vorfall ist, wenn ihre Königin, Candace, die sich gegen Alexander dem Großen, der seine Truppen. Andere mächtige Königinnen statt gegen die Römer. Meroe bald treffen Niederlage durch ein neues Reich, Aksum, im Süden des Landes. [PARAGRAPH: 2] Nach der Besetzung durch das Reich von Aksum, Nubien wurde in drei kleinere Königreiche: Nobatia, Makuria und Alodia. Johannes von Ephesus Aufzeichnungen, dass ein Priester konvertiert der König und seine Adeligen von Nabatia zum Christentum rund 545. Er schrieb auch, dass Alodia wurde rund 569. Das Königreich Makuria war offensichtlich zu Katholische Kirche in der gleichen Jahr. Nach dem 7. Jahrhundert, Makuria wurde die dominierende Macht in der Region. Es war stark genug, um sich gegen den südlichen Expansion des Islam, wenn die Araber hat Ägypten. Ein Friedensvertrag unterzeichnet wurde zwischen den neuen Herrscher, das seit sechshundert Jahren. Im Laufe der Zeit, den Islam konvertierten in Nubien und ersetzt das Christentum. [PARAGRAPH: 2] Im 14. Jahrhundert hat die Regierung zusammen und war geprägt von Ägypten. Bis zum Ende des kolonialistischen, Nubien wurde zwischen Ägypten und Sudan. Nubische Dörfer finden sich nun nördlich von Assuan und die Elephantine Island. Die nubische Menschen leben heute in den großen Städten wie Kairo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_PILIWNI_PEDIA">[TAB]\"Piliwni\" means people in the Me-wauk language.[PARAGRAPH:2]Great Basin[PARAGRAPH:2]Between the Rockies and the Sierra Nevada mountain ranges of California lies an arid and sparsely populated land largely consisting of desert. The land also features valleys, some with oases, and large hills as many as 5,000 feet high. Water and food were hard to come by in most of the area. Included in the Great Basin culture area are the Tubatulabal and the Owens Valley Paiute of eastern California and the Paiute, southern Shoshone and western Ute in the Great Basin of Nevada and Utah, among others. [PARAGRAPH:2]The area was generally too dry for farming and there were relatively few animals to hunt. Therefore, most of the natives subsisted on seeds and nuts, which they collected as they roamed about. The Paiute and Shoshone gathered the sweet nuts of the piñon tree. Other natives gathered seeds from such plants as the pigweed and primose. When they could, these seed-gathering natives killed deer and antelope, and caught rabbits in the sagebrush. A few tribes ate boiled or roasted grasshoppers. [PARAGRAPH:2]Given that food was scarce, they had to stay on the move to find it. Most of these natives trekked over the countryside on a routine route every year, gathering seeds as they ripened. Because of this, their dwellings were temporary. Every family had up to three camps to visit in a year. The natives made a shelter by putting up a frame of poles in a round or beehive shape. They had no bark or skins to cover the shelter, so they tied bundles of grass or desert bushes to it. They heaped earth over the house in winter. The inhabitants of the California and Intermountain regions used shells as currency, which eased trade among their several societies. [PARAGRAPH:2]California[PARAGRAPH:2]The California region boasts a wide variety of climates and geographical features, rivaling any other area of comparable dimensions. Nearly all but the eastern-edge California Native Americans lived where environmental conditions were favorable, making food relatively accessible. Along the Pacific Coast, they hunted fish and sea mammals by boat. Included were such California tribes as the Chumash, Yurok and Pomo. The Maidu and Pomo principally ate acorns, which have a higher calorie rating than wheat. They pounded the hard nuts with stones and washed out the bitter taste with water. [PARAGRAPH:2]The Pomo crafted what were arguably the finest baskets in all of indigenous America. They made baskets as small as a thimble and as big as a yard in width. They made watertight baskets for cooking acorn mush and seed gruel, as well as for carrying and storing food. They wove especially beautiful baskets for presents and as offerings to forebears. Some were bedecked with colorful bird feathers and shells. Their skill also was applied to trays, boats, headgear and baby carriers, such as a wickerwork cradleboard in which an infant spent his first year. Their mothers wore hats that resembled bowl-shape baskets. [PARAGRAPH:2]The California natives lived in communities numbering up to 2,000 with dwellings arrayed in groups. A house consisted of a round frame covered with grass. There was a skylight in the roof and the beds were made on skin-covered frames-each with a partition for privacy. In the center of the floor, they made a cook fire for seeds, nuts, fish and other foods. More than 100 languages flourished in California before European contact; most are gone today. [PARAGRAPH:2] In this modification for CivIV by Wyz_sub10, the Great Basin and Californian cultures include the Paiute, Mohave, Hupa and Ute groups among many others. The flag is that of the Ute people of Colorado, Utah, New Mexico and Arizona, United States.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLAND_PEDIA">[TAB]Überall in Late Antiquity, viele verschiedene ethnische Gruppen, die besetzten Gebiete von dem, was jetzt Polen. Viele slawische, keltische, Ostsee, und germanischen Stämme waren unter den prominenten Gruppen. Die berühmtesten archäologischen finden, von der Vorgeschichte der Polen ist die befestigte Siedlung Biskupin. Die Festung wurde vom bis in die frühen Eisenzeit, wenn die Lausitzer Kultur besetzten das Gebiet um 700 v. Chr.. [PARAGRAPH: 2] Polen begann, in der Form eines geeinten Landes etwa in der Mitte des zehnten Jahrhunderts unter der Piasten. Katholische Christentum wurde das Volk der ersten offiziellen Religion. In der zwölften Jahrhundert, Polen, unterteilt in mehrere kleinere Staaten. Unter der Jagiellonen, Polen gefälscht ein Bündnis mit seinen Nachbarn, das Großherzogtum Litauen. Polnischen Wirtschaft, Militär und Kultur blühten in Polen - Litauen und unter der Jagiellons. Polen war bekannt für seine Toleranz für alle Religionen, und wurde so zu einem Zentrum für die Migration des jüdischen Volkes. [PARAGRAPH: 2] Ein goldenes Zeitalter geführt, in dem Land, aus dem neu gegründeten polnisch-litauischen Commonwealth. Der Adel in Polen, die häufiger als in anderen westeuropäischen Ländern, erfreuten sich in der parlamentarischen System. Während seiner Golden Age, Polen erweitert seine Grenzen zu den größten in Europa. However, in der Mitte des siebzehnten Jahrhunderts, einem schwedischen Invasion und Kosaken\'s Chmielnicki Aufstands markiert das Ende seiner goldenen Zeitalter. Kriege gegen Russland auch im Land rückläufig. Die Reformen, insbesondere der Große Sejm, die zweite moderne Verfassung der Welt, unzufrieden waren mit den drei Partitionen mit Polen, das endete Polen, die beseitigt werden auf der Karte und ihre Territorien wird geteilt zwischen Russland, Preußen und Österreich. [PARAGRAPH: 2] Die Polen würden sich gegen ihr Schicksal und die Rebellen mehrere Male gegen den sichtbar. In 1807, Napoleon das Herzogtum Warschau, aber nach den napoleonischen Kriegen, Polen wurde erneut. Die russischen Zaren, die das Land schließlich reduziert die polnischen Freiheiten, und Russland erobert das Land. Nachdem die Invasionen der nationalsozialistischen Deutschland und der Sowjetunion 1939, Polen aufgeteilt wurde unter Deutschland und der Sowjetunion. Polen verlor viel von seiner Bürger in den Krieg, sechs Millionen und mindestens die Hälfte polnischen Juden. Nachdem die Grenzen verschoben wurden nach dem Zweiten Weltkrieg viele Menschen in Polen waren gezwungen zu migrieren. [PARAGRAPH: 2] Die Sowjetunion eine neue kommunistische Regierung in Polen. Der Volksrepublik Polen wurde offiziell verkündet im 1952. However, in der 1956 Menschen mehr Freiheiten und freigelassen wurden aus den Gefängnissen nach Polen wurde liberaler. In 1980, eine unabhängige Gewerkschaft gegen die Kommunistische Partei und entblößte dem Zusammenbruch des Kommunismus in Osteuropa. Nach diesen Änderungen, Polen, die zahlreiche Verbesserungen im Bereich der Menschenrechte. Im Mai 1, 2004, wurde Polen ein vollwertiges Mitglied der Europäischen Union.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_PEDIA">[TAB] Polynesien besteht aus Gruppen von der Insel Samoa, die Cook Inseln, Französisch Polynesien, Niue, die Inseln Tokelau, Tuvalu, Tonga, Wallis, Futuna, Hawaii, und Pitcairn Island. Die Ureinwohner Neuseelands, die Maori, sind ebenfalls als polynesischen. Die Insel Fidschi ist manchmal in Polynesien wegen seiner hohen Anteil der polynesischen Einwohner. Archäologische Belege, dass Polynesien wurde von Migration von Melanesien ab etwa 3.000 bis 4.000 Jahren. Die Samoaner sind der Ansicht, dass sich die Marquesas vielleicht so früh wie 300 n. Chr., und Osterinsel Mai geklärt sind von den Marquesas so früh wie 400 n.Chr. Hawaii war auch durch diese Reisenden in der zweiten Hälfte des ersten Jahrtausends n. Chr., und dann der Gesellschaft Islanders, die als Ausgangspunkt für die Polynesier, die sich auf Cook Island. Um 1000 n. Chr., diese Kulturen auch bewohnt Polynesien. [PARAGRAPH: 2] Vor dem Europäischen Kontakt, polynesische Siedlungen wurden entweder in Weiler oder Dörfer. Die Häuser wurden gebündelt in kleinen Gruppen, und Dörfer mit 30 oder mehr Wohnungen. Diese Dörfer waren vor allem auf den Inseln von Samoa und Neuseeland und waren oft von befestigten Mauern aus Stein oder hölzernen Palisaden. Beide Arten von Siedlungen auf Familie ausgerichtete Organisation. Die häufigste Art der Organisation war, dass die Macht vom ersten Sohn geboren Erstgeborenen Sohn, und so weiter. In polynesischen Gesellschaften, Häuptlinge wäre verehrt und gleichberechtigt mit anderen. Allerdings könnten sie meist den Spuren ihrer Familie zurück in die Zeile Schöpfer Götter. In Gesellschaften, in denen der Chef war geschützt und getrennt von den Menschen, Kriegsführung war häufig. Christlichen Missionaren gelang es den Sturz alten religiösen Praktiken nur, nachdem sie konvertiert war die Chefs. [PARAGRAPH: 2] Religion und Magie spielte eine wichtige Rolle in der polynesischen Kultur. Jeder der Götter hatten ihre eigenen Rituale, die durchgeführt wurden, indem die Priester. Zu diesen Praktiken waren Opfer, Deklamieren, Schlemmen, Riten und Fruchtbarkeit. Magie war auch Kuvertierung, und zahllose Rituale über Liebe, Krieg, Rache, Landwirtschaft und Fischerei wurden geübt. Polynesischen Kultur war ein weitgehend marinen beruht. Zusätzlich zu Fisch, Muscheln und Krebse waren eine wichtige Quelle von Lebensmitteln. Angeln in der Regel eine Gruppe, und polynesische Fischer erkundet die große Weiten des Ozeans rund um ihr Zuhause. Andere Lebensmittel werden könnten, die von verschiedenen Pflanzen. [PARAGRAPH: 2] Essen Pflanzen auch Materialien für die verschiedenen Gründen. Brotfruchtbaum Holz verwendet wurde im Kanu machen, zum Beispiel, und einige Blätter von Pflanzen wurden in die Weberei Matten, Bekleidung, Segel, und andere Haushaltsgeräte. Sowohl Einzel- und Doppelzimmer Kanus wurden mit Matte Segel. Einige Boote waren groß genug, um Verkehr Familien, domestizierten Tiere und Pflanzen über weite Strecken des Ozeans. Im Laufe der Zeit entwickelte Kulturen unterschiedliche künstlerische Fähigkeiten. Steinruine Tempel finden sich in der Gesellschaft Inseln, die Osterinsel, und die Marquesas Kultur. Gute wie Kanus, Krieg Clubs, Schilde, und Fisch Haken waren aufwendig gestaltet. Feather Mäntel zeigte eine enorme Anstrengungen bei der Erfassung seltener Federn und Vermittlung in komplexen Designs. [PARAGRAPH: 2] Kontakt mit der europäischen Kultur begann in den späten 1700er und radikal verändert Polynesien. Spanische Forscher waren eifrig bei der Suche nach Reichtum und der Verbreitung des Christentums. Die niederländischen und britischen auch erkundet Bereichen wie Neuseeland und den samoanischen Inseln. Widerstand der europäischen Intervention in fast allen der polynesischen Inseln, aber solche Bewegungen waren kurz. Für viel Zeit zu kommen, Polynesien würde unter der Macht der europäischen Mächte und die Vereinigten Staaten. Polynesische Kultur, jedoch immer noch in diesen Inseln.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SCOTLAND_PEDIA">[TAB]Die ältesten Siedlung in Schottland Mai stammen aus so früh wie 4000 v. Chr. Viele große Strukturen bleiben aus der später ein Teil der New Stone Age. Die Römer versuchten zu unterdrücken, die militaristische nördlichen Stämme. Schließlich zog sie südlich von Hadrian\'s Wall, die sie im Jahr 128 in Nordengland. Die Pikten und Schotten, entlang der Briten, Winkel, und die Wikinger, die alle einen Beitrag zur Schaffung eines schottischen Reich durch die 10. und 11. Jahrhundert. [PARAGRAPH: 1] Die frühen Jahre der schottischen Reiches ist geprägt von Gewalt. Shakespeares \"Macbeth\" ist ein Beispiel. In der Geschichte, den schottischen König Duncan I getötet von seinem allgemeinen Macbeth und sein Sohn, Malcolm III, die Nachfolge auf den Thron. Das 13. Jahrhundert war eher ruhig. Doch in 1290, Scottish Fürsten kämpfte über die Thronfolge. England\'s King Edward versucht, die Installation eines Königs in den schottischen Thron. Er erobert Schottland und erklärte sich Oberherr. Die Schotten stieg gegen Edward I unter der Führung eines großen Helden, Sir William Wallace. Nach der Hinrichtung Wallace, der Aufstand unter der Führung von Robert the Bruce, der führende Kandidat für den Thron. Er wurde zum König gekrönt Robert I und 1306. Er besiegte die Engländer bei Bannockburn in 1314 und in 1328, der englische unterzeichnete einen Vertrag zu erkennen, die Unabhängigkeit Schottlands. [PARAGRAPH: 1] Robert\'s Sohn David II. starb kinderlos. Mehrere Adlige kämpften für den Thron, und der adeligen Familie Stuart gewonnen. Robert II., der erste König Stuart, der 1371 gekrönt wurde. Ein später Stuart König James I., und sein Sohn James II der Zentralregierung gestärkt. Während dieser Zeit, der Handel blühte und Universitäten wurden gegründet. Schottland in der Regel zusammen mit Frankreich gegen England in diesen Jahren. In 1502, James IV versucht, die Beziehungen zu stärken Schottland England durch Heirat mit Margaret Tudor. Margaret war die Tochter von König Heinrich VII.. Aber Konflikte zwischen James und Henry VIII führte zur Grenze Krieg. James umgebracht wurde in der Schlacht von Flodden Field in 1513 gelungen, und wurde von seinem Sohn, James V. [PARAGRAPH: 1] One of Scotland\'s bekannteste Herrscher, Mary, Queen of Scots, James V\'s Tochter, entschieden, zu diesem Zeitpunkt. Sie war die letzte Monarch einer eigenen schottischen Reich. In 1603 ihren Sohn James VI erfolgreich auf den Thron von England und Irland als James I. Mit dem Act of Union in 1707, England, Irland und Schottland waren vereint unter einem Parlament und Lineal. Wales war bereits in der Regel Englisch zu dieser Zeit. Unterdessen setzte die Schotten um ihre eigene Identität. [PARAGRAPH: 1] Schon seit den Schotten nicht mehr sich selbst zu regieren, Generationen von schottischen Nationalisten forderten einen unabhängigen Staat. Mehr moderaten Menschen unterstützt haben, Dezentralisierung, die Rückkehr zur Macht über lokale Angelegenheiten zu einer Legislaturperiode gewählt schottischen Edinburgh, während er in der Außenpolitik in den Händen der britischen Parlament. Eine Abstimmung über die Dezentralisierung im Jahr 1979 gescheitert, sondern einem anderen gelang 1997 mit überwältigender Mehrheit in der Regel zu Hause und wurde schließlich genehmigt. Die Wahlen zum neuen schottischen Parlament wurden im Jahr 1999 geplant.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SELJUK_PEDIA">in German</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SERBIA_PEDIA">[TAB]Die Vorfahren der Serben vereinbarten in der Region während des 600s V. CHR.  Während dieser frühen Jahre der Regelung, kamen die Serben unter einen starken Einfluß des byzantinischen Reiches.  Ende 1100s gründete Stephen Nemanja den ersten souveränen, vereinheitlichten serbischen Zustand.  Serbien kam zu seinem Zenit im 1300s, unter König Stefan Dusan.  Aber in 1389 besiegten die Ottoman-Türken eine Koalition, die durch Serbien an der historischen Schlacht von Kosovo geführt wurde und begannen die Periode der Ottomanrichtlinie, die, für die folgenden 500 Jahre zu bleiben war. [PUNKT: 1] Aufstände gegen die Ottomans fingen 1804 an und dauerten, bis Serbien seine Unabhängigkeit 1878 gewann.  Das Land fing an, alle serbischen Länder und Völker in einen vereinheitlichten Zustand zu erfassen.  So reizte übernahme Österreichs, 1908, von Bosnien und von Herzegovina, mit seinem High-density von Serben, eine Zeit des bitteren Antagonismus in Serbien an. [PUNKT: 1] Als der Krieg 1918 beendete, führte Serbien die Bewegung, das Königreich von Serben, von Kroaten und von Slovenes unter der serbischen königlichen Dynastie zu bilden.  Das Land wurde Königreich von Jugoslawien 1929 umbenannt.  Serbische Bemühungen, den Bereich zu steuern weckten die Feindseligkeit anderer Nationalitäten, besonders die Kroaten.  Nachdem Jugoslawien von Nazi Deutschland 1941, während des Zweiten Weltkrieges bewohnt wurde, es wurde ein Schlachtfeld zwischen den zwei schwierigen Bandenkämpfergruppen, dem serbischen Chetniks und den Kommunistisch-führenden Parteigängern.  An der Zusammenfassung des Krieges 1945, wurde Serbien eine der Republiken der neuen sozialistischen Bundesrepublik von Jugoslawien, organisiert vom kommunistischen Führer Josip Broz Tito. [PUNKT: 1] Titos feste Berechtigung über dem Land hielt die alten ethnischen Konkurrenzen und die hatreds in der überprüfung, aber nach seinem Tod 1980, fing die schwierige Regierung Organisation an zu zerbröckeln.  Serbische Führer wurden festgestellt, um die Vereinigung in einen nationalen Zustand unter serbischer Steuerung umzuwandeln.  Andere Republiken bevorzugten ein loseres Bündnis.  Serbien reagierte auf ihre Sezession mit dem Gebrauch von militärischen föderativkräften.  Der resultierende Bürgerkrieg kostete viele Tausenden Leben und große Zerstörung der Eigenschaft im Kroatien und Bosnien und Herzegovina.  1992 proklamierte sich Serbien und Montenegro, um der Nachfolger zum jugoslawischen Zustand zu sein, als die zu einem Bündnis vereingigte Republik von Jugoslawien.  Nachdem Montenegro die Vereinigung 2006 ließ, bildete Serbien die Republik von Serbien als der amtliche Nachfolger des Anschlußes von Serbien und von Montenegro.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SWEDEN_PEDIA">[TAB]Wenig bekannt von der schwedischen Geschichte vor der Viking Periode des späten 8. Jahrhunderts.  Zwei bezogen Völker, das Svear und das Gö Teer, dann gewohnt in zentralem Südschweden.  Fast incessantly am Krieg mit einander, vereinigten sie im 9. Jahrhundert unter der Steuerung von Svear.  Der schwedische Name für Schweden, Sverige und Mittel Reich des Svear.  Schwedisches Vikings segelte ostwärts über die Ostsee und in die Flüsse von Rußland.   Bis zum den 9. und 10. Jahrhunderten taten sie Geschäft als Ferner Osten als Konstantinopolis.  Entsprechend Legende war ein schwedischer Viking Häuptling, Rurik, der Schöpfer der ersten russischen Monarchie.  Finnland kam unter schwedische Richtlinie im 12. Jahrhundert.  In 1397 verband der Anschluß von Kalmar die Königreiche von Schweden, von Dänemark und von Norwegen unter der dänischen Monarchie.  Die Schweden setzten dänischem Befehl entgegen, der 1523 beendete, als Gustavus Vasa zum schwedischen Thron als König Gustav I. kam. [PARAGRAPH: 1] Unter Gustav wurden I und seine Nachfolger, Schweden eine kriegerische Energie.  Zwei schwedische Monarchen waren als Kriegerkönige berühmt.  Gustav II, alias Gustavus Adolphus, gewonnene große Triumphe im dreißig Krieg der Jahre.  Als Effekt dieses Krieges, erhöhte Schweden Land in Norddeutschland und wurde Meister der baltischen Region.  1638 gründete Schweden eine kurze Kolonie in Amerika angerufenem New Schweden.  Fortwährend herausgefordert durch seine Nachbarn, kämpfte Schweden eine Reihe Kriege mit Dänemark, Rußland, Polen und Sachsen während des frühen 18. Jahrhunderts.  Der schwedische König Charles XII gewann erste eindrucksvolle Siege.  Aber seine verheerende Niederlage durch das russische Tsar Peter das große in der Abnahme 1709 begonnenen Schwedens als europäischer Energie. [PARAGRAPH: 1] Der Verlust von Finnland nach Rußland in 1809 zur Absetzung des Königs Gustav IV. geführt.  Eine neue Beschaffenheit wurde angenommen und ein Franzose, Jean Baptiste Bernadotte, wurde als der schwedische Kronprinz gewählt.  Nach Niederlage Napoleons 1814, wurde Norwegen von Dänemark genommen und gegeben nach Schweden, um seinen Verlust von Finnland zu ersetzen.  Der Anschluß von Schweden und von Norwegen dauerte bis 195, als Norwegen friedlich seine Unabhängigkeit gewann.  Bernadotte kam zum Thron in 1818 als König Charles XIV John und war der Gründer des anwesenden schwedischen königlichen Hauses. [PARAGRAPH: 1] Die konstanten Jahre des Krieges verarmtes Schweden.  Ein Mangel an finanziellen Aussichten veranlaßte viele Schweden, aus dem Land auszuwandern.  Schweden war nie wieder in den Krieg zu gehen und nahm die Neutralitätspolitik und nonalignment an, das heute fortfährt.  Das Wachstum der schwedischen Industrie im frühen - Jahrhundert des Th 20 stellte seine Wirtschaft wieder her.  Schweden entwickelte auch sein Sozialwohlfahrt System, das den Notwendigkeiten des Bestehens zu jedem Schweden garantierte.  Schweden war in der Lage, seine Neutralität im Ersten Weltkrieg und in II zu unterstützen und stellte sich als Hafen für die Flüchtlinge her, die der Beschädigung beider dieser Kriege entgehen.  Schweden hat auch gesucht, Frieden in nicht nur selbst, aber in allen Ländern zu fördern.  Viele von Truppen Schwedens dienten in den Nationen Friedenssicherungkräften.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_TIBET_PEDIA">TAB] Tibet wurde zu einem einheitlichen Königreich im siebten Jahrhundert n. Chr. unter King Songtsen Gampo, eine lebendige Herrscher, dessen Abstammung ist, vom Yarlung-Tal. Songtsen Gampo war kein praktizierender Buddhist, aber seine Königinnen, aus Nepal und China baute das erste buddhistische Tempel in Lhasa eingerichtet und sie mit Bildern. Allerdings, Buddhist nicht zu fest verwurzelt, bis das folgende Jahrhundert, als König Trisong Detsen lud der indischen Lehrer Shantarakshita nach Tibet gründen die erste buddhistische Kloster, das er erreicht mit Hilfe der zwingenden Padmasambhava. [PARAGRAPH: 1] Der Yarlung Reich zerfiel in der neunten Jahrhundert. Interesse am Buddhismus blieb begrenzt bis zum zehnten Jahrhundert, als Tibeter reiste nach Indien zu studieren und heilige Texte zu übersetzen. Indische Meister auch nach Tibet kam, um die Religion, die meisten gefeiert wird Atisha, deren Ankunft in 1042 AD markiert traditionell die \"Zweite Verbreitung\" des Buddhismus in das Land. Atisha\'s Kadam Anhänger gründeten die Ordensgemeinschaft-pa. Der Auftrag unterstreicht die Bedeutung der Anwendung der Ideale eines Bodhisattva in den Praktiker-Alltag. [PARAGRAPH: 1] Weitere Aufträge geboren in dieser Zeit auch die Sakya-pa gewonnen, die mächtige Verbündete in der mongolischen Reiches, insbesondere Kublai Khan. Die sinkenden Einfluss der Mongolen in der Mitte des vierzehnten Jahrhunderts schwächte die Sakya-pa. Eine neue Dynastie, die Pamotrupa, wollte wieder den Ruhm des Yarlung-Könige, während die Entdeckung von Texten \"versteckt\" von Padmasambhava hat frischen Schwung in der Nyingma-pa Damit er gegründet hatte. [PARAGRAPH: 1] Die einflussreichsten Gelehrten und Reformator der Zeit wurde Tsong Khapa. Sein Hobby der klösterlichen Disziplin motiviert seine Jünger zu gründen die Gelug-pa Orden. Die Gelug-pa in der ersten vermieden eine direkte Beteiligung in weltlichen Angelegenheiten, aber ihre Frömmigkeit zog mongolischen Aufmerksamkeit. In 1578 die mongolischen Führer Altan Khan hat eine herausragende Gelug-pa Lama den Titel des Dalai Lama. Ein halbes Jahrhundert später, mit mongolischen Hilfe, der Dalai Lama wurde Tibet\'s heilige und weltliche Führer. Dieses System der theokratischen Regierung überlebte, bis 1959, als das kommunistische China fuhr der vierzehnten Dalai Lama ins Exil.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_UKRAINE_PEDIA">[TAB] war der erste historische Zustand auf ukrainischer Gegend das Kievan Rus.  Die NamensUkraine war wirklich eine Bezeichnung, die sich einmal auf eine Randregion im 1100s bezog.  In ANZEIGE 988 oder 989 wurde die Umwandlung des Kievan Zustandes zum Christentum unter Prinzen Vladimir angefangen.  Hausangestelltkonflikte führten schließlich zu das Auseinanderbrechen des Kievan Rus in eine Anzahl von kleinen principalities, denen die meisten von den eindringenden Mongolen im 1200s erobert wurden, einschließlich Kiew selbst.  Ein unabhängiger Staat von Galizien und von Volynia bestand bis das 1300s, bevor er durch Polen und Litauen erobert wurde.  Mit dem Anschluß von Polen und von Litauen 1569, wurden fast alle ukrainischen Gegenden in das polnische Königreich aufgesogen. [PARAGRAPH: 1] Frommer Konflikt zwischen römisch-katholischen Polen und orthodoxem Ukrainians- und ländlichem Widerstand gegen serfdom holte einen allgemein Aufstieg gegen polnische Richtlinie.  Es war Leitung durch Bohdan Khmelnytsky, ein Kosakenhetman oder Kommandant, der einen ukrainischen Zustand entlang dem Dnieper Fluß herstellte.  Eine teils militärische Gesellschaft, die Kosaken bestanden Durchgehensklaven und -andere suchende Freiheit in den Grenzgebieten.  Der ukrainische Zustand war, kurz zu sein.  An geholt durch die militärischen und politischen Notwendigkeiten, nahm es an einem Bündnis mit dem Zar von Muscovy teil, von dem der Zustand das russische Reich sich entwickelte.  1667 wurde Ukraine zwischen Rußland und Polen aufgespaltet.  Ein östlicher ukrainischer Zustand, geregelt durch einen Hetman und ein Rada oder Rat, aber durch Rußland gesteuert, bestanden bis 1764, als seine Regierung abgeschafft wurde.  Als Polen selbst Ende 1700s verteilt wurde, fielen die meisten von Westukraine auch unter russische Richtlinie.  Der Rest wurde Teil des Austro-Ungarischen Reiches. [PARAGRAPH: 1] Eine ukrainische nationalistische Bewegung war in beiden Reichen aktiv, aber unter den russischen Zaren, wurden ukrainische kulturelle Tätigkeiten ausschließlich verboten.  Zwischen 1876 und 1906 keinen Büchern wurden gewährt, in ukrainischem gedruckt zu werden, und die Sprache wurde von den Schulen verboten.  Unter österreichischer Richtlinie waren Ukrainians, ihr kulturelles und politisches Leben völlig zu entwickeln.  1917 während des Ersten Weltkrieges, wurde das russische Reich besiegt und ukrainische Führer bildeten das zentrale Rada, das Richtlinie von der russischen temporären Regierung zurückhielt.  Nachdem die Bolschewike die provisorische Regierung später besiegten, die Jahr, ein Kampf zwischen den Kommunisten und den Nationalisten zur Steuerung von Ukraine anfing.  Am 22. Januar 1918 verkündete das zentrale Rada es war völlig unabhängige Ukraine.  Mit Hilfe der deutschen und österreichischen Truppen wurden die Kommunisten von Ukraine abgehalten.  Das Ukrainians in Österreich stellte viel unterschiedliche Probleme mit dem Auseinanderbrechen des österreichischen Reiches gegenüber. [PARAGRAPH: 1] In der ehemaligen russischen Ukraine folgte Bürgerkrieg, während einige Regierungen für Energie kämpften.  Die Kommunisten reoccupied schließlich die Region und stellen die ukrainische sowjetische sozialistische Republik her.  1922 zusammen mit dem Russen und anderen sowjetischen Republiken, bildete es den Anschluß der sowjetischen sozialistischen Republiken oder die Sowjetunion.  Während der dreißiger Jahre wurde die Politik der Zwangskollektivierung der Landwirtschaft auf Befehl von sowjetischem Diktator Joseph Stalin durchgeführt.  Widerstand durch ukrainische Landwirte wurde schließlich durch die Beseitigung ihrer Nahrung gebrochen und verursachte den Tod durch Verhungern von Millionen Leuten.  1939 auf dem Vorabend des Zweiten Weltkrieges, resultierend aus einem sowjetischen Pakt mit Deutschland, wurden Galizien und Bukovina zur ukrainischen Republik wiederbefestigt.  Während des Krieges machte Ukraine umfangreiche Beschädigung von den deutschen und sowjetischen Nazikräften durch.  Die Transcarpathian Region wurde mit Ukraine 1945 und Krim 1954 vereinigt. [PARAGRAPH: 1] Der Zusammenbruch des sowjetischen politischen und Wirtschaftssystems und die wachsenden Gefühle des Nationalismus seiner vielen Völker, schließlich geführt zu die Niederlage der Sowjetunions 1991.  Am 24. August 1991 wurde eine Unabhängigkeitserklärung vom ukrainischen Parlament angenommen.  Es wurde von 90 Prozent geeigneten Wählern in einem Referendum am 1. Dezember 1991 genehmigt.  Ukraine ist jetzt eine Republik mit einem Präsidenten, eine Gesetzgebung und ein Premierminister und ein Ministerrat.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_VIETNAM_PEDIA">The Vietnamese civilization has existed for thousands of years. Vietnamese legends hold that native people populated and civilized the land more than 4,000 years ago. Chinese historical records tell of an indigenous people that existed about 2,500 years ago. Some historians, both in Asia and in the West, hold that the various peoples of today\'s Vietnam were brought together by a Qin Dynasty-era general who was fed up with the despotic rule of the Qin Shi Huang (First emperor of China proper) and escaped to the \"southern Yue [Viet] mountains\" to set up his own kingdom. He and his soldiers conquered the land and established a civilized society modeled after ancient Chinese customs. This Chinese general adopted the native language (which sounded similar to southern Chinese dialects anyway) and married local women, who gave birth to sons that inherited the kingdom. Whether this is indeed historically true or not is still subject to debate.[NEWLINE][PARAGRAPH:2]What is known for sure is that for most of the period from 207 BC to the early 10th century, it was under the rule of successive dynasties of China. Sporadic independence movements were attempted, but were quickly extinguished by the Chinese army. In 939, the Vietnamese defeated Chinese forces at the Bach Dang River and gained independence. They gained complete autonomy a century later. For most of its history, Vietnam has been strongly influenced by its much bigger northern neighbor, China. However, during the rule of the Tran Dynasty, it defeated three Mongol attempts of invasion by the Yuan Dynasty. Feudalism in Vietnam reached its zenith in the Le Dynasty 1400s, especially with the emperor Le Thanh Tong. Between the 13th and 17th centuries, the Vietnamese expanded southward in a process known as nam tien (southward expansion). They eventually conquered the kingdom of Champa and much of the Khmer empire. [NEWLINE][PARAGRAPH:2]The independent period ended in the mid-19th century, when the country was colonized by France.  French rule continued until World War II, when Japan briefly occupied Vietnam and used the country as a base to launch attacks against the rest of Indochina and India. When the war ended, France attempted to re-establish control but failed, after they were defeated at Dien Bien Phu. There was overwhelming support for a unified country, however, the West, particularly the United States feared that the highly popular Ho Chi Minh would easily win any election.[NEWLINE][PARAGRAPH:2] The US under the Kennedy administration began to send military advisors into Vietnam and things quickly escalated from there.  The Communist strongholds in the North were supported by China and the Soviet Union while the regime set up in the South was supported by the United States. The conflict quickly escalated into the Vietnam War; one of the most controversial wars in history.  All American troops were withdrawn by March 29, 1973. By April 30, 1975, North Vietnam had overtaken the puppet regime in South Vietnam and by 1976, Vietnam was finally unified the Socialist Republic of Vietnam. This is the government that currently exists today.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_WALES_PEDIA">[TAB]Wales wurde zuerst von den Jägersammlern bewohnt, die auf der Suche nach Nahrung abwanderten. Metallwerkzeuge erschienen zuerst im Wales an ungefähr 2500 B.C., gefolgt vom Kupfer und von der Bronze. Das früheste Eisenwerkzeug ist die Klinge von Llyn Fawr, ein See im Südwales. Die Leute, die im Wales leben, fingen an, Hügelforts zu errichten. Historiker glauben, daß viele andere Kulturen anfingen, den Bereich, einschließlich das Celts zu bewohnen und anfingen, die vorhergehenden Einwohner aus Wales heraus zu zwingen. [PARAGRAPH: 2] Bis und während zur römischen Besetzung von England, war Wales nicht ein einzelnes Land, aber der Bereich wurde unter einigen Stämmen, am vorstehendsten das Silures und das Ordovices geteilt. Der erste Angriff auf Waliser Stämmen war durch Publius Ostorius Schulterblatt bei 48 A.D. Der Widerstand war Leitung durch Caratacus, der schließlich besiegt und das Romans überreichte wurde. Das Silures, das fortgesetzt wurde, um das Romans mit Bandenkämpferkriegsführung, Ostorius in Angriff zu nehmen noch gestorben wurde mit dem Silures, unconquered, und das Silures gewann einen Sieg gegen zweite Augusta Legion. Es gab keine weiteren römischen Kampagnen, zum in Wales bis 61 A.D., zur Insel von Anglesey zu verlängern, aber wurde durch die Drohung von Boudica gestoppt. Das Silures wurden schließlich an ungefähr 78 A.D. besiegt. Das Romans dann besetzte Wales und errichtet ihm in einer römischen Art und Weise. Die meisten des römischen Zweckes im Wales war von der militärischen Natur. Als das Romans verließ, wurden die Zustände von Wales überlassen, um sich zu regeln. Es gab beträchtliche irische Besiedlung in Dyfed im Südwestenwales. Die römische Zurücknahme war von den Barbarstämmen wie den Winkeln und dem Saxons most likely. Wales wurde dann christlich und das Alter der Heiliger fing an. Nach der Schlacht von Chester, hatte der Anschluß zwischen Wales und von England beendet. [PARAGRAPH: 2] Wales wurde dann in unterschiedliche Königreiche, das größte Sein Gwynedd und Powys geteilt. Powys war das easternmost Königreich und war unter dem am meisten Englischeinfluß. Eine einzelne Person, zum des vollständigen Landes während dieser Periode von Wales anzuordnen war selten. Alle Söhne empfingen ein gleiches Stück Land ihres Vaters und stellten Gegenden her. Das erste, zum eines großen Teils Wales anzuordnen war Rhodri Mawr, und sein Land wurde zwischen seine zwei Söhne geteilt, die das Land mehr verlängerten. Wales war z.Z. unter zunehmendem Angriff durch das Vikings zwischen 900 und 1000. Gruffydd AP Llywelyn war die folgende Person, zum von Wales zu vereinigen, war er ursprünglich die Lehre von Gwynedd, aber durch 1055 die Lehre von den ganzen Wales. [PARAGRAPH: 2] Zu der Zeit der normannischen Eroberung in England, war die vorstehende Lehre im Wales Bleddyn AB Cynfyn, das König von Gwynedd und von Powys war. Die Tötung von Bleddyn AB Cynfyn führen zu einen Bürgerkrieg im Wales, und die Normannen sahen dieses zu ihrem Vorteil. Gruffydd 1081 AP Cynan, das gerade gewonnen hatte, wurde der Thron von Gwynedd von Trahaearn AP Caradog an der Schlacht von Mynydd Carn zu einer Sitzung mit den Grafen von Chester und von Shrewsbury verleitet und sofort ergriff und einsperrte und führte zu die Ergreifung von viel von Gwynedd durch die Normannen. 1094 gab es einen Waliser Aufruhr gegen die normannischen Lehren und Gruffyd AP war in der Lage, ein starkes Königreich in Gwynedd zu errichten. Stephen von Blois und Kaiserin Matilda waren später in der Lage, die Ränder des Königreiches zu verlängern. Nach dem Powys\' wurde Lehre, die Madog AP Maredudd, Powys starb, in zwei verschiedene Königreiche geteilt. Aus dem Kampf heraus kam jedoch stärkste Lehre des Wales\', Llywelyn AP Iorwerth oder Llywelyn das große. Krieg brach 1245 aus und die Ausgabe war noch in der Balance, als Dafydd plötzlich beim königlichen HauptGarth Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd starb, ohne einen Erben frühem 1246 zu lassen. Llywelyn das große anderer Sohn, Gruffudd war getötetes Versuchen gewesen, vom Tower von London 1244 zu entgehen. Gruffudd hatte vier Söhne und eine Periode des internen Konflikts zwischen drei von diesen gelassen, die im Aufstieg zur Energie von Llywelyn AP Gruffudd beendet wurden (alias Llywelyn der letzte Führer). Der Vertrag von Montgomery in 1267 gab Llywelyn Steuerung, direkt oder indirekt, über einem großen Teil Wales. Jedoch widersprach Ehrgeiz Llywelyns in vereinigendem Wales unter seiner Führung mit Edward I von Ehrgeiz Englands im Wales und dem Krieg, der 1277 gefolgt wurde. Llywelyn wurde verbunden, Bezeichnungen zu suchen, und der Vertrag von Aberconwy schränkte groß seine Berechtigung ein. Krieg brach wieder aus, als Bruder Dafydd AP Gruffudd Llywelyns Hawarden Schloß auf Palmsonntag 1282 in Angriff nahm. Llywelyn scheint, bevor er das Steigen gezögert zu haben, aber schließlich verbindet, sich gestützt zu haben seinem Bruder. Am 11. Dezember 1282 wurde Llywelyn in eine Sitzung in den Builth Brunnen sich zurückziehen mit den Mortimer Brüdern angelockt, gefangengenommen und durchgeführt. Sein Bruder Dafydd AP Gruffudd setzte den Widerstand fort, aber war kein Gleiches für die kostspielig ausgerüstete englische Armee. Er wurde am Bera Berg, in den Hochländern über Aber Garth Celyn im Juni 1283 gefangengenommen und durchgeführt, indem man hing, zeichnete und viertelte bei Shrewsbury. Wales stand Englands erster Kolonie. [PARAGRAPH: 2] Nach dem Überschreiten des Gesetzes von Rhuddlan, beherrschte König Edward Wales mit seinen Schlössern. Wales wurde dann ein Teil von England, obwohl seine Leute eine andere Sprache und eine Kultur sprachen. Es gab eine Anzahl von Aufständen, gleichmäßiges mit französischer Unterstützung. Jedoch revanchierte sich Englisch schnell, indem es Wales bedrohte. 1400 führen Waliser Adlige durch den Namen von Owain Glyndwr, einen Aufruhr gegen König Henry VI von England. Owain steuerte für kurze Zeit Wales, nachdem er es von England gewonnen hatte. Schließlich waren die Kräfte des Königs in der Lage, Steuerung von Wales wiederzugewinnen. Als Antwort zum Aufstand Glyndwrs, verabschiedete das englische Parlament die Strafgesetze 1402. Diese sagten dem Waliser von tragenden Armen, vom Bekleiden des Amtes und das Bleiben in verstärkten Städten unter. In den Kriegen der Rosen, die 1455, anfingen, verwendeten England und Wales Waliser Truppen. Die Gesetze in den Wales-Taten 1535-1542 wurden verabschiedet, gliederten Wales nach England in den zugelassenen Bezeichnungen ab, schaffen das Waliser zugelassene System, und verbieten die Waliser Sprache von jeder amtlichen Rolle oder von Status, aber er definierte zum ersten Mal den England-Wales Rand und die erlaubten Mitglieder, die Wahlkreise im vertreten zum englischen Parlament gewählt zu werden Wales. [PARAGRAPH: 2] Wales folgte in den meisten Fällen der Kirche von England und 1588, produzierte William Morgan die erste Waliser übersetzung der Bibel. Wales war Royalist in den Kriegen der drei Königreiche im frühen 17. Jahrhundert. Wales gab dem König Charles I von England Männer. Waliser Ausbildung war an einem Tief während dieser Periode. Im 18. Jahrhundert wurde eine Waliser Kirche hergestellt, heute bekannt als die presbyterianische Kirche von Wales. Sonntagsschulen bildeten jetzt einen größten Teil Waliser Ausbildung. Während der industriellen Revolution sah Wales Einrichtung der Eisenarbeiten und der Kohlengruben. Das 19. Jahrhundert für Wales wurde meistens industrialisiert. Die neue Industriearbeit holte einen Konflikt zwischen Waliser Arbeiter und englische Arbeitgeber und verursachte schließlich die Rebecca Aufstände im Südwales. Teils resultierend aus diesen Störungen, wurde eine Regierung Anfrage in den Zustand der Ausbildung im Wales durchgeführt. Im frühen Teil des Jahrhundert Wales noch stützte groß die liberale Partei, besonders als David Lloyd George Premierminister während des ersten Weltkrieges stand. Jedoch setzte sich die ArbeitsPartei ständig durch, und in den Jahren nach dem Krieg ersetzte die Liberalen als die dominierende Partei im Wales, besonders in den industriellen Senken von Südwales. Die Periode, die dem zweiten Weltkrieg folgt, sah eine Abnahme in mehreren der traditionellen Industrien, insbesondere die Kohlenindustrie. Wales wurde offiziell von England innerhalb des Vereinigten Königreichs 1955, mit der Bezeichnung England De-eingegliedert, das mit England und Wales ersetzt wurde, und Cardiff wurde als das Kapital von Wales proklamiert. Nationalismus wurde nur eine Hauptausgabe während der zweiten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts. 2006 gewann die Wales-Tat königliche Einwilligung wieder, daß die Königin würde eine neue Identität als ihre Majestät im Recht von Wales haben und würde zum ersten Mal Waliser Minister-und Zeichen Waliser Aufträge im Rat ernennen.</string>
</resources>
