<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_AGAMEMNON_PEDIA">[H1]Agamenon[\H1][NEWLINE][BOLD]Prinz von Mykene[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Vater Agamemnons, Atreus, der König von Mycenae, wurde von Aegistheus und von seiner Frau ermordet. Die zwei nahmen den Besitz von geworfen von Mycenae und also gingen Agamemnon und sein Bruder, Menelaus, zum König von Sparta. Dort hatte Agamemnon verbundenes Clytemnestra, die Tochter von Tyndareus, König von Sparta und fünf Kinder. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon bekannt für seine Rolle im Trojan Krieg. Viel von Leben Agamemnons wird durch Mythus umgegeben, also ist etwas von den Informationen über den Trojan Krieg unzuverlässig. Agamemnon erfaßte griechische Soldaten, um für Troy zu segeln. Agamemnon war der Commander-in-Chief für die griechische Armee und hatte viele wichtige Leute von der Trojan Armee getötet. Er tötete Antiphus und Helaesus. Nach dem Krieg Agamemnon wurde Cassandra, Tochter von Priam, als Preis gegeben. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon zurückgebracht nach Griechenland mit Cassandra und in Argolis gelandet. Frau Clytemnestra Agamemnons hatte einen Geliebten, ein Aegistheus und ein eingeladenes Agamemnon zu einem Bankett genommen. Dort wurde Agamemnon getötet und gestorben. Clytemnestra ordnete dann Königreich Agamemnons während einer Zeit an, aber der Mord an Agamemnon avenged schließlich von seinem Sohn Orestes mit Hilfe seiner Tochter Electra.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ALBOIN_PEDIA">[H1]Alboin[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin wurde zu Audoin und zu seiner Frau Rodelinda getragen. Nachdem Audoin starb, trug Alboin, der zehnte König die Regierung seines Landes ein. Er folgte den Wünschen seiner Leute. Um die gleiche Zeit starb Turisund, König des Gepids. Folglich folgte sein Sohn Cunimund zu geworfen. Obgleich das Gepids bereits einen Friedensvertrag mit dem Langobards gehabt hatte, brach Cunimund diesen Vertrag. Zu dieser gleichen Zeit hatte Alboin einen ewig Vertrag mit dem Avars gebildet. Trotz alles fuhr dieses, Cunimund fort, seine Leute zu zwingen zu kämpfen. Cunimund verkündete daß, wenn seine Leute in der Lage waren, das Langobards zu überwinden, dann würden sie das Avars in Angriff nehmen, das jetzt die Länder des Gepids besetzte. Unter der Führung von Alboin, waren das Langobards siegreich. Das Langobards hatte solch ein leistungsfähiges Militär, daß sie das Gepids verringerten, um Zerstörung zu äußern. Alboin getötetes Cunimund und gebildet einen Becher aus seinem skeleton heraus, bekannt als scala. [PUNKT: 1] Der Erfolg von Alboin hatte bis jetzt, dieses Wort seines leistungsfähigen Militärs hatte verbreitet nach Rom verbreitet. Rom suchte die Hilfe von Alboin und von Langobards in ihrem Krieg gegen das Goths aus. Das Langobards wurden nach Rom über das Meer transportiert. Viel zur Hoffnung des Romans, Alboin hatte den König des Goths, Totila, auf einem Zustand der Zerstörung verringert. Das Langobards ging zu ihren Landlager Geschenken und riches zurück. [PUNKT: 1] Alboin, nach seinem ganzem militärischen Erfolg, legte jetzt für Italien dar. Er bat um Hilfe vom Saxons, das ihn der Reihe nach mit 20.000 Männern lieferte, um nach Italien fortzufahren. Alboin hoffte, seine Leute in einer Migration nach Italien zu führen. Er gab den Hunnen dann Pannonia, das gegenwärtige Haus des Langobards. Die einzigen Bedingungen waren, daß, wenn das Langobards, überhaupt zurückzugehen waren, sie nehmen Besitz von Pannonia sofort wurden. Alboin kam zuerst Venetia. Alboin erklärte, daß sein Neffe Gisulf der einmal eroberte Herzog sein würde. Gisulf verlangte, daß Alboin ihm jeden möglichen Langobard Leute seiner Wahl vor werdenem Herzog geben. Alboin stimmte dieser Bedingung zu. [PUNKT: 1] Alboin kam zum Fluß Piave zuerst. Der Bishop der Kirche von Tarvisium, Felix, bat den König, ihm die Kirche zu bewilligen, nachdem das Land erobert wurde. Alboin war liebenswürdig und bewilligte seinen Antrag. Alboin fuhr dann fort, die Städte von Vicenza, von Verona und von restlichen Städte von Venetia gefangenzunehmen. Er nahm alle Städte durch Padua, Monselice und Mantua gefangen. Nachdem er Venetia erobert hatte, verschob Alboin seine Armee nach Ligurien. Er nahm alle Städte von Ligurien ausgenommen die aufgestellt auf den Ufern. Die Stadt von Pavia war eine der härtesten Städte, zum zu nehmen. Sie dauerte drei Jahre und einige Monate, um Alboin zu übergeben, nachdem sie belagert worden waren. Alboin nahm Besitz von alles bis zu Toskana ausgenommen Rom, Ravenna und einige andere verstärkte Plätze. [PUNKT: 1] Das Romans waren also verwüstet durch diesen Verlust und die Krankheit, die auftraten. Alboin hatte geschworen, um alle Leute dieser eroberten Städte zum Tod zu setzen. Jedoch war Alboin ein guter Mann. Alboin brach dieses schwören und erlaubten den Leuten, ohne Verletzung zu leben. Alboin ordnete Italien für drei und eine Hälfte Jahr an, bevor er von seiner Frau ermordet wurde.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA">[H1]David Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Israelischen Ministerpräsidentenl[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion war geborener David Gryn am 16. Oktober 1886 in Plonsk, Polen. Sein Vater, Avgdor Gryn, war ein Zionist, der David anspornte, daß es eines Tages eine Heimaten für die jüdischen Leute gibt. David Ben Gurion war in der vorderen Position der Zionist Arbeitsbewegung während der fünfzehn Jahre die Kreation von Israel vorangehend. Er war ein strenger, frugal Opportunist, der durch seine Verpflichtung gegenüber der Kreation eines jüdischen Zustandes gekennzeichnet wurde. Er betonte, daß Israel \"uphold die volle Sozial- und politische Gleichheit aller seiner Bürger, ohne Unterscheidung des Rennens, des Kredos oder des Geschlechtes wurde. \" [PARAGRAPH: 1] 1910 wurde Ben Gurion ein Herausgeber für die Palästina Arbeitszeitschrift der partei \'s. Er unterzeichnete Artikel als \"Ben Gurion\" Bedeutung \"son des jungen Löwes. \" von diesem Moment an, bekannt er als David Ben Gurion. Als der Erste Weltkrieg 1914 ausbrach, wurde Ben Gurion von den Türken festgehalten und weggetrieben von Palästina. Er floh nach Ägypten, dann die Vereinigten Staaten. In Amerika regte er die Jugend an, nach Palästina auszuwandern. 1917 organisierte Ben Gurion die jüdische Legion, um mit Großbritannien gegen die Türken zu kämpfen. 1918 kam er nach Palästina zurück. [PARAGRAPH: 1] Für die folgenden 20 Jahre widmete sich Ben Gurion sein Leben Zionism. Er half, das Histadrut zu organisieren, das die allgemeine Vereinigung der jüdischen Arbeit war. 1935 wurde er Vorsitzender der jüdischen Agentur für Palästina. Diese Organisation half jüdischen Immigranten, in Palästina zu vereinbaren. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion wurde auch in einen heftigen Widerstand miteinbezogen, als seine Organisation mit Menachem anfingen Irgun zusammenarbeitete. Ben Gurion war damit einverstanden durchzuführen anfingen Plan, der, den König David Hotel zu bombardieren in einer Hoffnung, das britische Militär in Verlegenheit zu bringen war. Jedoch als die Resultate der Massentötung offensichtlich wurden, benannte er sofort den Betrieb weg. Jedoch anfangen abgelehnt. Im September von Ben 1947 erreichte Gurion eine bequeme Vereinbarung mit der orthodoxen Agudath Israel Partei. Er schickte der Partei einen Brief, die verspricht, daß Shabbat Israels nationaler Ruhetag sein würde, dort würde sein keine Zivilverbindungen, und der orthodoxe Sektor würde Unabhängigkeit in der Kategorie der Religionserziehung gegeben. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion erklärte Unabhängigkeit Israels am 14. Mai 1948. Während der ersten Wochen der Unabhängigkeit, bestellte er alle Milizen, von einer nationalen Armee, das IDF ersetzt zu werden oder der Israel Verteidigung-Kräfte. 1968 als Rafi mit Mapai vermischte, um die Ausrichtung zu bilden, lehnte Ben Gurion ab, seiner Partei zu folgen. Stattdessen verursachte er eine neue Partei, die nationale Liste, die vier Sitze in der Wahl 1969 gewann. Ben Gurion zog sich von der Politik 1970 zurück, und verbrachte die letzten Jahre lebend auf einem Kibbutz. Ben Gurion wird nahe bei seiner Frau Paula in Sdeh Boker begraben.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BORU_PEDIA">[H1]Brian Boru[\H1][NEWLINE][BOLD]Irische Hochkönige[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 941 - 1014[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Brian Boru war wahrscheinlich geboren in 941, obwohl einige Quellen, dass er geboren wurde so früh wie 926. Er wurde geboren in der Nähe Killaloe, eine Stadt in der Region Thomond, wo sein Vater, Cenneétig Mac Lorcáin war König. Als Brian\'s Vater starb, das Königtum von Thomond an seinem älteren Bruder, Mathgamain. Wenn Mathgamain wurde in 976, Brian ersetzt ihn und wurde zum König des gesamten Königreich Munster. Brian Boru gehörte zu den Dál Cais besetzt, die ein Gebiet über den Fluss Shannon, ein Gebiet, das später als das Königreich Thomond und umfasst heute die Grafschaften Clare und Limerick. Die Shannon als eine einfache Weg für die Überfälle könnte gegen den Provinzen Connacht und Meath. Brian Boru an diese frühen Überfälle zusammen mit seinem Bruder und Vater. [PARAGRAPH: 1] Nach Mathgamain gefangen der Provinz Munster, die Eógnacht King organisierte gegen Dalcassian Allianz. In der Schlacht von Sulchoid, die Dalcassian Armee unter Mathgamain und Boru entschlossen gegen die Wikinger Hiberno Armee von Limerick und geplündert der Stadt. In 976, Mathgamain an einem angeblich friedlichen Treffen, wo er ermordet wurde. So, Brian Boru wurde der neue Führer der Dalcassians. Um Rache für den Tod seines Bruders, Brian Boru wieder die Dalcassian Kontrolle über Munster. Am Ende hatte er getötet, mehrere Herrscher an der Bekämpfung der Dalcassian Allianz. [PARAGRAPH: 1] Nachdem der Regel in der Provinz Munster, Brian dann zu erweitern, seine Autorität in die Provinzen Leinster und Connacht. Dabei kam er in Konflikt mit dem Hohen König Máel Sechnaill Mac Domnaill, dessen Macht in der Provinz Meath. Für die nächsten fünfzehn Jahren, die hohe König Máel wiederholt führen Armeen in Leinster und Boru führte seine Seestreitkräfte der Shannon zum Angriff Connacht und Meath. Boru entwickelt eine militärische Strategie, die das Kräfte an Land und Wasser, würde ihm auch in seiner Karriere. In 966, Boru gelungen, die Kontrolle der Provinz Leinster und Munster, während Máel Sechnaill noch in die Kontrolle der Provinzen Meath, Connacht und Ulster. Nach der Absetzung des Königs von Leinster, Brian Boru\'s ausgewählte Lineal für Munster rebelliert gegen ihn. Die gegnerischen Seiten der Armeen gekämpft der Schlacht von Glen Mama. Brians Armee war siegreich und gefangen genommen und entlassen, der den Feind Stadt. [PARAGRAPH: 1] Im Jahr 1000, King Brian Boru führen eine kombinierte Munster - Leinster - Dublin Armee einen Angriff auf den Hohen König Mael Sechnaill Mac Domnaill zu Hause in der Provinz Meath. Meath wichtigster Verbündeter war die Provinz Connacht. Allerdings sind die beiden Provinzen wurden getrennt durch einen Fluss geben Boru\'s Seestreitkräfte von Vorteil. Als Reaktion auf dieses Problem zu lösen, Máel Sechnaill gebaut zwei Brücken, die als Hindernisse und eine Verbindung zwischen den Provinzen Meath und Connacht. In 1002, Máel Sechnaill verzichtet seinen Titel an Brian Boru. Um den Titel High King nicht nur als Name, sondern eine zuverlässige Titel, Boru hatte, seine Autorität in der Provinz Ulster. Ulster die geografische Lage eine große Herausforderung gegen Boru\'s Armee. Es dauerte Boru zehn Jahren Kampagnen sein Ziel zu erreichen. Aber gewinnen Eintrag in der Provinz Ulster brachte ihn nur auf halbem Weg zu seinem Ziel. Brian systematisch gegen jede der regionalen Herrscher, trotzte ihm, dass sie gezwungen sind, erkennen ihn als ihr Oberherr. [PARAGRAPH: 1] Brian Boru erhielt Unterstützung von einer wichtigen Kloster in Irland, Armagh. Armagh gab ihm finanzielle Unterstützung nach Brian Boru großzügig gespendeten Gold, das Kloster und erklärte, es den religiösen Hauptstadt von Irland. Máel M + rda Mac Murchada Leinster stieg in Rebellion im 1012. Máel M + rda suchte Verbündete, mit denen zu trotzen dem Hohen König. Gemeinsam griffen sie der Provinz Meath und in 1013, Boru führte eine Kraft aus Munster und südlichen Connacht in Leinster. Die Stadt Dublin wurde blockiert durch Boru\'s Armee. Seine Armee war gezwungen, die Belagerung aufgeben, wenn sie lief aus, bevor die Armee von Máel M + rda. Máel M + rda wurde unter Berufung auf den Gedanken, dass, wenn er trotzte Boru, der Herrscher der anderen Bundesländer würde ihm. Er war falsch, allerdings mit einem einzigen Herrscher von Ulster Unterstützung. Wenn Boru wieder in 1014, Má hatte keine andere Wahl, als zu senden sein Cousin, Sigtrygg, Übersee um Hilfe. [PARAGRAPH: 1] Sigtrygg segelte zu Orkeney Island und der Isle of Man. Alle hier waren die Männer in den Dienst der Máel M + rda. Boru\'s Truppen aus Munster und südlichen Connacht. Boru verlor die Unterstützung des Königs von Meath nach einem Streit und wurde damit zu einem Verlust in der Schlacht. Die Kämpfe fanden nur nördlich von Dublin, bei Clontarf. Die Schlacht bei Clontarf führte zu dem Tod von Brian Boru. Es gibt viele Legenden über seinen Tod, von Sterben in einer heroischen von Mann zu Mann zu bekämpfen getötet Flucht Viking Söldneraktivitäten Brodir während beten in seinem Zelt. Es wird gesagt, dass Boru begraben liegt auf dem Gelände des St. Patrick\'s Cathedral in der Stadt Armagh.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII_PEDIA">[H1]Karl XII.[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Schweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII folgte seinem Vater, Charles XI, nach seinem Tod 1697.  Er ließ dem Land drei Jahre später, um eine Reihe Schlachten auswärts zu leiten.  Diesmal wurden Dänemark-Norwegen, Sachsen und Rußland in einem Bündnis gegen Schweden vereinigt.  Charless die erste Kampagne, zum diese Probleme zu beschäftigen war gegen Dänemark-Norwegen.  Nachdem er Hilfe von England und von den Niederlanden empfangen hatte, besiegte Charles schnell die Dänen und veranlaßte sie, beim Frieden 1700 einzureichen.  , Dänemark-Norwegen jetzt besiegend, drehte der junge König seine Aufmerksamkeit nach Polen und Rußland. [PARAGRAPH: 1] Rußland fing den Krieg mit einem Angriff auf den schwedischen Gegenden von Livonia und von Estland an.  Charles traf die russische Armee in der Schlacht von Narva.  Mit Charless gescheiten Taktiken gewann die schwedische Armee einen überraschenden Sieg über den Russen, die ihnen vier bis eins waren.  Anstatt, die Russen ausübend, brachte Charles seine Aufmerksamkeit nach Polen-Litauen.  Charles nahm viele polnische Städte gefangen und besiegte ihren König 1702. [PARAGRAPH: 1] Trotz des Charles\'s Erfolges überc$polen-litauen, prüfte die russische Armee eine grössere Drohung.  Das russische Tsar Peter das große fing einen militärischen Verbesserungplan an, der die Gefahr der russischen Armee vertiefte.  Charles suchte das Hilfsmittel der ukrainischen Kosaken und des polnischen Königs.  Jedoch wurde Armee Charless so schnell besiegt, der die Verbündeten keine Zeit hatten zu kombinieren.  Bis von der entscheidenden Schlacht von Poltava, Charles verletzt wurde und viel seiner Armee und Versorgungsmaterialien wurden zerstört.  Die Schlacht prüfte verhängnisvolles und den König, der zum Ottoman-Reich geflohen wurde. [PARAGRAPH: 1] Einmal sicher gefunden im Ottoman-Reich, Charles reizte den König an, um die Russen anzugreifen.  Jedoch wuchs der Sultan bald von diesem müde und verbannte Charles nach Konstantinopolis.  Während dieser Zeit gewannen Rußland und Polen zurück und erhöhten ihre Gegend.  Charles entging Konstantinopolise und versuchte, das schwedische Reich wieder herzustellen.  Er drang Norwegen 1716 ein, aber bald besetzten andere Probleme Charles, die zu seine Niederlage führen.  Charles 1718 wurde eingedrungenes Norwegen noch einmal, aber ihn tödlich durch eine Gewehrkugel am 11. Dezember 1718 geschlagen.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHAVEZ_PEDIA">[H1]Hugo Rafael Chavez Frias[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Venezuela  [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]July 28, 1954 - Present[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hugo Rafael Chavez Frias is the current President of Venezuela. As the leader of the Bolivarian Revolution, Chavez promotes a political doctrine of democratic socialism and Latin American integration. He is also a critic of neoliberalism, globalization and United States foreign policy. A career military officer, Chavez founded the left-wing Fifth Republic Movement after orchestrating a failed 1992 coup d\'etat against former President Carlos Andres Perez. Chavez was elected President in 1998 with a campaign centering on promises of aiding Venezuela\'s poor majority, and was reelected in 2000 and in 2006. Domestically, Chavez has maintained nation wide Bolivarian Missions, whose goals are to combat disease, illiteracy, malnutrition, poverty, and other social ills. Abroad, Chávez has acted against the Washington Consensus by supporting alternative models of economic development, and has advocated cooperation among the world\'s poor nations, especially those in Latin America.	Chavez\'s policies have evoked controversy in Venezuela and abroad, receiving anything from vehement criticism to enthusiastic support. The government of the United States claims that Chavez is a threat to democracy in Latin America. Others sympathize with his ideology or welcome his bilateral trade and reciprocal aid agreements. In 2005 and 2006 he was named one of Time magazine\'s 100 most influential people. After a two-year imprisonment, Chavez was pardoned by President Rafael Caldera in 1994. Upon his release, Chavez reconstituted the MBR-200 as the Fifth Republic Movement (MVRMovimiento Quinta Republica, with the V representing the Roman numeral five). Later, in 1998, Chavez began to campaign for the presidency. In working to earn the trust of voters, Chavez drafted an agenda that drew heavily on his ideology of Bolivarianism. Chavez and his followers described their aim as \"laying the foundations of a new republic\" to replace the existing one, which they cast as \"party-dominated\"; the current constitution, they argued, was no more than the \'juridico-political embodiment of puntofijismo,\' the country\'s traditional two-party patronage system.	Chavez utilized his flamboyant public speaking style, which was noted for its abundance of colloquialisms and ribald manneron the campaign trail to win the trust and favour of a primarily poor and working class following. By May 1998, Chavez\'s support had risen to 30% in polls, and by August he was registering 39%. Chavez went on to win the 1998 presidential election on December 6, 1998 with 56% of the votes. Chavez was sworn in as president on February 2, 1999. Among his first acts was the launching of Plan Bolivar 2000, which included road building, housing construction, and mass vaccination. Chavez also halted planned privatizations of, among others, the national social security system, aluminum industry holdings, and the oil sector.[26] Chavez also overhauled the formerly lax tax collection and auditing systemespecially regarding major corporations and landholders.	Responding to the stalling of his legislation in the National Assembly, Chavez scheduled two national elections for July 1999, including a referendum for and elections to fill a new constitutional assembly. The Constitutional Assembly was created when the referendum passed with a 72% \"yes\" vote, while the pro-Chávez Polo Patriotico (\"Patriotic Pole\") won 95% (120 of the total 131) of its seats. In August 1999, the Constitutional Assembly\'s \"Judicial Emergency Committee\" declared a \"legislative emergency\" whereby a seven-member committee conducted the National Assembly\'s functions; meanwhile, the National Assembly was prohibited from holding meetings. The Constitutional Assembly drafted the 1999 Venezuelan Constitution, which included an increase in the presidential term from five to six years, a new presidential two-term limit, a new provision for presidential recall elections, renaming of the country to Republica Bolivariana de Venezuela, expanded presidential powers, conversion of the bicameral National Assembly into a unicameral legislature, merit-based appointments of judges, and creation of the Public Defender, an office authorized to regulate the activities of the presidency and the National Assembly.	In December 1999, the new constitution was approved. On December 15, after weeks of heavy rain, statewide mudslides claimed the lives of an estimated 30,000 people. Critics claim Chavez was distracted by the referendum and that the government ignored a civil defense report, calling for emergency measures, issued the day the floods struck. The government rejected these claims. Chavez personally led the relief effort afterwards. With respect to domestic policies, critics claim that both corruption and crime are rampant. They also cite a failing infrastructure and public hospitals. Criticism from Chavez supporters arises from reports that Chavez is not fulfilling his major campaign pledges with respect to labor and land reform. Critics charged that the Chávez government has engaged in \"gigantic fraud\" during the 2004 recall referendum, though all international observers and exit polls confirmed the official result. The United States government claims that his cooperation in their war on terror is negligible or purposely indifferent with regards to the FARC and ELN, who are engaged in a conflict with the US-backed Colombian government; nonetheless, the US government says there is no evidence of a direct link between violent groups opposed to its policies and Chavez.	Several public figures have even gone so far as to call for the assassination of Chavez, most notably US Conservative Christian televangelist Pat Robertson. Other such requests have been expressed by Venezuelan actor Orlando Urdaneta and former president of Venezuela Carlos Andres Perez. The US Ambassador to Venezuela between 2001 and 2004, Charles Shapiro, also reported to the Chavez administration two potential assassination plots. Chavez has been accused of concentrating power of judicial and legislative branches. The leading business daily of Argentina, Ambito Financiero, predicted that Venezuela under Chavez in 2007 would have a \"nationalized economy, out-of-control spending, government by decree, and perpetual re-election.\" The motion which included the provision to allow indefinite presidential re-election was voted down in national referendum in 2007. The daily also compared Chavez to King Louis XIV of France, stating his 2007 inauguration would mark \"a concentration of power without precedent in Venezuela.\"</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHE_BONG_NGA_PEDIA">[H1]Che Bong Nga[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Champa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ordnete an:[\BOLD] ca. 1360 - 1390 v. Chr.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Che Bong Nga, alias der rote König in den vietnamesischen Geschichten, ist einer der großen Könige von Champa. Er war ein bemerkenswerter General, der zum reconquer die Champrovinzen zum Norden von Vijaya versuchte. Vijaya war unter vietnamesischer Steuerung zu der Zeit. Während dieser Kampagnen sacked Che Bong Nga Hanoi, zu der Zeit lang bekannt als Thang, dreimal und fuhr das vietnamesische Gericht in das Verstecken. Die ersten sackings von Hanoi waren 1372 und 1377. Der letzte Angriff trat 1388, das vom vietnamesischen General Jo Quy Ly überprüft wurde, der zukünftige Gründer der Ho Dynastie in Vietnam auf. Diese Kampagnen waren eine Hauptkrise in der Geschichte des Dai Viet und buchstabierten das Ende der Tran Dynastie in Vietnam. Trotz alles Erfolges von Che Bong Nga, hatten seine Nachfolger viel weniger Erfolg das neue Champa zusammenhalten.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CUNHAMBEBE_PEDIA">[H1]Cunhambebe[\H1][NEWLINE][BOLD]Chieftain of the Tupinambá tribe[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]16th century[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cunhambebe was an aboriginal Indian chieftain of the Tupinambá tribe, which dominated the region between present-day Cabo Frio (Rio de Janeiro) and Bertioga (São Paulo). He lived in the village of Ubatuba, in what is today Angra dos Reis.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe was also the main force and elected chief of the Tamoyo Confederation, a military alliance between the sea coast tribes against the Portuguese colonists, which waged war against them until the Peace of Iperoig was celebrated with them, in 1567. The fought also the Portuguese forces in alliance with the French invaders commanded by Nicolas Durand de Villegaignon (1510-1571), a Huguenot admiral, in the historical episode which became known as the France Antarctique. According to the description of French priest André de Thevet, the German soldier of fortune and sailor Hans Staden (1525-1579) was a prisoner of Cunhambebe\'s father (who had the same name) between 1554 and 1557. The Tupinambá were fierce warriors and cannibals, as described by Hans Staden, who narrowly escaped several times of being killed and eaten by Cunhambebe\'s Indians.[PARAGRAPH:2]The war waged by the Tamoyo Confederation was strongly affecting the Portuguese colonisation efforts, so the two Portuguese Jesuit priests who had founded São Paulo dos Campos de Piratininga (which became the present-day megalopolis of São Paulo), Manoel da Nóbrega (1517-1570) and José de Anchieta (1534-1597) started a peace mission by doing a high risk visit to Cunhambebe\'s village in Iperoig (present day Ubatuba). Although they were received with mistrust, Anchieta spoke Tupi language very well and they were spared death. Eventually, Anchieta succeeded in celebrating a peace treaty, which was respected by Cunhambebe and the Tupinambás until the attack force led by Portuguese knight D. Estácio de Sá (1520-1567) tried to expel the French invaders. In this occasion, the Tupinambá tribes came to help the Frenchmen, particularly because they felt betrayed by the Portuguese, and also because the Tupiniquim tribes, their traditional and bitter enemies, fought on the side of the Portuguese.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe died of bubonic plague just after the arrival of Villegaigon\'s fleet to the Guanabara Bay in Rio de Janeiro, so he took no part in the following events which eventually led to the almost complete destruction of the Tupinambás towards the end of the 16th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA">[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Premierminister Australien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin wurde zu einem irischen Polizeioffizier in Creswick, Victoria getragen.  In den frühen Jahren wurde er in der australischen ArbeitsPartei und in der viktorianischen sozialistischen Partei aktiv.  Er schrieb auch für die radikalen und sozialistischen Zeitungen als Jack Curtin.  1911 wurde Curtin als Sekretärin vom Anschluß des Timberworkers eingesetzt, und während des Ersten Weltkrieges war er ein konkurrenzfähiges anti-conscriptist.  Nachdem er kurz eingesperrt wurde, nachdem man abgelehnt hatte, einen erforderlichen medizinischen Test wegen seines schlechten Sehvermögens zu nehmen, fing er an, während der Belastungen dieser Periode schwer zu trinken.  Nachdem es nach Perth 1918 bewogen hatte, sank sein politisches Leben und seine Ansicht wurde moderiert.  Er stand für Parlament mehrmals, bevor er 1928 gewann, nach dem schweren Trinken 1931 und er verlor seinen Sitz, aber gewann ihn zurück 1934.  Als James Scullin, das als Gewerkschaftsführer 1935 abgefunden wurde, Curtin überraschend ernannt wurde, um ihm zu folgen.  Die Gewerkschaftgruppe im Caucus, der ihn erheblich unterstützte, bildete ihn Versprechung zu trinken zu stoppen, der er zustimmte [PARAGRAPH: 1] Nach der Gewinnung der Unterstützung 1940, wurde Curtin Premierminister im Oktober 1941 gewählt.  Am 8. Dezember brach der pazifische Krieg aus.  Curtin traf einige lebenswichtige Wahlen und im Dezember bildete einen Aussage Saying, daß Australien Amerika stützt, nicht Großbritannien.  Dieser verärgerte Winston Churchill und Präsident Roosevelt sagten, daß es Panik holte.  Die Aussage bildete irgendeine Sache, daß Australien durch Japan vielleicht eingedrungen werden kann.  Curtin bildete ein nahes Arbeitsverhältnis zum verbündeten Obersten Kommandanten im Südwestpazifischen Bereich, General Douglas MacArthur.  Curtin stellte fest, daß Australien mißachtet würde, es sei denn es eine Stimme in Washington hatte, und er hoffte, daß MacArthur diese Stimme sein würde.  Er gab MacArthur Steuerung des Australiers, der gezwungen wurde. [PARAGRAPH: 1] Nachdem einige Angriffe durch Japan auf australischen Toren, es offensichtlich wurden, daß Japan Australien eindringen konnte.  Curtin erweiterte auch die Bezeichnungen der Verteidigung-Tat, damit andere Gegenden im Südwesten Pazifik durch Australien verteidigt würden.  Dieses holte Opposition durch mehrere von Kollegen Curtins.  Dieses war trotz Curtin, das wütend einem Entwurf während des Ersten Weltkrieges und wieder 1939 entgegensetzt, als es durch die Menzies Regierung vorgeschlagen wurde. [PARAGRAPH: 1] Der Druck dieser Streite nahm eine große Abgabe auf Gesundheit Curtins, die nie kräftig war.  Er rauchte schwer und in 1944 hatte gehabt bereits Herzkrankheit, und in frühen 1945 verschlechterte seine Gesundheit offensichtlicher.  In 5. Juli 1945 Curtin gestorben.  Er wurde kurz als Premierminister von aufrichtigem Forde, dann eine Woche später, von Ben Chifley gefolgt.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DAVID_PEDIA">[H1]David[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD]c.1005 - 970 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David war der König von Judah und von Israel. Er wird im Bible in den Büchern von Samuel und von Königen beschrieben. David war der Sohn eines Grundbesitzers, Jesse, des Stammes von Judah. Er hatte acht Brüder, von denen David das jüngste war. Er neigte den Schlaf seines Vaters und weg verweilte viele Stunden, indem er die Harfe spielte. David lebte ungefähr 1000 BC, als die Philister sich gefährlich auf dem eben hergestellten Königreich von Israel betätigten. Israels erster König, Saul, mußte gegen die Philister fast ständig kämpfen. Es wird daß eine dieser Schlachten, David getöteter Goliath, Meister der Philister gesagt. König Saul ernannte dann David als seine Rüstung Stütze. [PARAGRAPH: 1] Die Tochter des Königs verliebte in David, und sie wurden verbunden. David stand einem populären Held, und wegen dieses, bildete das Judeans ihn König von ihrem Stamm. Nach König Saul und sein Sohn starb in der Schlacht, David wurde König von Israel. Davids Hauptziel war, die Stämme von Israel in ein Königreich zu vereinigen. Es gab viele Kriege gegen die umgebenden Nationen, und David gewesen ein sehr guter militärischer Führer. [PARAGRAPH: 1] Die Stämme genauer zusammen sind binden, David hergestellt auf Kapital. David eroberte Jerusalem, nach das er die Arche des Gesetzes holte. Die Arche enthielt zwei Steintabletten, auf denen die 10 Gebote geschrieben wurden. König David bekannt nicht nur für sein Militär konnte, aber seine fromme Nähe zum Gott. David erlitt viele Enttäuschungen, aber durch ihn aller, blieb er ein leistungsfähiger Führer. [PARAGRAPH: 1] König David schrieb viele fromme Gedichte oder Psalms, die heute in vielen synogogues und in Kirchen eingeschlossen sind. David geholfen, Dienstleistungen, die später im Bügelbau von seinem Sohn, verwendet würden Solomon zu ordnen. König David war, also liebte und bewunderte, dieser etwas Gedanke von ihm als der Messias.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DUSAN_PEDIA">[H1]Stefan Uros IV. Dusan[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Serbien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Angeordnet:[\BOLD] 1308 - 1355[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stefan Dusan war der älteste Sohn von Stefan Uros III Decanski und Theodora von Bulgarien, die Tochter des Kaisers Smilets von Bulgarien.  Er verbrachte einige Jahre in Konstantinopolise als Kind und erlernte die Kultur und die Sprachen von Byzanz.  Als junger Soldat formte er außergewöhnlich gut in zwei Schlachten, an 1329 und andere 1330 vor. [PUNKT: 1] Weil sein Vater nicht eine Bemühung gebildet hatte, Serbien zu erweitern, lehnte sich Dusan mit Hilfe der Adligen auf und krönte sich König 1331.  1332 heiratete er Helena von Bulgarien, der einen großen Einfluß auf Dusan hatte.  In den ersten Jahren seiner Herrschaft, kämpfte Dusan gegen das byzantinische Reich.  Er fand sich auch mit einbezogen in große Widersprüche in die Ungarn.  Jedoch waren diese Schlachten hauptsächlich Defensive und beide Male ergaben Sieg für die Serben.  Während dieser Zeit empfing er Hilfe von den Bulgaren, die Verbündete von Serbien zu der Zeit waren. [PUNKT: 1] Zu der Zeit als, ein Bürgerkrieg besetzte, nutzten Byzanz und Dusan dieses.  Er verlängerte serbische Gegend in die Westbalkan, sein Ziel, das Konstantinopolis erobern und das schwächende byzantinische Reich mit einem Greco-Serbe Reich unter seiner Steuerung ersetzen soll.  Nach diesen Erfolgen proklamierte sich er als Kaiser und Autokrat von Serben und von Griechen 1346.  Er empfing Hilfe von der serbischen orthodoxen Kirche, um seine Energie herzustellen, die er in vorhergehende Jahre erweitert hatte. [PUNKT: 1] Mit der zunehmenden serbischen Drohung das Byzantines gefundene Verbündete in den Türken.  Die Türken waren erst vor kurzem in Europa geholt worden, und der erste Konflikt zwischen den Serben und den Türken beendete in der Niederlage für Dusan.  Dusan weitere erweiterte serbische Gegend 1348 durch das Erobern der Regionen von Thessaly und von Epirus.  Dusan diesmal sah die Drohung der Türken und suchte Weisen zu verzögert ihre Expansion.  Jedoch wurde er von den Ungarn gestört, die Serbien bedrängten.  Er besiegte schwer die Ungarn und ihren König.  Ehrgeiz Dusans wurde kurz durch seinen vorzeitigen Tod 1355 geschnitten, und das vielleicht resultiert aus der Vergiftung durch die Ungarn.  Er wurde von seinem Sohn, Stefan Uros V gefolgt, der in der Energie als König seit 1346 gewesen war.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_HO_CHI_MINH_PEDIA">[H1]Ho Chi Minh[\H1][NEWLINE][BOLD]Chairman of the Communist Party of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1890 - 1969 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Ho Chi Minh was the leader of the Vietnamese independence struggles against both the French and American Empires. Ho Chi Minh, real name Nguyen Tat Thanh (1890-1969), Vietnamese Communist leader and the principal force behind the Vietnamese struggle against French colonial rule. Ho was born on May 19, 1890, in the village of Kimlien, Annam (central Vietnam), the son of an official who had resigned in protest against French domination of his country. Ho attended school in Hue and then briefly taught at a private school in Phan Thiet. In 1911 he was employed as a cook on a French steamship liner and thereafter worked in London and Paris. After World War I, using the pseudonym Nguyen Ai Quoc (Nguyen the Patriot), Ho engaged in radical activities and was in the founding group of the French Communist party. He was summoned to Moscow for training and, in late 1924, he was sent to Canton, China, where he organized a revolutionary movement among Vietnamese exiles.[PARAGRAPH:1]  He was forced to leave China when local authorities cracked down on Communist activities, but he returned in 1930 to found the Indochinese Communist party (ICP). He stayed in Hong Kong as representative of the Communist International. In June 1931 Ho was arrested there by British police and remained in prison until his release in 1933. He then made his way back to the Soviet Union, where he reportedly spent several years recovering from tuberculosis.[PARAGRAPH:1] In 1938 he returned to China and served as an adviser with Chinese Communist armed forces. When Japan occupied Vietnam in 1941, he resumed contact with ICP leaders and helped to found a new Communist-dominated independence movement, popularly known as the Vietminh, that fought the Japanese.[PARAGRAPH:1] In August 1945, when Japan surrendered, the Vietminh seized power and proclaimed the Democratic Republic of Vietnam (DRV) in Hanoi. Ho Chi Minh, now known by his final and best-known pseudonym (which means the Enlightener), became president. The French were unwilling to grant independence to their colonial subjects, and in late 1946 war broke out. For eight years Vietminh guerrillas fought French troops in the mountains and rice paddies of Vietnam, finally defeating them in the decisive Battle of Dien Bien Phu in 1954. Ho, however, was deprived of his victory.[PARAGRAPH:1] Subsequent negotiations at Geneva divided the country, with only the North assigned to the Vietminh. The DRV, with Ho still president, now devoted its efforts to constructing a Communist society in North Vietnam. In the early 1960s, however, conflict resumed in the South, where Communist-led guerrillas mounted an insurgency against the U.S.-supported regime in Saigon. Ho, now in poor health, was reduced to a largely ceremonial role, while policy was shaped by others. On September 3, 1969, he died in Hanoi of heart failure. In his honor, after the Communist conquest of the South in 1975, Saigon was renamed Ho Chi Minh City. Ho Chi Minh was not only the founder of Vietnamese communism, he was the very soul of the revolution and of Vietnam\'s struggle for independence. His personal qualities of simplicity, integrity, and determination were widely admired, not only within Vietnam but elsewhere as well. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_JOGAILA_PEDIA">[H1]Jogaila[\H1][NEWLINE][BOLD]Großherzog von Litauen, König von Polen[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 1362 - 1434 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD][PARAGRAPH:1]Wladyslaw II. Jagiello, geboren zu Algirdas, Großherzog von Litauen, und seiner zweiten Frau, Uliana, Tochter von Alexander I., Großfürst von Twer. Als Wladyslaw II. Jagiello gelungen, auf den Thron in 1377, Litauen enthielt zwei verschiedene Nationalitäten und zwei politische Systeme: ethnischen Litauen in den Nordwesten und die große ruthenische Gebiete des ehemaligen Kiewer Rus \"mit den Ländern der modernen Ukraine, Weißrussland und Teile der westlichen Russland. Auf den ersten, Wladyslaw II. Jagiello stützte seine Herrschaft in den südlichen und östlichen Gebiete in Litauen, während sein Onkel weiter Regel der nordwestlichen Region. [PARAGRAPH: 1] Zu Beginn seiner Regierungszeit, Wladyslaw II. Jagiello konfrontiert Unruhen in der litauischen Rus\' landet. Im Nordwesten, Litauen, denen konstant Thread aus der klösterlichen Staat des Deutschen Ordens, der 1226 gegründet wurde und zu bekämpfen und zu konvertieren, die heidnischen baltischen versucht von Preußen, Yotvingians und Litauer. Im Gegenzug für die Unterstützung des Ordens gegen Onkel Wladyslaw II. Jagiello, Wladyslaw II. Jagiello vereinbart, die Christianisierung von Litauen. Allerdings, Wladyslaw II. Jagiello Onkel entdeckte den Plan, beschlagnahmt Vilnius, stürzten Wladyslaw II. Jagiello, und sprach sich Großherzog an seinem Platz ist. Wladyslaw II. Jagiello Onkel, der mit Hilfe von seinem Sohn Vytautas, trat Wladyslaw II. Jagiello\'s Camp in Vilnius. Der Onkel wurde später ermordet, und Vytautas entkam. Wladyslaw II. Jagiello führte weitere Gespräche mit dem Deutschen Orden, wurde aber später von ihnen verraten. Wladyslaw II. Jagiello, dann verbündete sich mit Vytautas, in der Vergeltung, Beute angegriffen und mehrere preußischen Schlössern. [PARAGRAPH: 1] Wladyslaw II. Jagiello Wahl zu heiraten, eine christliche Frau war offensichtlich, und er daher heiratete die junge Königin Jadwiga von Polen. Wladyslaw II. Jagiello auch einen Vertrag mit Polen die Zustimmung zu seiner Rückkehr und der Christianisierung des Landes, die aus Polen von seinem Nachbarn. Ein weiteres Abkommen über eine Union zwischen Litauen und Polen wurde auch, wenn die Ehe stattfand. Als Wladyslaw II. Jagiello wurde in 1386 getauft, Litauen\'s Christianisierung begann. [PARAGRAPH: 1] Wladyslaw II. Jagiello Jadwiga und regierte als Co-Monarchen, und Jadwiga aus mehreren Beiträgen zu Polen die politischen und kulturellen Leben. Wladyslaw II. Jagiello dann mehrere Gesetze Vereinheitlichung der beiden Rechtssysteme von Polen und Litauen, einen dauerhaften Einfluss auf die Geschichte. In den folgenden Jahren hat er sich kontinuierlich Herausforderungen. Die Kreuzritter nicht beenden ihre Kreuzzüge behaupten Wladyslaw II. Jagiello die Konvertierung zum Christentum war falsch. Wladyslaw II. Jagiello Jadwiga gesponsert und die Schaffung der Diözese von Vilnius und anderen religiösen Reformen. Wladyslaw II. Jagiello wieder vor einer Herausforderung von Vytautas, übelgenommen, die die Macht an Skirgaila in Litauen auf Kosten seiner eigenen Erbes. In 1390, Vytautas und den Deutschen Ritterorden, die Belagerung zu Wilna und zerstörte den äußeren Stadt. Um zu gewinnen, den Frieden mit Vytautas, Wladyslaw II. Jagiello übergab den Thron von Litauen zu ihm. Allerdings, Vytautas weiterhin Nachfrage Litauen\'s Trennung von Polen. Später, nachdem er erdrückt von der Timurids in einer Schlacht, Vytautas war gezwungen zu geben und zu Wladyslaw II. Jagiello-Schutz wieder. [PARAGRAPH: 1] In 1399, Jadwiga starb während der Geburt, so dass der alleinige Herrscher Wladyslaw II. Jagiello von Polen ohne Erben. In 1401, Vytautas war als Grand Duke\'s overlordship unter Wladyslaw II. Jagiello, Wladyslaw II. Jagiello auch die Erben, sondern als die von Vytautas, zur Thronfolge. Wenn keine Erben geboren wurden, die litauischen Bojaren würde wählt einen neuen Monarchen. Dieser Akt schmiedete eine Allianz zwischen Polen und Litauen, die Stärkung sowohl für einen neuen Krieg gegen den Deutschen Orden. Allerdings, nach Problemen innerhalb der Grenzen, Wladyslaw II. Jagiello wurde nach einem Krieg mit dem Deutschen Orden, und gab sich in ihren Forderungen. In 1408, Wladyslaw II. Jagiello und Vytautas hielt strategische Gespräche in Navahrudak, wo sie beschlossen, die Revolte gegen die germanische Regel in Portionen von Litauen. Der Orden den Krieg gegen Polen im selben Jahr. [PARAGRAPH: 1] Die Schlösser an der nördlichen Grenze gefangen genommen wurden leicht durch den Deutschen Ritterorden, und beide Seiten bereit für eine große Konfrontation, die im Winter. Beide Seiten erhielten Unterstützung aus verschiedenen europäischen Ländern. Allerdings, nach einer der größten und wildesten Schlachten des Mittelalters, Wladyslaw II. Jagiello und seine Armee wurden Sieger. Wladyslaw II. Jagiello, aber zögerte, um auf die Hauptstadt der Marienburg, und somit einen Verlust erlitten in der Stadt. Der Krieg endete 1411, in dem weder Polen noch Litauen kehrten nach Hause zurück mit allem, was sie hoffen, zu verdienen. Litauen wieder viel von seinem Hoheitsgebiet nach dem Krieg, sondern das polnische Volk begann zu beleben, sein Misstrauen von Wladyslaw II. Jagiello. Wladyslaw II. Jagiello aus mehreren Versuchen zu stärken, seine Beziehungen mit der polnischen Volkes, einschließlich der Bildung einer Gewerkschaft permanent zwischen Polen und Litauen. [PARAGRAPH: 1] Ein neuer Krieg zwischen den Knights und Polen, aber in nichts beendet, da beide Seiten noch getragen aus dem letzten Krieg. Wladyslaw II. Jagiello fortgesetzt werden und die Frage angeeckt von seinem Volk, und die Popularität verloren, die er einst hatte. In 1422, Wladyslaw II. Jagiello kämpfte einen neuen Krieg gegen den Deutschen Orden, sie zu besiegen, in weniger als zwei Monaten. Weitere sporadisch brachen Kriege zwischen Polen und der Ritter zwischen 1431 und 1435. Wladyslaw II. Jagiello starb 1434, so dass Polen zu seinem älteren Sohn und Litauen bis zu seinem jüngeren, beide wurden von Minderjährigen zu dieser Zeit.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA_PEDIA">[H1]Kamehameha der Große[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD]1758 - 18190[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Kamehameha Geburt ist umgeben von Legenden, und es wird gesagt, dass die Hawaiianer behauptet, dass ein großer König eines Tages vereinen die Inseln, und einem Kometen wäre das Zeichen seiner Geburt. Wenn Kamehameha wurde geboren, Halley\'s Comet wurde in Hawaii. Kamehameha Geburt war Pai\'ea, und er war geboren zu Keku\'iapoiwa, Chef der Kohala auf der Insel Hawaii, und Keoua. Keoua, sein Vater, der Sohn des Keaweikekahiali\'iokamoku, der als Chef eines großen Teils von Hawaii. Aber nach seiner Herrschaft ein Krieg über Nachfolge brach, und Alapa\'i den Sieg über seinen Brüdern und ihren Söhnen, einschließlich Keoua. Wenn Kamehameha wurde geboren, Alapa\'i ordneten an, dass er getötet werden, wurde aber nervös bei dem Gedanken, dass das Kind vielleicht auch Herrschaft über Hawaii. Also, Kamehameha wurde auf einen anderen edlen, Nae\'ole, und so verschwand aus dem Blick. Alapa\'i, in der Reue für seine Taten, forderte das Kind auf ein Leben in der königlichen Gericht. [PARAGRAPH: 1] Wenn Alapa\'i starb, wurde er Nachfolger seines Sohnes Keawea\'opala, wurde von Kalani\'opu\'u, Alapa\'i große Neffe, und wurde von Kamehameha. Bei der Schlacht bei Kealakekua Bay, Keawea\'opala war siegreich und machte Kamehameha seine Hilfe. In 1779, auf einer Reise mit Kalani\'opu\'u zu Kealakekua Bay, Kamehameha traf Captain Cook. Cook war irre zu werden, die hawaiianische Gott der Fruchtbarkeit, Lono und Kamehameha Mai wurden an Bord seines Schiffes für einige Zeit. Nach Kalani\'opu\'u Tod, Königtum wurde geerbt von seinem Sohn Kiwala\'o. Kamehameha war immer noch eine herausragende Stellung, aber es war ein Konflikt zwischen den beiden Vettern. Wenn eine Gruppe von Chefs angeboten Kamehameha das Königtum statt Kiwala\'o, er akzeptiert, und später besiegt Kiwala\'o in der Schlacht von Moku\'ohai. [PARAGRAPH: 1] In 1790, Kamehameha abgesetzt, der Chef des Bezirks Puna, Keawema\'uhili. Gleichzeitig Keoua, ins Exil zu seinem Haus, führte ein Aufstand. Aber ein Drittel seiner Krieger getötet wurden, wenn er floh aus der Vergangenheit zurückkehren Kamehameha ein Vulkan. Kamehameha ein Tempel zu opfern Keoua später, so dass Kamehameha wurde der Chef der von Hawaii. Kamehameha hatte andere Ambitionen, und suchte die Hilfe von britischen und amerikanischen Händlern, die verkauft Waffen und Munition zu Kamehameha. Wenn Kamehameha Invasion der Schwächung der Inseln Maui und O\'ahu er nicht der Meinung, dass seine Rivalen, Kalanikupule, auch Schusswaffen besaß. [PARAGRAPH: 1] In 1795, Kamehameha die Segel mit einem erstaunlichen 1200 Krieg Kanus und 10000 Soldaten. Er eroberte schnell die Inseln Maui und Moloka\'i, und wechselte dann auf O\'ahu. Aber, einer der besten Kommandeure Kamehameha abtrünnig zu Kalanikupule. In einer Reihe von Scharmützeln, Kamehameha und seine Armee nach hinten Kalanukupule, bis er gefangen war. Nach Kamehameha\'s Truppen vor schweren Kanone Feuer voran zu Kalanikupule, schickte er seine besten Krieger zum Angriff gegen die Kanonen von hinten, die sich als erfolgreich. So Kalanikupule Truppen fiel in Unordnung und wurden besiegt, mit Kalanikupule geopfert später. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha wurde nun die vollständige Herrscher aller Hawaii östlich von O\'ahu, aber die Inseln Kaua\'i und Ni\'ihau wurden kontinuierlich ihm zu entkommen. Kamehameha der ersten Invasion war nicht erfolgreich, und seine zweite führte in der Krankheit. Nach der eingeschüchtert von Kamehameha\'s neues starken Armee, Kaumali\'i, Chef von Kaua\'i, stimmte zu einem Vasallenstaat von Kamehameha. Da der erste König von Hawaii, Kamehameha mehrere Schritte, um sicherzustellen, dass die Inseln blieb vereint nach seinem Tod. Er vereinheitlichte das Rechtssystem und nicht erlauben nicht zu Hawaiianer eigenen Land. Diese Proklamation garantiert den Inseln die Unabhängigkeit, während die anderen Inseln im Pazifik hat in der Kolonialzeit Behörde. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha Darüber hinaus wurde die Mamalohoe Kanawi, das Recht der Splintered Rudern. Dieses Gesetz hatte Kamehameha Ursprung in der frühen Schlachten. Das Gesetz, die die Sicherheit der noncombatants in Kriegszeiten, und bleibt auf Hawaii die staatliche Verfassung heute, die ihre erste Gesetz. Wenn Kamehameha starb 1819, sein Körper war vertrauter zu seinem Freund, Haopili. Zu diesem Tag, seine Ruhestätte bleibt unbekannt.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN_PEDIA">[H1]Llywelyn das Große[\H1][NEWLINE][BOLD]Prinz von Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gelebt:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr oder Llywelyn der Große, war geboren in der Dolwyddelan Schloss in North Wales. Obwohl Llywelyn Familie hatte viele Verbindungen zu Lizenzgebühren, wäre es ihm nicht mehr eine Chance, zu einer Position der Macht. In seinen frühen Jahren, in erster Linie Llywelyn Feind würde sein Onkel, Dafydd. Dafydd hatte bereits seinen eigenen Bruder getötet und beschlagnahmt Kontrolle von Gwynedd im Nordwesten von Wales Llywelyn der Zeit wurde 22. Allerdings Dafydd sich viele Feinde in seiner bestehen. Llywelyn führte eine erfolgreiche Revolution gegen Dafydd und besiegt ihn in der Schlacht bei Aberconwy. Llywelyn war nicht egoistisch, und zeigte erste Anzeichen seiner diplomatischen Fähigkeiten durch die Aufteilung der Macht von Gwynedd mit Vettern ist. Dafydd Llywelyn entschieden, die Grundstücke östlich des Conwy River. [PARAGRAPH: 1] Im Jahr 1200, Llywelyn\'s Cousin Gruffud gestorben. Llywelyn jetzt fühlte er hatte die Macht, sich gegen Maredudd, seine anderen Cousin, und behauptet, dass der Oberherr der gesamten North Wales durch die Ausweisung von ihm Llyn und Aufzeichnung einer strategischen Burg. Llywelyn führen anderen Invasion in Southern Powys, ein Gebiet von Gwenwynwyn, Welsh anderen Gegner. [PARAGRAPH: 1] 1205, König Johann von England anerkannte die Macht des walisischen Prinzen, und bot seine Tochter Joan in der Ehe. Die Allianz führte zur Festnahme von Gwenwynwyn, damit Llywelyn zu ergreifen, die Kontrolle über seine Grundstücke. Der König schließlich realisierte er zu weit gegangen in seiner Unterstützung von Llywelyn. Llywelyn dann angegriffen dem Boden in der Frühe von Chester, und König John war gezwungen, in den Krieg mit Llywelyn. Die walisische Truppen verwendet Guerilla-Taktik und nahm die englische Truppenstärke der Nahrung, so dass King John keine andere Wahl, als die Rückkehr nach England. [PARAGRAPH: 1] jedoch, King John zurück nach Wales mit einer größeren Armee. Die englische Armee Schnitt rechts in die Herzen von Gwynedd, Llywelyn zwingen zu senden seiner Frau für den Frieden zu verhandeln. Die Bedingungen des Friedens waren eine schwere Rückschlag für Llywelyn und verlor er das Recht auf Land östlich des Flusses Conwy. Er wurde auch zu verfallen 20.000 Rinder und 40 Pferde, die Englisch. King John aus anderen zieht um seine Übernahme der Wale, und der Welsh, unter Llywelyn, gefangen aller englischen Forts, die sich der englischen. [PARAGRAPH: 1] Nach der englischen Barons wurden Verschwörung gegen König John, suchte er die Hilfe der Waliser. Der Waliser hat keine Unterstützung für den König. Llywelyn nahm der Seite der Feinde, und übernahm South Wales. Eine Allianz zwischen dem Waliser und der Anglo Normannen stellen sicher, dass es den Frieden auf die Grenzen würde beibehalten werden. Nach King John starb, wurde sein Sohn König Heinrich III, die einen Vertrag mit Llywelyn. Llywelyn wusste, dass die Aufrechterhaltung der gesamten Wales wäre schwierig, so dass die anderen Fürsten und Herren in der Stadtteile, aber noch halten die Position von Overlord für sich. Streitigkeiten mit den Earl of Pembroke Llywelyn geschwächt, und erst beendet, wenn der neue Early von Pembroke ein Bündnis mit der walisischen. [PARAGRAPH: 1] Die Verträge unterzeichnet haben eine Frieden in Wales bis zu seinem Tod im Jahre 1240, im Alter von 68. Er starb in der Abtei von Aberconwy und wurde dort begraben.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARGRETE_PEDIA">[H1]Margrete I[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Denmark, Norway and Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1353 - October 28, 1412 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Margaret of Denmark is perhaps the most underrated monarch Denmark has ever had.  To call Margaret of Denmark the Queen of Denmark, Sweden, and Norway is inaccurate because with the exception of Sweden, where she was married to Swedish King Haakon VI in 1363, she was only a regent to these countries.  She in effect, ruled under her son\'s name, Olaf, until his death at the age of 17 in 1387.  Although being a regent to these countries her accomplishments were many, first she continued the reconstruction of the country, which her father Valdemar IV had stated, she strengthened the unification between Denmark, Sweden, and Norway, and lastly she took an active role in shaping Denmark\'s future in European politics.  With so many accomplishments, Margaret is over shadowed by the unfortunate timing of her death in Flensburg, Germany on October, 1412.  Her death is significant because it is listed as unknown; it could have been accidental, natural causes, or even murder.[PARAGRAPH:1]She is known in Denmark as \"Margrete I\", to distinguish her from the current queen, but she never (except for a brief period in 1375) actually styled herself Queen of Denmark; rather she called herself \"Margrete, by the grace of God, Valdemar Daneking\'s daughter\" and \"Denmark\'s rightful heir\" when referring to her rulership in Denmark. Others simply referred to her as the \"Lady Queen\" without specifying what she was queen (or female king) of, but not so Pope Boniface IX, who blatantly styled her \"Queen of Denmark\" or \"Queen of Denmark, Norway and Sweden\" in his letters.[PARAGRAPH:1]Margaret\'s rule started in 1375, after her Valdemar IV\'s death in 1375.  Her first political act was to install her son as the elected king of Denmark in 1375.  Having ruled in her father\'s name, then later in her son\'s name, Margaret was granted title of Regent of Norway and Denmark in 1380.  Although her son died seven years later in 1387, Margaret through her superior statesmanship, political power, and sheer likeability, remained the ruler of all three nations.  As a testament to her great political power, Margaret was able to bring the Swedish crown under her rule when she convinced the Swedes to expel King Albert in 1386 and elect Margaret\'s son Olaf to the throne.[PARAGRAPH:1]Under Margaret\'s reign Norway, Denmark, and Sweden all enjoyed new levels of political, social, and military peace.  Margaret exercised her power to end wars in her countries.  During her reign Margaret order the destruction of private castles, prohibited private warfare, strengthened the royal through using the royal court system.  Margaret also strengthened relations with the Catholic Church by donating large grants of money to the institution after she came to power.  Margaret could not rule in her own power for long, because of her gender, so she appointed her 8 year old nephew, Eric of Pomerania king of Norway, Sweden and Denmark in 1389.  This was a smart move because picking such a young king allowed her to rule in his name until he came of age in 1401.  Despite Eric age, Margaret continued to rule these three countries until her own death.[PARAGRAPH:1]The reforms and social programs which Valdemar IV started in the late fourteenth century carried over to prosper during Margaret\'s reign.  Margaret did much to improve Denmark\'s social, economic, and political standing in Europe.  At her death, however, the importance of her rule would wear off when Norway and Sweden break away from the crown.  Sweden would leave the arraignment in 1439 and Norway would leave in 1442 over political and social disagreements as well as a weak King, Margaret\'s son.  Although Margaret was a very astute ruler, able to get her children elected king in three countries, she is often overshadowed in importance in Danish history.  Furthermore, controversy surrounds her death aboard a ship traveling to Flensburg, Germany.  Her death could have been of natural causes, but that would have been unlikely because she was physically active up till her death.  Furthermore, much is written about her political career, but almost nothing is known about her personal life.  The most significant controversy surrounding Margaret\'s life was her death.  It is yet to be proven that she was not murdered by political enemies or zealots.[PARAGRAPH:1]</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARIA_THERESA_PEDIA">[H1]Maria Theresia[\H1][NEWLINE][BOLD]Erzherzogin von Österreich[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD]1717 - 1780[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Maria Theresia war die älteste Tochter von Elisabeth Christine von Braunschweig - Wolfenbüttel und Kaiser Karl VI, der sich ihr Erfolg der Habsburger Monarchie. Ihrem Übergang zum Thron war aber einfach. Widerspruch zu ihrem Thronfolge führte zu dem Krieg des österreichischen Erbfolgekrieg 1740. Nach Kaiser Karl VII., die behauptet, den Thron, starb 1745, Maria Theresia beansprucht den Thron für ihren Mann, Franz I. Sie war technisch die Kaiserin Gefährtin, war aber der de facto Herrscher des Landes. Im Jahre 1745, begann sie auch Styling selbst als das Heilige Römische Kaiserin. [ABSATZ: 1] Maria Theresia geholfen beginnen finanzielle und pädagogische Reformen, gefördert Handel, Landwirtschaft und der Armee reorganisiert. Viele ihrer Aktionen gestärkt werden Österreich als Ganzes und ihrer Ressourcen. Nach einem ständigen Konflikt mit Preußen, des Siebenjährigen Krieges und schließlich zu dem Krieg der Bayerischen Erbfolgekrieg. Sie wurde die Kaiserin Witwe nach dem Tod des Franziskus und der Abfolge von ihrem Sohn Joseph als Kaiser in 1765. Maria Theresia brachte Einheit in der Habsburger Monarchie und gilt als einer der talentiertesten Herrscher. [ABSATZ: 1] Während Bayern und Frankreich stellte eine ständige Bedrohung für Österreich, es war Friedrich der Große, Maria wurde in erster Linie Feind während ihrer Regierungszeit. Maria Theresia konzentrierte sich die Mehrheit ihrer Politik gegenüber der Niederlage oder Preußen. Aufgrund dieser Reformen, den Vertrag von Aix la Chapelle gab der österreichischen Niederlande zurück zu Maria Theresia. Im Gegenzug, Maria abgetretenen Parma, Piacenza und Guastalla an den Infanten Philipp von Spanien. Nach der Niederlage im Ersten und Zweiten Schlesischen Kriege, Maria Theresia begann zu modernisieren, ihre Bereiche mit Hilfe von Freidrich Wilhelm Graf von Gaugwitz. Ihrer vielen Reformen, sie erhöht die Größe der Armee um 200% und höhere Steuern zu garantieren, ein geregeltes Einkommen für das Militär. Sie auch zentral die Regierung durch die Kombination der österreichischen und böhmischen Kanzleien in einer Verwaltungsbehörde. [ABSATZ: 1] Wie andere Habsburger, Maria Theresia war ein gläubiger römisch-katholisch. Sie wurde von den Jesuiten in Mariazell, und im späteren Leben war kurz der religiösen Pessimismus der anderen königlichen Zahlen ihrer Zeit. Ihre konservativen Ausblick an einen schlechten Blick auf andere Religionen. IN 1741, sie trieben die Juden aus Prag. [ABSATZ: 1] Maria Theresia ging Großbritannien als Verbündeter und verbündeten sich mit Russland und Frankreich. Wenn sie das Gefühl hatte, ihre Armee sei stark genug, sie bereit, einen Angriff auf die Preußen 1756. Allerdings war es Friedrich II., der erste Angriff, der Invasion Sachsen und Starten des Siebenjährigen Krieges. Wenn Maria Theresia unterzeichnet den Vertrag von Hubertsburg 1763 endete der Krieg in Anerkennung Preußen als Eigentümer der meisten Schlesien. [ABSATZ: 1] Nach dem Tod ihres Mannes im 1765, Maria Theresia wurde getrennt von ihren Menschen. Ihr Schwerpunkt auf die Erhaltung des Friedens, anstatt wieder in Schlesien. Sie benannt ihrem Sohn, Joseph II., Kaiser und Mitregenten. Allerdings erhielt er beschränkte Befugnisse, weil sie das Gefühl hatte, er war zu stolz für die volle Verantwortung. Im Jahre 1767, Maria Theresia wurde mit Pocken infiziert. Doch sie erholte sich und wurde ein starker Befürworter der Impfung. In ihren späteren Jahren hat sie sich auf die Reform der Gesetze im Sinne des aufgeklärten Absolutismus. [ABSATZ: 1] In 1771, die sie und Joseph II. ausgestellt Robot Patent, eine Reform, reguliert die Leibeigener der Zahlungen in ihrem Land. Weitere Reformen sind Verbot Hexe - Brennen und Folter, die Todesstrafe und die aus dem Strafgesetzbuch. Im Jahre 1772, Maria Theresia gegründet, die Imperial und Königliche Akademie der Wissenschaften und Literatur in Brüssel. Obligatorische Ausbildung wurde im Jahre 1774 im Hinblick auf eine gebildete Klasse der Bürger, von denen Beamte wurden eingestellt. Maria Theresia setzte die Ausstellung verschiedene Gesetze Polizei in ganz Österreich. Sie starb im Jahre 1780 in Wien, die einzige weibliche Regel Dynastie der Habsburger, die seit 650 Jahren. Ihr Sohn Joseph II. war ihr Nachfolger.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS_PEDIA">[H1]Matthias Corvinus[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Ungarn[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 23. Februar 1443 - 6. April 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus war geboren im Klausenburg, Siebenbürgen, war der zweite Sohn von John Hunyadi. Nach dem Tod von Mathias Vater, es war ein Kampf zwischen den verschiedenen Barone Ungarn und seine Habsburger König. Die Leute und die Menschen der Pest schließlich in Unterstützung von Matthias als König, während die meisten Barone sich ferner darin einig, ihn zu unterstützen. [PARAGRAPH: 1] Am 20. Januar 1458, Matthias König gewählt wurde durch die Diät. Zu dieser Zeit war er der Geisel des Königs von Böhme, die unter der Bedingung der Heirat seiner Tochter. Matthias gekrönt wurde schließlich nach mehreren Kriegen mit Böhmen und der neue Kaiser Friedrich III gab ihm die Heilige Krone. Erst im Alter von 15, Matthias begann seine Herrschaft durch den Aufbau der öffentlichen Gesundheit, Bildung, und eine neue Rechtsordnung. Matthias war auch ein Fan von Kunst und Kultur, wie viele Künstler waren anwesend in seinem Gericht. [PARAGRAPH: 1] Matthias Unabhängigkeit, indem man die Freiherren und damit eine große königliche Armee. Zu diesem Zeitpunkt, Ungarn erreichte seine größte territoriale Ausmaß der Ära. Matthias siegte in mehreren Kampagnen gegen das Osmanische Reich durch die Anhebung des Königreichs Ungarn zu einer Welt. Danach, Matthias wurde in der Absicht erobert große Teile des Heiligen Römischen Reiches. Nach dem Ende seiner Regierungszeit, er war bei der Kontrolle von Orten wie Mähren, Schlesien, der Lausitz, die Hälfte von Österreich, und Wien. [PARAGRAPH: 1] Obwohl Vlad III Dracula, Fürst der Walachei, hatte viele Erfolge gegen das Osmanische Reich, Matthias inhaftierten ihn nach einem Streit zwischen den beiden Herrscher. Ungarn beschlossen zu helfen Dracula in seinem Kampf der Osmanen bedroht, sondern ermordet wurde. Dies war ein wichtiger Schlag gegen die Position der Ungarn. In 1467, entstand ein Konflikt zwischen Matthias und der moldauischen Prinzen Stefan, nachdem er getragen von Ungarn die Politik und ihre Präsenz an Kilia. Eine Rache der Leitung von Stephen führt zur Niederlage von Matthias in der Schlacht von Baia. Matthias starb 1490 in Wien, Österreich, und sein Imperium nach seinem Tod aufgrund der Tatsache, dass sein Sohn nicht als König.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_NIMI_PEDIA">[H1]Lukeni lua Nimi[\H1][NEWLINE][BOLD]founder of the Kingdom of Kongo[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1380 - 1420 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]He was the offpsring of his father Nimi and the Mwene Mbata\'s daughter, according to traditions recorded by Giovanni Cavazzi da Montecuccolo in the mid 17th century. Although he probably ruled in the valley of the Kwilu River in modern day Democratic Republic of Congo, he is credited with conquering the region of modern day Mbanza Kongo, displacing a local ruler named Mwene Mpangala and building his capital there. He probably ruled in the late 14th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_PIYE_PEDIA">[H1]Pije[\H1][NEWLINE][BOLD]Pharao von Ägypten[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regierte:[\BOLD]752 BC - 721 BC..[NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Zu Beginn seiner Regierungszeit, Piye nutzten die Kabbeleien ägyptischen Herrscher durch die Erweiterung der Leistung von Nubien über Theben in zentralen Ägypten. Tefnakht von Sais, in der Reaktion auf die wachsende Kushite Druck in Oberägypten, eine Allianz zwischen der lokalen Könige der Delta Region gelockt und König Nimlot von Hermopolis, Piye der scheinbaren Verbündeten, in defecting auf seiner Seite. Tefnakht dann seiner Gewerkschaft Armee Süden und belagert Herakleopolis, wo seine König appellierte an Piye um Hilfe zu erhalten. Piye montiert eine Armee, um in Mittel und Niederösterreich Ägypten. [PARAGRAPH: 1] Piye marschierten Norden und erreicht vollständigen Sieg bei Herakleopolis, erobern die Städte Hermopolis, Memphis, und andere. Er erhielt außerdem die Vorlage von mehreren Könige des Nildeltas. Tefnakht Zuflucht auf einer Insel im Delta und akzeptiert Niederlage in einem Brief an Piye, obwohl sich geweigert, eine Hommage an die Kushite König. Zufrieden mit diesen Erfolgen, Piye fuhr in seine Heimat in Nubien. Trotz Piye Erfolg, seine Behörde nur verlängert nördlich von Theben auf der westlichen Wüste Oase und Herakleopolis. Daher ist die lokale Könige von Niederösterreich Ägypten, vor allem Tefnakht, frei zu tun, wie sie froh, ohne Piye Aufsicht. [PARAGRAPH: 1] Piye war leidenschaftlich über die Verehrung des Gottes Amun mehr als andere Könige von Nubien. Er verbesserte die rückläufigen Großer Tempel des Amun in Gebel Barkal. Piye wurde in einer Pyramide auf el Kurru nahe Hebel Barkal, eine Website, wäre besetzten durch die Gräber von mehreren später Mitglieder der Dynastie.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ROBERT_I_PEDIA">[H1]Robert I.[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Scots[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 1274 - 1329 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Robert I, oder, wie er ist besser bekannt als Robert the Bruce, war das erste Kind von Robert de Brus, 6. Lord of Annandale und Marjorie, Gräfin von Carrick Tochter von Niall, Earl of Carrick. Nach der Legende, Robert Mutter seinen Vater in Gefangenschaft gehalten, bis er sich bereit erklärte, die Ehe. Wenig ist bekannt über seine Jugend, obwohl es möglich ist, wurde er gefördert werden mit einer lokalen Familie, das war ein Brauch in dieser Zeit. Bruce wurde am häufigsten angesprochen sprechen die Sprache Gälisch, Norman Französisch und Latein. Es ist auch der Meinung, dass er wusste, Englisch. Robert sah die Ereignisse der \'Great Cause \"ungerecht, in der die Krone von Schottland wurde zu seinem entfernten Verwandten, John Balliol. Robert dachte, es verhindert seine Zweig der Familie aus ihrem Beitritt zu den Thron von Schottland. Bald später, Robert Großvater trat Herrschaft von Robert Vater. So, Robert the Bruce war der Earl of Carrick. Beide Robert und sein Vater einseitig mit König Edward I. von England gegen Balliol. In 1295, Robert heiratete seine erste Frau, Isabella von März Einige Quellen behaupten, dass es zwischen Linie und Isabella König Johann von England. [PARAGRAPH: 1] Im August 1296, Bruce und sein Vater schwor Treue zu Edward I. von England. Im folgenden Jahr, Bruce trat der schottischen Revolte gegen König Edward. Briefe wurden an Robert drängt ihn zur Unterstützung der Englisch. Er reagierte, indem der Abfall landet im Besitz von Edward. Bruce machte schließlich mit einem Vertrag und er begnadigt wurde im Gegenzug für die Treue zu schwören König Edward. Nach dem Rücktritt als William Wallace Guardian of Scotland nach der Schlacht von Falkirk, Robert the Bruce und John Comyn gelungen, ihn als gemeinsamen Herrscher. Im folgenden Jahr, Bruce Rücktritt von seiner Position. Später, Comyn und seine Joint-Lineal, Sir Gilbert, wurden ersetzt durch Sir John de SOULES. [PARAGRAPH: 1] Im Juli, König Edward hat seine sechste Kampagne in Schottland und zwei Burgen erfasst. Robert the Bruce zusammen mit anderen Adligen dann vorgelegt König Edward. In 1303, Edward erobert erneut. John Comyn, wer war nun der Guardian of Scotland, nicht im Kampf gegen den König, denn er hatte keine Hoffnung zu gewinnen. By 1304, die alle zu den führenden Schotten, mit Ausnahme von William Wallace, verzichtet auf König Edward. Später in diesem Jahr, die Robert einer geheimen Pakt mit William Lamberton sich auf Patriotismus in Richtung Schottland. Im nächsten Jahr, William Wallace hingerichtet wurde und König Edward die Kontrolle über Schottland. [PARAGRAPH: 1] Im Juni 1306, wurde Bruce besiegt in der Schlacht bei Methven und floh zu einer Insel der nördlichen Küste von Irland. König Edward I marschierte nach Norden den nächsten Frühling und gewährt allen schottischen Nachlässen von Bruce zu seiner eigenen Anhänger. Am 7. Juli jedoch, König Edward I starb. Robert the Bruce\'s nur Opposition wurde der neue Herrscher schwach, Edward II.. Bruce dann zurück nach Schottland und gewann einen kleinen Sieg in der Schlacht von Glen Trool Erfassung und zwei Burgen. Er brannte auch Nairn Inverness Castle und auf den Boden. Bruce setzte seine erfolgreiche Kampagnen während des gesamten Jahres 1308. In 1309 hielt er seine erste Parlament in der St. Andreas und der Klerus von Schottland anerkannt Bruce als König auf eine allgemeine Gemeindebezirk. Während der nächsten Jahre, Bruce überwachte die Erfassung und Vernichtung von mehreren englischen Burgen. Im Mai, Bruce Razzia England und zurückhaltend auf der Isle of Man. Bruce gesichert schottische Unabhängigkeit von England durch leistungsfähige militärische Macht in der Schlacht von Bannockburn. [PARAGRAPH: 1] nun auf eine militärische hoch, Bruce Invasion in Irland 1315, angeblich, um das Land frei aus dem Englischen Regel. Wahrscheinlich, Bruce wollte, um eine zweite Front in der anhaltenden Kriege mit England. Die irische selbst gekrönt Bruce Bruder Edward als High King of Ireland in 1316. Die Kampagnen in Irland einige Erfolge, aber keine war signifikant genug, um keine großen Veränderungen. Mit der Unterstützung von Ulster nur die Häuptlinge, Sieg war unwahrscheinlich. Bruce starb am 7. Juni 1329 in der Manor in der Cardross Cardross Parish, Dumbarton. Er litt einige Jahre der Krankheit, und es ist manchmal geglaubt, dass er starb an Lepra genauso wie sein Vater getan hat.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA_PEDIA">[H1]Salamasina[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Samoa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] Circa 1550 AD [NEWLINE][NEWLINE][TAB]Queen Salamasina was the first sovereign ruler of Samoa, she was descended from the Kings of Tonga, the High Chiefs of Samoa and Fiji. She was the first female to attain all of the four paramount royal titles and become the tafaifa or supreme monarch of Samoa. She reigned for nearly 10 decades of peace after many civil wars and disputes with neighbouring Tonga. It is believed she was the daughter of Nafanua, the goddess of War who predicted Christianity arriving in Samoa. Not much is known about her, but the present sovereign ruler of Samoa, His Royal Highness Malietoa Tanumafili II is a direct descendent of this legendary queen.[PARAGRAPH:2]Approximately 550 years after Lady Murasaki\'s courageous writings, in 1550, was born Salamasina, the Samoan/Tongan female destined to hold not one or two titles but an unheard of four! When Salamasina was a little girl, she was made Tupu O Samoa or the Supreme Ruler of Samoa and was queen of Upolu, Savai\'i, and Tutuila islands. As a young woman, she surrendered her love for the untitled Alapepe and married instead Tapumanaia to preserve peace in Samoa.[PARAGRAPH:2]Queen Salamasina was kind, just, and skillful in leading her country, making great effort and sacrifice to ensure peace for all. During her 40 years reign, there were no wars and people prospered and were happy. Queen Salamasina made great strides as an advocate for women\'s concerns by encouraging them to make tapa cloth and fine mats. She also believed that the young adults should have the freedom to choose their spouses and encouraged parents to refrain from the norm of arranged marriages. Furthermore, she took on the powerful tulafales or talking chiefs and worked hard to curb their power to forcefully persuade a chief to marry many times, which ultimately resulted in the talking chiefs receiving many fine mats and other wealth.[PARAGRAPH:2]Due to Queen Salamasina\'s benevolence and leadership, the marriages of her chiefs stabilized, her people enjoyed peace, and the arts fluorished. Were it not for Queen Salamasina, perhaps marriages in Samoa today would still be arranged.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SAN_MARTIN_PEDIA">[H1]José de San Martín[\H1][NEWLINE][BOLD]Befreier von Chile, 1. Präsident von Peru[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD]1778 - 1850[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]José de San Martín war schon in jungen Jahren auf das Leben als Soldat ausgerichtet; er wuchs heran, um das Volk von Peru und Chile in die Unabhängigkeit von Spanien zu führen. [PARAGRAPH:1]José de San Martín wurde in Argentinien geboren, wuchs in Spanien auf und war im Alter von 11 Jahren bereits Mitglied der spanischen Armee. Während des Krieges auf der iberischen Halbinsel 1808 zwischen Spanien und Frankreich begann San Martín als Berater der spanischen Führung, und bis zum Ende des Krieges hatte er den Rang eines Oberstleutnants inne. [PARAGRAPH:1]Im Verlauf des Krieges musste der spanische König abdanken und wurde durch einen Vertreter der gegnerischen Franzosen ersetzt. Als die Bürger Argentiniens von dem ungeordneten Zustand der spanischen Regierung erfuhren, beschlossen sie, dass es keinen besseren Moment geben konnte, die Unabhängigkeit zu erklären. Als ihn die Nachricht von der argentinischen Revolution erreichte, entschloss sich San Martín, die Sache der Rebellen zu unterstützen, und so brach er von Spanien in die Neue Welt auf. Bei seiner Ankunft wurde er sofort von den Rebellionskräften rekrutiert, um die Musterung und Ausbildung eines Eliteregiments zu beginnen. Sein Regiment, die berittenen Grenadiere, wurde zu einer der stärksten Einheiten, die Südamerika zu bieten hatte. [PARAGRAPH:1]Als seine Truppen bereit waren, unternahm der normalerweise zurückhaltende Ausbilder einen gewagten Schritt - er marschierte mit einer Armee von Argentinien über die Gipfel der Anden nach Chile. Sein Plan wurde von vielen als närrisch verurteilt, doch San Martín schaffte es, mehr als genug tapfere Seelen anzuwerben, die sich seiner Unternehmung anschlossen. Er teilte seine Truppen in sechs Kolonnen auf, um das schwierige Terrain leichter durchwandern zu können. San Martín plante, dass jede Kolonne jeweils zwei Tagen nach der vorherigen ankommen sollte, eine ziemlich unwahrscheinliche Angelegenheit angesichts des extremen Terrains und der Gefahren, die vorauslagen. [PARAGRAPH:1]Doch am 12. Februar traten nahezu alle seine viertausend Mann aus dem Schatten der Anden in die Ebene von Chacabuco - bereit, sich der zahlenmäßig überlegenen spanischen Streitmacht zu stellen. Obwohl sie gerade eine der unwirtlichsten Gegenden der Erde durchquert hatte, besiegte San Martíns \"Anden-Armee\" die Royalisten eindeutig. Dann marschierte sie in die chilenische Hauptstadt Santiago, die sie ohne Probleme einnahm. Trotz der von vielen als vernichtend angesehenen Niederlage von Tacla etwa einen Monat später blieb Chile in den Händen San Martíns und seiner Revolutionsanhänger. [PARAGRAPH:1]Die Bürger Chiles wollten San Martín zum Gouverneur ihrer Kolonie ernennen, doch er lehnte ab. Er hatte die Bastion der spanischen Macht in Südamerika im Visier - Lima, die Hauptstadt Perus. San Martín führte seine Streitkräfte nordwärts und bot den spanischen Kräften in Lima an, sich zu ergeben und eine neue konstitutionelle Regierung einzurichten. Ihre Weigerung besiegelte ihr Schicksal; 1821 marschierte San Martín in Lima ein und die Rebellen besetzten die Stadt. Er wurde bald darauf zum ersten Präsidenten von Peru ernannt. [PARAGRAPH:1]Kleinere Scharen spanischer Truppen verblieben über das peruanische Land verteilt, und um sie zu beseitigen, erbat San Martín eine Konferenz mit Simón Bolívar, dem Befreier des Nordens, dessen militärischer Einflussbereich mit dem San Martíns überlappte. [PARAGRAPH:1]Die beiden trafen sich 1822 in der Stadt Guayaquil in Ecuador. Worüber sie sprachen ist nicht bekannt, sehr wohl jedoch das Ergebnis der Unterredung - an diesem Tag trat San Martín von seiner Position zurück und legte das Schicksal Südamerikas in die Hände Bolívars. San Martín hatte zuvor nur zögernd Begeisterung für seine Sache gezeigt, doch die Worte Bolívars erzwangen die Entscheidung. Nach seinem Rücktritt lebte San Martín zwei Jahre lang mit Frau und Kindern auf einer Finca in Argentinien, ehe er nach Europa auswanderte, wo er den Rest seiner Tage damit verbrachte, von Land zu Land zu reisen, um den zahlreichen Revolutionen zu entgehen, die den Kontinent zu dieser Zeit überschwemmten. Er starb 1850 in Frankreich.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SANTA_ANNA_PEDIA">[H1]Antonio López de Santa Anna[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Mexico (11 times).[\BOLD][NEWLINE]Santa Annas normal loyalty would be to ally with the wealthy and privileged, but his immediate concern was to be on the winning side in any battle. Switching allegiance never troubled him. Santa Anna declared himself retired, \"unless my country needs me\". He decided he was needed when Anastasio Bustamante led a coup, overthrowing and killing President Vicente Guerrero. Santa Anna was elected president in 1833.Gómez Farías did many reforms, introducing antimilitary and anticlergical reforms. He reduced the size of the army and worked hard to root out corruption in the military. He also changed some rules reflecting the power of the Church. Clergymen would be allowed to preach only for religious matters. He altered the education as a fully secular system. The mandatory tax for the support of the Church was abolished. These drastic reforms angered many of the powerful among the military, wealthy landowners, and the Catholic Church. When there was rebellion and violence against the reform that Farias had made, Santa Anna changed his side, again. Santa Anna reversed his support for the liberals and joined the conservatives, dismissed Farías, declared the Constitution suspended, disbanded the Congress, and worked to concentrate power in the central government. This was applauded by some conservatives, but met with considerable disapproval from other sectors. He established a Catholic, centralist dictatorship and replaced the Constitution of 1824(the one that Farias established), with a new document, called The Seven Laws.  the Constitution of 1836. The regime was a centralized dictatorship led by the military.Several states went into open rebellion: Coahuila y Tejas, San Luis Potosí, Querétaro, Durango, Guanajuato, Michoacán, Yucatán, Jalisco, Nuevo León, Tamaulipas and Zacatecas. Several of these states formed their own governments, the Republic of the Rio Grande, the Republic of Yucatan, and the Republic of Texas. Only the Texans defeated Santa Anna and retained their independence. They and their allies from the United States declared independence from Mexico. Their fierce resistance was possibly fueled by reprisals Santa Anna committed against his defeated enemies.The Zacatecan militia, the largest and best supplied of the Mexican states, led by Francisco Garcia, was well armed with .753 caliber British \'Brown Bess\' muskets and Baker .61 rifles. After two hours of combat, on 12 May 1835, the Santa Anna\'s \"Army of Operations\" defeated the Zacatecan militia and took almost 3,000 prisoners. Santa Anna allowed his army to ransack Zacatecas for forty-eight hours. After defeating Zacatecas, he planned to move on to Coahuila y Tejas.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAMBARA_PEDIA">[H1]Gilgamesch[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Harappa[\BOLD][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Nicht viel über die Kultur des Indus-Tal ist bekannt, geschweige denn ihre Könige. Weil seine Sprache ist noch nicht bekannt, einen Großteil der Informationen über Shambara wird von Mythos und durch die Veden. Shambara war der primäre nicht-arischen oder Dasyu, ein Volk von der Indus-Tal, der Feind der Vedischen Menschen. Shambara ist bekannt durch Divodasa, ein König der Vedics. Divodasa besiegt und erobert seine Shambara hundert Städte, viele der führenden Gelehrten zu glauben, dass Shambara war ein großer König, der hatte viel Land unter seiner Herrschaft.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAUSHTATAR_PEDIA">[H1]Shaushtatar[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Mitanni[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regierte:[\BOLD] ca. 1410 - 1440 v. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Shaushtatar war ein König der Hurrian Reich von Mitanni im fünfzehnten Jahrhundert v. Chr.. Er wurde geboren, um Barattarna, den früheren König von Mitanni. Barattarna hatte die Kontrolle über nördlichen Mesopotamien. Hier hat er mehrere Client installiert Hurrian Könige mit Namen in verschiedenen Städten. Es blieb jedoch für Shaushtatar um die Eroberung der Region und die Mitanni als Weltmacht. [PARAGRAPH: 1] Nun befreit von der ständigen Diskussion unterzogen von Mitanni der Ägypter, Shaushtatar wandte seine Aufmerksamkeit auf Assyrien. Er erobert Assyrien und entließ ein geplündert seine Hauptstadt Assur. Er drehte dann westwärts über den Euphrat, auf dem Weg sammelt unter seiner Herrschaft alle syrischen nördlichen Staaten gebracht, als er seine Armee an der Mittelmeerküste. Er war auf der Suche zu erweitern Mitanni Macht weiter südlich, möglicherweise in Palästina. Ein Großteil der südlichen Syrien lag noch in der ägyptischen Einflussbereich, die schon lange eine Bedrohung für die Mitanni. [PARAGRAPH: 1] Shaushtatar wollte jetzt erhöhen Mitanni-Gebiet durch Eroberung Palästina, die bereits einen erheblichen Hurrian Bevölkerung. Die Konsequenz für sein Handeln war aber ein Krieg gegen Ägypten. Obwohl die Mitanni militärische Erfolge gegen die ägyptischen Truppen in der Region wurden sehr gut, die langfristigen Risiken waren beträchtlich. Zu Beginn seiner Regierungszeit, als er Assyrien erobert hatte, weder noch Kassite Assyrien Babylon, die eine ernsthafte Bedrohung für Mitanni Expansion. Der einzige große Staat wahrscheinlich gegen ihn wurde Hatti. Allerdings ist die hethitischen Königreich noch nicht in vollem Umfang zu seiner ehemaligen Stärke, aber haben noch einmal erweitern in viele anatolischen Territorien verloren die ihm nach der Ermordung Murili. Es war nur eine Frage der Zeit, bis die Hethiter wieder wandte sich Mitanni, die eine ernsthafte Bedrohung. Wenn zu diesem Zeitpunkt Mitanni war im Krieg mit Ägypten, es wäre gefangen in einem Konflikt zwischen zwei mächtige Feinde. Aber es wäre nicht Shaushtatar konfrontieren, würde diese Probleme, aber sein Sohn, Artatama ich, die würden Verhandlungen mit dem Pharao Amenophis II. über eine Allianz.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I_PEDIA">[H1]Simeon I.[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar von Bulgarien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 864 - 927 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon wurde in 864 als der dritte Sohn von Knyaz Boris I. getragen.  Simeon wurde zu einem Christianized Bulgarien wegen der Herrschaft seines Vaters getragen.  In seinen frühen Jahren erlernte Simeon die griechische Sprache und empfing eine theological Ausbildung in Konstantinopolise.  Obgleich Bruder Vladimir Simeons der gekennzeichnete Erbe von Boris war, wurde er abgesetzt, nachdem man versucht hatte, Heidentum nach Bulgarien wieder einzuführen und Simeon stand König. [PARAGRAPH: 1] Unter dem byzantinischen Kaiser-Löwen wurde VI, der bulgarische Markt von Konstantinopolise auf Thessaloniki verschoben, in dem die bulgarischen Kaufleute schwer besteuert wurden.  Die Kaufleute benötigten dann Schutz vor Simeon, das das byzantinische Reich in 894 eindrang.  Jedoch wurde die bulgarische Armee zurück im Land nach einer Magyarinvasion vom Norden angefordert.  Später wurden die Magyars durch das Byzantines überzeugt, Bulgarien in Angriff zu nehmen.  Simeon, seiend ahnungslos von dieser Vereinbarung, traf eine andere Kraft von Byzantines aus Italien.  Nachdem dem Zustimmen Frieden mit dem byzantinischen Kommandanten, Simeon blockiert weg vom byzantinischen Weg der Marine in die Donau.  Simeon, nachdem er von den Magyarangriff gehört hatte, bewog, um sie zu konfrontieren.  Das Magyars besiegte Bulgarien und später geplündert seinem Land und Simeon stimmte Frieden mit Byzanz in 895 zu. [PARAGRAPH: 1] Nun da die byzantinische Drohung abgeschafft wurde, plante Simeon eine Kampagne gegen die Magyars.  Simeon besiegte die Magyars und erweiterte bulgarische Gegend.  Simeon besiegte dann eine byzantinische Armee nach einer Debatte über bulgarische Gefangene in Thrace.  Der beendete Krieg und Byzanz wurden angefordert, einen jährlichen Tribut zu zahlen und Länder nach Bulgarien zu überlassen.  Jedoch verletzte Simeon häufig diese Verträge und eroberte und nimmt byzantinische Gegend bei einigen Gelegenheiten in Angriff. [PARAGRAPH: 1] Löwe der Tod VI pflasterte die Weise für eine andere bulgarische Invasion von Byzanz.  Simeon wurde als Kaiser der Bulgaren nach Vermittlungen mit dem Byzantines erkannt.  In 917 plante das byzantinische eine Kampagne gegen wie Bulgaren.  In der Schlacht von Anchialos, besiegte eine der größten mittelalterlichen Schlachten in der Geschichte, Simeon das Byzantines.  Um serbische Ruhelosigkeit aufzuhören, entfernte Simeon die gegenwärtige serbische Lehre und ersetzte ihn mit anderen und stellte bulgarischen Einfluß über Serbien sicher. [PARAGRAPH: 1] Nachdem eine andere Regierung änderung in Konstantinopolise, Simeon Krieg auf Byzanz erklärte, seine Energie weiter zu erklären.  Er nahm einige byzantinische Städte gefangen und bat um die Hilfe der Araber.  Jedoch nahmen die Araber Frieden mit dem Byzantines an und so ruinierten ihr Bündnis mit Bulgarien.  Simeon wurde gezwungen, Frieden mit Byzanz nach der Drohung eines serbischen Aufstiegs herzustellen, in dem er die serbische Lehre absetzte.  In 926 dringen Truppen Simeons Kroatien ein, aber wurden von der Armee des Königs Tomislav besiegt.  In den letzten Jahren seines Lebens, bereitete sich Simeon für eine andere Belagerung von Konstantinopolise vor.  Am 27. Mai 927 wurde Simeon, das am Herzausfall in seinem Palast in Preslav gestorben wurde und von seinem Sohn Peter I. gefolgt.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOBIESKI_PEDIA">[H1]Johann III Sobieski[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Polen[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Angeordnet:[\BOLD] 1629 - 1696[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Geboren im 1629 in der kleinen Stadt Olesko, John III Sobieski war Mitglied einer bemerkenswerten Adelsfamilie Sobieszyn Sobieski der Clan Janina. Nach Sobieski absolvierte Nowodworski College in Krakau, er sein Studium an der philosophischen Fakultät der Jagiellonen-Universität. Nach Abschluss seines Studiums, John reiste mit Bruder ist Marek Sobieski durch Westeuropa. Während dieser Zeit hat er gelernt, Französisch und Italienisch, zusätzlich zu Latein. Wissen, diese Sprachen würde sich ein wichtiger Aktivposten in seinen späteren militärische Karriere. [PARAGRAPH: 1] Nach seiner Rückkehr nach Polen in 1648, John Sobieski freiwillig für die Armee während des Chmielnicki Aufstands und gründete seine eigene Fahne der Kavallerie, Kommandeur es in den Rang eines Rotamaster. John kämpfte mit Auszeichnung in der Schlacht von Beresteczko viel, so dass König Johann II. Kasimir schickte ihn zu dem Osmanischen Reich als ein Gesandter. Dort lernte Sobieski der tatarischen Sprache und studierte das türkische Militär Traditionen und Taktik. Während der schwedischen Invasion Polens, John Sobieski war ein Mitglied der Greater polnischen Regimenter der Leitung von Krzysztof Opalinski, Palatine von Poznan, Vereidigung Allianz für die schwedische König. Allerdings, John wieder auf der polnischen Seite und kämpfte für den König. [PARAGRAPH: 1] John III Sobieski brillant befehligte ein Regiment von Tataren Kavallerie in der drei Tage langen Schlacht von Warschau in diesem Jahr. Nach seinem Erfolg wurde er auf den Titel Lord Standard - Inhaberaktien der Krone. Seine militärische Karriere profitierte auch während der Lubomirski Rebellion, wo Sobieski blieb loyal zum König. In 1655 wurde er zum Rang eines Grand Marshal der Krone und später in den Rang eines Field Hetman der Krone. Auch in diesem Jahr heiratete er Marie Casimire Louise en la Grange d\'Arquien. Nachdem sich ein geachteter Kommandeur nach seiner großen Siege in der polnischen - Kosaken - Tatarisch Krieges, erreichte er den höchsten militärischen Rang in der polnisch-litauischen Commonwealth, Grand Hetman der Krone, und so wurde der Kommandant in der Oberbefehlshaber der polnischen Armee . [PARAGRAPH: 1] In der polnischen Osmanischen Krieg, Sobieski besiegte die Türken in der Schlacht von Chocim. Nachrichten von diesem Erfolg auf der ganzen Land, wodurch Sobieski die beliebteste Persönlichkeit seit Michal I., König von Polen gestorben war. Am 19. Mai des folgenden Jahres wurde er zum neuen König des Commonwealth. John Sobieski wurde gekrönt Johannes III am 2. Februar 1676. [PARAGRAPH: 1] Sobieski nun die Nöte der Wiederbelebung der vom Krieg verwüsteten Polen - Litauen. Sobieski einen Friedensvertrag mit den Osmanen zu beenden den Krieg im Süden des Landes. In 1674, Sobieski fordert für den Krieg gegen die Türken und verwaltet werden, um mehrere Festungen, die jetzt zur Gründung einer starken südlichen Grenze für Polen in der Ukraine. In 1675, die Tataren versucht zu wiederholen, die strategische Stadt Zorawno, doch blieben erfolglos. So wird ein Friedensvertrag unterzeichnet wurde bald nach. Mit der Unterzeichnung der Friedensverträge, gefasst wurde vom Krieg zum Wiederaufbau des Landes und die Stärkung der königlichen Autorität. Obwohl stets betont, mit Österreich und Brandenburg, Sobieski Reform des polnischen Militärs. Das Militär wurde reorganisiert, die Infanterie Hechte ersetzt Schlacht Achsen, und polnische Kavallerie über die Verabschiedung der Formationen der Husaren und Dragoner. Sobieski auch die Zahl der Waffen und entwickelten neue Taktik für die Artillerie. [PARAGRAPH: 1] In dieser Zeit, Sobieski mehrere Versuche zur Stärkung der Polen gegen ihre Feinde. Am Ende entschied er sich zu verbünden sich mit Leopold I., Kaiser des Heiligen Römischen Reiches. Er trat auch der Heilige Liga, die von Papst Innozenz XI zur Erhaltung des Christentums. Die Allianz, obwohl die gegen die Türken, hatte den Vorteil, der sich für die Verteidigung der südlichen Grenzen Polens. Nach polnischen Spione aufgedeckt türkischen Vorbereitungen für eine militärische Kampagne, die Sobieski befestigten Städten Lemberg und Krakau, die er befürchtete, wurden die Ziele der türkischen Kampagnen. [PARAGRAPH: 1] Einer der größten Erfolge Sobieski wurde bei der Erringung des Sieges in der Schlacht von Wien, in den verbundenen Befehl der polnischen, österreichischen und deutschen Truppen. Gemeinsam kämpften sie Invasion der Türken unter Kara Mustafa. Er führte ein Angriff von 81.000 Männern gegen 130.000 Türken, die zwischen dem Angriff auf die Stadt und die Bekämpfung des vereinten Armee. Sobieski später führte vier Husaren Kavallerie Gruppen eine Gebühr in die Hügel. Bestellt, die türkische Schlacht wurde gebrochen und der Schlacht von Wien beendet. [PARAGRAPH: 1] König Johann III Sobieski starb in Wilanow, Polen am 17. Juni 1696. Er und seine Frau, die starb 1716 in Frankreich, begraben gemeinsam im Dom Wawel in Krakau, Polen. Er wurde von Augustus II, dessen Tosssd führen zu einem Kampf um die Krone von Polen, bekannt als der Krieg von der polnischen Erbfolgekrieg.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOLOMON_PEDIA">[H1]Salomo[\H1][NEWLINE][BOLD]KÃ¶nig von Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD]c.1000 - 928 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die Zeit der Herrschaften von David und von Solomon betrug ein goldenes Alter fÃ¼r Israel. Davids behielt militÃ¤rische FÃ¤higkeit entlastete Israel seiner konstanten Kriegdrohungen von umgebenden Nationen und Solomons diplomatische FÃ¤higkeit dieses Reich ohne die Notwendigkeit am weiteren Krieg bei. Solomon war in der kunst und in der Wissenschaft produktiv. Er schrieb das Lied von Solomon, von Ecclesiastes und von die meisten des Buches von SprichwÃ¶rtern, drei BÃ¼cher, die in der Bibel gefunden wurden. FrÃ¼h in der Herrschaft Solomons, versprach Gott ihm groÃe Klugheit. [PARAGRAPH: 1] Als KÃ¶nig David alterte, verlor er seine GeistesschÃ¤rfe. Sein Ã¤ltester Sohn, Adonijah, versucht, um den Thron von Solomon zu ergreifen. Obwohl Gott Solomon den Thron versprochen hatte, tat David, in seiner abfallenden Geistesgesundheit, nichts, Adonijah und seine Vorbereitungen zu stoppen. SchlieÃlich wurde der Fall zur Aufmerksamkeit von David durch Verfechter Solomons geholt. David sofort gebildeter Solomon KÃ¶nig und zurÃ¼ckgezogen. Normalerweise wÃ¼rde Solomon Adonijah tÃ¶ten. Jedoch um seinem Leben zu ersparen, stahl Adonijah den Altar des Gottes und lehnte ab, ihn bis Solomon zurÃ¼ck zu geben, der versprochen wurde, um seinem Leben zu ersparen. [PARAGRAPH: 1] Solomon wird als Umgeben mit Luxus wegen des Erfolges der Regierung beschrieben. Solomon stellte ein BÃ¼ndnis mit Hiram I, KÃ¶nig des Reifens her, der half, Solomon die Versorgungsmaterialien zu geben, die, er fÃ¼r den Aufbau des BÃ¼gels benÃ¶tigte. Hiram und ein Architekt nannte auch Hiram, auch geholfener Solomon fÃ¼hren den Aufbau der Arche der Vereinbarung durch. [PARAGRAPH: 1] Solomon errichtete viele HÃ¤user, PalÃ¤ste, GÃ¤rten, Parks, BewÃ¤sserungen und Arbeiten. Das berÃ¼hmteste seiner AusfÃ¼hrungen ist sein Aufbau des BÃ¼gels. Weil David nicht imstande war, den BÃ¼gel zu errichten, sammelte er Materialien fÃ¼r zukÃ¼nftigen Gebrauch an. Solomon importierte mehr Versorgungsmaterialien spÃ¤ter. Die Menge war so groÃ, daÃ, um die Materialien zu transportieren, Solomon ArbeitskrÃ¤fte von fast 200.000 seiner eigenen Leute einzog und nicht die Arbeiter der fremden Exporteure zÃ¤hlte. Solomon predigte Predigten und betete am BÃ¼gel an. Er betete auch zum Gott, um am BÃ¼gel anwesend zu sein. Gott sprach mit Solomon wieder und sagte, daÃ, wenn seine Leute unfaithful waren, er sie zerstÃ¶ren wÃ¼rde. Allerdings wenn sie bekannten und repented, wÃ¼rde er sie wieder segnen. [PARAGRAPH: 1] Nach der Beendigung des BÃ¼gels, errichtete Solomon viele andere GebÃ¤ude des Wertes in Jerusalem. FÃ¼r dreizehn Jahre nahm er an dem Errichten des kÃ¶niglichen Palastes auf Ophel teil. Solomon wird auch beschrieben, um HauptstÃ¤dte in Israel anderwohin umzubauen. Solomon wird auch dem Liefern von Israel mit chariots und Reitern zugeschrieben. Herrschaft Solomons in Israel ergab auch groÃen Handel und riches mit anderen LÃ¤ndern. Ruhm Solomons verbreitete zu weit dem, den er die KÃ¶nigin von Sheba erreichte, die sofort nach Jerusalem mit einem Wohnwagen ging, der von den Geschenken voll ist. Sobald sie ankam, wurde sie sehr an seiner unermeÃlichen FÃ¼lle beeindruckt. [PARAGRAPH: 1] Obwohl Solomon zum Gott fÃ¼r die meisten seines frÃ¼hen Lebens fromm blieb, war seiner spÃ¤t unterschiedlich. Solomon heiratete 1.000 Frauen, von denen einige fremd waren. Gott verbot dieses fÃ¼r Furcht, die ihre fromme Praxis die zutreffende Anbetung des Gottes verderben wÃ¼rde. Dieses ist tatsÃ¤chlich, was Solomon geschah. Solomon, aus Liebe fÃ¼r seine Frauen heraus, errichtet Idole fÃ¼r sie. Idole zu errichten war eine sehr schlechte SÃ¼nde in den Augen des Gottes. Weil Solomon gegen Gesetze des Gottes ging, verfluchte er Erben Solomons, Rehoboam, das die meisten des KÃ¶nigreiches verlor.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN_PEDIA">[H1]Songtsen Gampo.[\H1][NEWLINE][BOLD]Kaiser von Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 605 - 649 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD][PARAGRAPH:1]In 618 AD Songtsen Gampo den Thron als Tsenpo der Pugyel Dynastie nach der Ermordung seines Vaters Namri Löntsen. Tibetischen Datensätze aus dem zwölften Jahrhundert im Allgemeinen schreiben, dass Songtsen Gampo den Thron im Alter von dreizehn und regierte bis zu seinem Tod. Während Songtsen Vater Herrschaft, brachte er neue kulturelle Bindungen im Osten, während die chinesischen Traditionen der Medizin und der Weissagung wurden erstmals in Tibet. Die Regierung von Namri Löntsen entsandte zwei Botschaften in China in 608 und 609, zum ersten Auftritt von Tibet auf der internationalen Bühne. Löntsen auch erweitert Pugyel Dynastie das Territorium während seiner Regierungszeit. Nach der Zuweisung von Longtsen, die junge Songtsen Gampo und seine Minister die Pläne für schnell wieder die Kontrolle über Teile des Landes verloren Namri Löntsen während der letzten Jahre. [PARAGRAPH: 1] Songtsen Gampo die Regierung zu der Zeit wollten nicht, dass sich in Kriegsführung, um die revoltierende Gebiete erobern und neue Gebiete aufgrund der hohen Kosten des Krieges. Damit werden sie verwendet, anstatt Diplomatie wann immer dies möglich ist, um die territoriale Gewinne. Es war in dieser Art und Weise, wie Songtsen Gampo konnte seine tibetischen Reich und seine neue Themen als Verbündete. Auf seiner Höhe, die tibetische Reich reichte von den Ebenen von Indien und den Bergen von Nepal an der Grenze von China. Allerdings friedlichen Diplomatie und Anreize sind nicht der einzige Weg, Songtsen Gampo erweitert das tibetische Reich, war auch Kriegsführung verwendet werden. Songtsen die familiären Bindungen in das Reich Zhangzhung in West-Tibet erlaubt seine Eroberung zu einem Erfolg. Es wurde durch harte Kriegsführung Songtsen daß die Armeen der Zhangzhung König geschlachtet und vernichtet seine Festungen. [PARAGRAPH: 1] Die Niederlage der Limigya markierte das Ende der Bön-Religion in der Mitte Zhangzhung und markierte auch das erste Mal, dass der tibetischen Hochebene war Gegenstand einer einheitlichen Regelung. Mit dieser Einheit kam eine große Menge an Ressourcen und mehr Personal zur Verfügung stehen als in früheren Jahren. Dieses neue Reich für die Songtsen Gampo zu erreichen territoriale Gewinne in den folgenden Jahren. Nach tibetischen Annals, Songtsen Gampo 649 starb. Sein Grab befindet sich in der Chongyas Valley in der Nähe von Yalung.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SVIATOSLAV_I_PEDIA">[H1]Swjatoslaw I.[\H1][NEWLINE][BOLD]Prinz von Kiew[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 942 - 972 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Wenig ist bekannt über die Kindheit von Swjatoslaw, der amtierende verbrachte er in Nowgorod. Sein Vater, Igor, wurde getötet, von der Drevlians rund 942 und seine Mutter, Olga, entschieden als Regentin in Kiew, bis Swjatoslaw konnte. Seine Mutter zum Christentum konvertierte am Hof des byzantinischen Kaisers Konstantin Porphyrogennetos und 945, aber Swjatoslaw weiterhin die Anbetung der Götter und Göttinnen der slawischen Pantheon. Er blieb stur alle heidnischen seines Lebens, denn er glaubte, seine Kämpfer würden Spott ihn, ob er ein Christ. Die Treue seiner Krieger war entscheidend in seinen späteren Eroberungen. [PARAGRAPH: 1] Kurz nach seinem Beitritt auf den Thron, Sviatoslav begann Kampagnen zur Erweiterung der Kiewer Rus im Hoheitsgebiet der pontischen Steppe Region. Sein größter Erfolg war die Eroberung der Khazaria, die seit Jahrhunderten galt als einer der stärksten Staaten in Mittel-und Osteuropa. Historiker können folgern, dass eine Auseinandersetzung mit Handel führte zu der ursprünglichen Rivalität zwischen den beiden Ländern. Swjatoslaw dann weiter auf die Unterstützung von vielen Khazaria\'s Vasallen. Wer nicht bereit zu helfen, wurden gezwungen, Tribut zollen. Swjatoslaw dann weiter erobern Wolga Bulgarien und Nachfrage Tribut aus der Bevölkerung. Er beschäftigte Söldner aus beiden Khazaria und Bulgarien wegen ihrer überlegenen Kavallerie. Er entließ auch mehrere der Khazar Städte, einschließlich der Hauptstadt Atil. Swjatoslaw\'s Eroberungen diesen Bereichen jetzt eröffnet neue Handelswege bisher dominiert von den Chasaren. [PARAGRAPH: 1] Swjatoslaw wurde später von den Byzantinern, um ihnen zu helfen in ihrem Krieg gegen Bulgarien. Swjatoslaw besiegte der bulgarischen Herrschers Boris II und verlief für die Sperrung der gesamten nördlichen Bulgarien. Swjatoslaw zog der Hauptstadt zu einer strategischen Lage, Bulgarien erobert und wieder in 969. Er verwüstete Thrakien und massakrierten die Stadt Philippopolis der Einwohner. Eine neue byzantinischen Kaisers Johannes Tzimiskes, später versucht, um Swjatoslaw in Bulgarien verlassen, aber scheiterte. Swjatoslaw reagierten mit Belagerung von Adrianopel, verursacht Panik in Konstantinopel. Swjatoslaw wurde von der byzantinischen Armee in der Schlacht von Arcadiopolis und verloren. Der byzantinische Kaiser dann weiter zur Befreiung des Balkans von Swjatoslaw, was Swjatoslaw zum Rückzug zu Dorostol. Die byzantinischen Armeen weiterhin belagern Dorostol, was Swjatoslaw zu kommen, um mit John aufzugeben und auf dem Balkan. Aus Angst vor, dass der Frieden mit Sviatoslav würde nicht zuletzt, die byzantinische Kaiser überredete die Pecheneg Khan Kurya Swjatoslaw zu töten, bevor er erreicht Kiew.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TOQUI_LAUTARO_PEDIA">[H1]Toqui Lautaro [\H1][NEWLINE][BOLD]Leader of the Mapuche[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 15??  - April 29, 1557[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Lautaro (In Mapudungun: \"Lef-Traru\": Speedy Crested Caracara) was a Mapuche military leader and protagonist in the War of Arauco. Some of his tactics are currently studied in several war academies around the world. [PARAGRAPH:1]Lautaro was the son of a mapuche \"Lonko\" (chief for times of peace). When young, he was captured by some Spanish colonizers, and became the personal servant of Don Pedro de Valdivia, Spanish conqueror of Chile. Lautaro learned the military ways and skills of the Spaniards\' army by observing Valdivia and his peers.Lautaro escaped from Spanish captivity and rejoined the mapuches as a young adult. With the knowledge he had acquired, he introduced use of horses to the Mapuche, and designed improved tactics for combat against the Spanish. He attracted a large number of otherwise dispersed Mapuche warriors and formed a native army that could fight successfully against the Spanish conquerors. [PARAGRAPH:1]In 1553 the Mapuches held a parliament in which, given the growing Spanish forces and their decision to remain in the territory, it was decided that war was needed to expel them. They chose him as Toqui (wartime chief) because he had served as an assistant for the Spanish cavalry, and was assumed he would know how to fight the conquistadors. [PARAGRAPH:1]He is considered an icon of the War of Arauco and the first Chilean General, for his revolutionary strategies and the responsibility in uniting the dispersed Mapuche people.His name was used by Francisco de Miranda when he founded the Logia Lautaro, an American independence society of the end of 18th century and the beginning of the 19th century. Lautaro became a key protagonist in the epic poem La Araucana by Alonso de Ercilla, a major piece of literature about the Spanish conquest of America. In addition, he is also the subject of a poem by Chilean Nobel Literature Prize laureate Pablo Neruda.After this action, Lautaro planned an assault on Santiago, for which he drew scant support from his troops, who soon dwindled to only 600. In October of 1556 he reached in his northward march the river Mataquito, where he destroyed a fortified camp at Peteroa. In Peteroa he repulsed small attacking Spanish forces, first under the command of Diego Cano and later Francisco de Villagra himself. Lautaro retreated towards the river Itata, with the Spaniards in pursuit. From there he launched feelers towards Santiago and instead of confronting them, he gave them the slip and left for the city to attack it.Despite the stealth under which the Mapuches moved, the city leaders knew of the advance, and sent a small expedition to detain them, buying time for word to be sent to Villagra to return to the city. The Spanish forces met in the field, and, presumably by the treason of a fellow Araucano, found out about the disposition of Lautaro\'s camp. On April 29, 1557 the conquistadors launched a surprise attack from the hills of Caune, obtaining a decisive victory in which Lautaro was killed.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TRUNG_PEDIA">[H1]Trung Trac[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: c.12 - 43 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]The Trung Sisters, known in Vietnamese as Hai Ba Trung (the two Trung ladies), were regarded as national heroines of Vietnam after they successfully repelled Chinese invasions for three years. The sisters were known as Trung Trac and Trung Nhi and were born during the thousand-year Chinese occupation of Vietnam. The dates of their birth are unknown, but Trrung Trac was older than Trung Nhi. The exact date of their death is unknown but they both died in the year AD 43.[PARAGRAPH:1]The Trung sisters were born in a rural Vietnamese village, into a military family. Their father was a prefect of Me Linh, therefore the sisters grew up in a house well-versed in the martial arts. They also witnessed the cruel treatment of the Viets by their Chinese overlords. The Trung sisters spent much time studying the art of warfare, as well as learning fighting skills.[PARAGRAPH:1]In AD 39 Trung Trac and Trung Nhi, after successfully repelling a small Chinese unit from their village, assembled a large army, consisting mostly of women. Within months, they had taken back many (about 65) citadels from the Chinese, and had liberated much of Vietnam. They became queens of the country, and managed to resist all Chinese attacks on Vietnam for over two years.[PARAGRAPH:1]Their revolution was short lived however, as the Chinese gathered a huge expeditionary army to crush the native fighters. Legend has it that the Chinese army did this by going into battle unclothed. The enemy\'s brazenness so shamed the Vietnamese female warriors that they fled the battle scene, leaving the weakened forces easily defeated by the Chinese.[PARAGRAPH:1]Despite the many heroic efforts, the Trung sisters realised that they had been defeated and that to fight further would mean death at the hands of the Chinese. Therefore to protect their honour, and to elude ridicule, the two queens committed suicide by drowning themselves in the Hat River (AD 43).[PARAGRAPH:1]The Trung Sisters are highly revered in Vietnam, as they led the first resistance movement against the occupying Chinese after 247 years of domination. Many temples are dedicated to them, and a yearly holiday, occurring in February, to commemorate their deaths is observed by many Vietnamese. A district in Hanoi is named after them. In addition, numerous large streets in major cities are named after them. They are often depicted riding on elephants into battle. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ZIEBEL_PEDIA">[H1]Ziebel[\H1][NEWLINE][BOLD]Khagan Bek von Khazaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Angeordnet:[\BOLD] 618  - 639[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]In the seventh century, the world was ruled by three empires, the Byzantines, the Persians, and the Western Turks.  The Persians and Byzantines had been raging war for years, in a neverending cycle of the Byzantines ending with the look of defeat on their faces.  But Persia was soon to reach its doom, Khazaria.  The Roman emporor Heraclius made an alliance with the Khazars, of which several others follow, in order to finally defeat the Persians, as the Khazars had a powerful army.  The Khazars provided Heraclius with 40,000 men under the Khagan Bek Ziebel.  Ziebel participated in the advance to Persia, but then returned to lay siege on Tiflis, because he was presumably annoyed with Greek strategy.  But, this siege was unsuccessful, and he once again allied himself with Heraclius.  The Khazars under Ziebel broke throught the Caspian Gates and into Persia, and returned rich with plunder.  According to the description of Theophanes, Ziebel returned with \"plate and ornaments, the gold, the gems, and the silk, which had been used at the Imperial table, and, with his own hand, distributed rich jewels and earrings to his new allies.\"  The Khagan of Khazaria then arrived, and Ziebel and his troops all bowed down to the Khagan, and all advanced through Persia.  But as any empire rises to glory, it falls.  After Ziebel, the Khazar Empire fell, and was never in as much glory as it had been under Khagan Bek Ziebel.</string>
</resources>
