<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ABORIGINES_NULLA_NULLA_PEDIA">[TAB] Ein ... nulla ... nulla, auch bekannt als als waddy oder Jagd halten, ist ein australischer Aborigines Krieg Verein. Die ... nulla ... nulla ist eine schwere Klub aus Holz in der Hand zu Hand bekämpfen. Bekannt, dass die Fähigkeit zur Spaltung ein Schild, dieses mächtige Waffe wurde zur Tötung oder Betäuben Nahrung. Es könnte auch dazu genutzt werden, ein Projektil oder verwendet werden können, um Feuer und Ocker. Sie könnten auch als eine Strafe für jene, die Aborigines Gesetz gebrochen. Die ... nulla ... nulla wurde von Männern und Frauen und könnte bemalt oder unbemalt links. Ihr Bau variierten von Stamm zu ribe, wurden aber generall über einen Meter in der Länge und manchmal hatte einen Stein Kopf befestigt mit Bienen Wachs und String. Sie waren aus, wenn ein Zweig mit dem Baum, oder von einem jungen Baum zog sich mit seinen Wurzeln in den Boden. </string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ANGLO_SAXON_HUSCARL_PEDIA">in German</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ARSIYAH_PEDIA">[TAB]Entsprechend moslemischen Quellen bildete das Arsiyah den Kern der Khazar Armee und war in der Khazar Politik extrem einflußreich, aber diese Behauptungen können entworfen werden übertreiben den Wert der moslemischen Gemeinschaft in Khazaria. Das Arsiyah fungierte häufig unabhängig von ihrer Regierung. Der Teil des Vertrags, der sie an Khazar Service bindet, garantierte, daß sie nicht benutzt würden, um andere Moslems zu kämpfen. In 913 ambushed das Arsiyah eine Viking Flotte, die Durchgang zum kaspischen Meer durch die Khazar Regierung bewilligt worden war und heraus wischte Tausenden Rus Krieger ab.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_CAROLEAN_PEDIA">[TAB]Das Caroleans waren Soldaten der schwedischen Könige Charles XI und Charles XII.  Sie waren ein Teil des jährlichen schwedischen Zuteilung Systems.  Die Taktiken des Caroleans waren, wütend anzugreifen und furchtlos zu bleiben.  Die Soldaten unterstützten auch stern Disziplin, die über dem umfangreichen Kurs eines Zwanzig-Jahr-langen Krieges lebenswichtiges prüfen würde.  Die schwedischen Armeetaktiken der Zeit unterrichteten nicht Rückzug, also bekannt die Soldaten, um nie von der Schlacht zurückzutreten.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_COPPER_AXEMAN_PEDIA">[TAB] Obwohl noch nicht viele Beweise für Kriegsführung in der Indus-Tal Zivilisation gefunden wurde, viele Exemplare von Waffen gefunden wurden, in den Ruinen der Harappa-und Mohenjo-Daro. Reste von Achsen aus Kupfer oder Bronze wurden gefunden und konnte die von Jägern in der Gegend. Einige Achsen, die sich mit Inschriften über Gottheiten oder Götter in Indus Script. Einige der Achsen gefunden werden können, um so weit vom als 1500 v. Chr. zurück.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FIANNA_PEDIA">[TAB] In den frühen Irland, fianna noch klein waren, teilweise unabhängigen Krieger Bands lebte in den Wäldern als Söldner, Banditen und Hunger. Sie lebten getrennt von der übrigen Gesellschaft und könnte durch Könige in Zeiten des Krieges. Sie erscheinen in der irischen Mythologie, vor allem in den Geschichten der Fenian Cycle. In diesen Geschichten, die fianna werden von Fionn Mac Cumhail. Der Name Fianna Éireann wurde in einer Reihe von Irish Republican Pfadfinderbewegung Organisationen. Die historische Einrichtung der fian ist bekannt aus Referenzen in der frühen mittelalterlichen irischen Rechts Schriften. Ein fian wurde von landlosen junge Männer, die oft Aristokraten, die noch nicht in Berührung kommen, Vererbung von ihrem Land. Im Winter, fianna wurden Vierteilung und gefüttert von Th enobility, in denen sie sich zu halten, um auf ihren Namen. Während des Sommers, hatten sie von der Jagd zu leben oder zu verkaufen Pelze. [PARAGRAPH: 1] In den Geschichten der Fenian Cycle, die fianna dargestellt als eine einzige stehende Heer in den Dienst der hohen singen. Es enthielt zwei rivalisierenden Gruppen, die Clan Baíscne Leinster und der Clan Morna von Conacht. Mitgliedschaft in der fianna war Gegenstand einer rigorosen Texte. Zum Beispiel, die Klägerin würde Abfälle tief in ein Loch bewaffnet mit einem Schild, während neun Krieger warf Speere auf ihn. Wenn Verwundete, die Klägerin würde scheitern. In einem anderen Text, sein Haar wäre geflochten und er würde verfolgt werden durch den Wald und würde scheitern, wenn gefangen. Er würde auch nicht, wenn ein Zweig geknackt unter seinen Füßen, oder wenn die Zöpfe in seinem Haar wurden gestört. Er würde in der Lage sein müssen Sprung über eine Zweigstelle der Höhe seiner Stirn, Pass unter einem so niedrig wie seine Knie, und ziehen Sie ein Dorn aus seinem Fuß und ohne Abbremsen. Er wird auch benötigt, um eine qualifizierte Dichter.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FINNISH_JAEGER_PEDIA">[TAB]Aufgabe der modernen Infanterie ist vor allem die Eroberung und Sicherung des eigenen Territoriums, wobei es häufig zu gefährlichen Nahkampfgefechten kommen kann. Die Infanteristen sind in kleine Einsatztrupps eingeteilt, die sich vor allem durch ihre Ausbildung und Ausrüstung (Gewehre, Granaten, Helme sowie anderes hilfreiches Gerät) auszeichnen. Oft haben einzelne Mitglieder dieser Trupps eine Spezialausbildung absolviert, durch die sie dazu befähigt sind, Panzerabwehrwaffen oder leichte Maschinengewehre zu bedienen. Wegen ihrer umfangreichen Erfahrung im Hinblick auf die erfolgreiche Täuschung feindlicher Einheiten und das Patrouillieren in deren unmittelbarer Nähe nehmen diese versierten Kämpfer in modernen Militärkonflikten eine wichtige und vielseitige Rolle ein.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GASINDII_PEDIA">Vor der Invasion von Karl der Große, hatte das Lombards eine Kraft der Halter aufgebaut, die als gasindii bekannt sind. Diese waren einige der besten ausgebildeten Truppen in Europa und bestanden aus Männern in der Avar Artrüstung. Sie waren besonders gut ausgebildet. Sie bildeten nicht nur das Rückgrat der Carolingian Armeen in Italien, aber anderer Länder, die eindrangen. Gasindii konnte in den Avar Armeen außerdem gefunden werden. Nachdem das Carolingians Lombardei eroberte, wurden Bemühungen, private gasindii Armeen zu bilden gebildet.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_PEDIA">[TAB]In verschiedenen österreichischen Empires, Grenzers waren Soldaten, die aus dem kroatischen und siebenbürgischen Military Frontier. Die Truppen waren ursprünglich gegründet zu verteidigen Österreich von den Osmanen, aber, wenn keine Gefahr drohte, die Grenzers wurden von den Habsburgern in anderen Grenzen des Krieges. Noch, zumindest auf jedes Bataillon Regiment bleiben würde Bewachung der Grenze von Invasion bedroht. [PARAGRAPH: 1] Grenzers wurden Nachfolger der irregulären Armee von Panduren-Oberst, die auch von den Habsburgern zur Verteidigung der Grenze und dienen als skirmishers in der Siebenjährigen Krieges. Nach der Zeit der Napoleonischen Kriege, die Truppen aus mehr regelmäßige Linie Infanterie Regimenter. Sie erhielten Ausbildung in Schießkunst, lineare Taktik, und plänkelnd. Zu Beginn des Krieges, 18 Grenzer Regimenter bildeten etwa ein Viertel der österreichischen Armee. [PARAGRAPH: 1] Da die Grenzers waren nicht so gut, in der Rolle der Linie Infanterie als die regelmäßigen Regimenter, der österreichischen militärischen Befehl nie gab ihnen viel Kredit, und nach einer Meuterei im 1800, ihre Zahl reduziert wurden. Trotz dieser Rückschläge, Grenzers vorgeformte außergewöhnlich gut bei Marengo und Austerlitz, verdienen sie Respekt von den französischen. Napoleon selbst als sie die einzige militärische Truppen in die gesamte österreichische Armee. Grenzer Truppen diente Napoleon bis zu seiner Niederlage, nachdem die Österreicher abgetretenen Gebiete, in dem Krieg des Fünften Koalition. [PARAGRAPH: 1] Im Verlauf des 19. Jahrhunderts, des Osmanischen Faden verringert und damit gab es weniger Aufwand für die Truppen der Verteidigung der Grenzen. Darüber hinaus steigt mit der slawischen Nationalismus und Selbstbestimmung, der österreichischen hohe Befehl wuchs verdächtige des Grenzers und eine mögliche Revolte. Mit diesen Faktoren, die Zahl der Grenzers wurde stetig reduziert, obwohl sie noch im Dienst in der österreichischen und später österreichisch-ungarischen Armee bis zum Zweiten Weltkrieg.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HAJDUK_PEDIA">[TAB]Hajduk ist eine Bezeichnung, die ächtet, Highwaymen und Freiheit Kämpfer in den Balkan sich bezieht.  In der Balkan folkloric Gewohnheit sind hajduci Helder, die Soldaten in Schlacht gegen die Ottomanunterdrücker führen.  Sie sind mit der englischen Legende von Robin Hood und von seinen fröhlichen Männern vergleichbar, die von den Rich stahl und den Armen gab.  In der Wirklichkeit waren das hajduci der 17., 18. und 19. Jahrhunderte Banditen, die auf Ottomanrepräsentanten und lokale Kaufleute und Reisende preyed.  Traditionsgemäß folgen hajduci einem moralischen Code, der verbot zu stehlen von den Armen und Mord unprovoked.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_HUSSAR_PEDIA">[TAB]Die ersten Husaren in das Königreich Polen wurden durch den Sejm, das polnische Parlament, in der 1503 die drei gemietet Banner der ungarischen Söldnern. Bald begann auch die Einstellung der polnischen und litauischen Bürger. Die Husaren als entscheidend für Polen, weil sie mehr wendiger als die bisher verwendeten Speerträger. But der Regierungszeit von König Stefan Batory, die Husaren bilden den größten Teil der polnischen und litauischen Kavallerie. Über viele Jahre, Husaren in Ungarn wurde schwerer. Wenn Stefan Batory gewählt wurde König von Polen, er hat die Polnisch Husaren seiner Royal Guard und machen sie zu einer schweren Ausbildung, Ausrüstung und Speerträger als ihre wichtigste Waffe. Diese polnischen \"schwere\" Husaren bekannt waren, in ihrer eigenen Heimat als \"husaria\" [PARAGRAPH: 1] Mit der Schlacht von Lubiszew im 1577, das \"Goldene Zeitalter\" der Husaren begann. Bis in die Schlacht von Wien, Polnisch Husaren selten verloren in der Schlacht. In vielen Schlachten der polnischen Husaren - Litauisch würde sich als ein wichtiger Faktor gegen die überwältigende Quoten. [PARAGRAPH: 1] Der primäre Kampf Taktik der polnisch-litauischen Husaren war. Darüber hinaus neigten die Gebühr zu wiederholen, bis der Feind Bildung pleite. Die Husaren kämpften mit einer langen Lanze, ein szabla, ein oder zwei Pistolen, und einem Karabiner oder arquebus, die in der polnischen als \"bandolet.\" Polnischen Husaren waren auch berühmt für die Flügel trugen sie auf dem Rücken. Nach einigen Theorien, sie wurden so gestaltet, dass Folie Angriffe von Tataren Lassos, eine andere Theorie ist, dass die Vibrationen von Federn, die ein seltsames Geräusch, Angst Feind Pferde. Allerdings, Experimente durchgeführt erneut enactors und Film Entscheidungsträger seit den 1970er Jahren und in jüngster Zeit von den polnischen Historiker in der 2001 im Widerspruch zu solchen Ideen. Möglicherweise die Flügel getragen wurden nur während der Paraden und nicht während des Kampfes, aber diese Erklärung ist auch umstritten.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HIGHLANDER_PEDIA">[TAB]Highlanders were the troops that consisted of the common men of the Scottish Highlands</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HUSZAR_CAVALRY_PEDIA">[TAB]Die ursprüngliche Husaren waren aus Ungarn, bekannt, dass die Ungarn als huszars. Ursprünglich, die huszars kämpften in kleinen Gruppen, sondern wurden reorganisiert, gut ausgebildete, motivierte und Bildung während der Herrschaft von Matthias Corvinus. Die huszars unter Matthias kämpften die Türken und erwies sich als erfolgreich. Darüber hinaus zeigte sich der Erfolg gegen die Böhmen und Polen. Nach dem Tod des Königs, viele huszars flohen in andere europäische Länder, die in der Regel als Söldner für den Krieg. Friedrichs des Großen, zum Beispiel, die Husaren Einheiten weitgehend in der gesamten Krieg der österreichischen Erbfolgekrieg. Großbritannien auch gemietet Husaren Einheiten zur Bekämpfung der im amerikanischen Unabhängigkeitskrieg.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KHAMPA_HORSEMAN_PEDIA">[TAB] Die meisten Leute denken, der Tibeter als eine Art, friedlichen und religiösen Kultur. Für die Kham Region Tibet, diese Aussage ist falsch. Kham Tibeter sind seit langem bekannt als einer gewalttätigen Gruppe von Banditen terrorisieren der tibetischen Hochebene auf dem Pferderücken. Sie wurden von der tibetischen Könige Beschäftigten in den Bereichen der Krieg für sie zu kämpfen. In Heinrich Harrer\'s Buch \"Sieben Jahre in Tibet\", die Kham Tibeter sind gezwungen ihren Weg als Nomaden in Zelten zu stehlen Dinge von Wert. Er berichtete auch, dass sie sich manchmal töten Pilger, Mönche und Nonnen. Auch heute noch, es ist selten zu finden, ein Mann ohne Kham ein großes Messer auf seiner Seite. Es war eben diese Menschen gab, dass die chinesische kommunistische Regierung den Widerstand. Lange nach der Tibeter in Lhasa gab, die Tibeter von Kham weiterhin zu kämpfen. Die Chinesen leben in der Region Kham sind oft ängstlich von Kham Tibeter. </string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KOA_PEDIA">[TAB] Warfare unter den Stämmen Häuptlinge auf Hawaii war häufig mit heftigen Kämpfe wüteten häufig. Mit dem 1780er, Kriegsführung war institutionalisiert, mit formalen Regeln und Rituale. Die Häupter gebaut Tempel zu beten, opfern, und Zeremonien vor dem Start Kampagnen. Krieger wurden bekannt als koa, und gab ihr den Namen zu koa Baum, dessen hartem Holz, die für viele ihrer Waffen. Hawaiian Häuptlinge wurden Praxis der lua, eine Art von Kampfkunst, und nahm an jährlichen Festivals zu testen ihre Fähigkeiten. Der Krieger Code war brutal, und die Strafe war hart und gewalttätig. Ein Feind gefangen in der Schlacht hätte seine Eingeweide entfernt, und alle Knochen gebrochen, während methodisch noch am Leben. [PARAGRAPH: 1] Warriors Regel trug einen Lendenschurz und rasiert und geölt ihre Haut, um zu verhindern, Feinde Greifen von ihnen im Kampf. Nobles trug einen Umhang, sowie Helme aus Rattan oder Kürbisse für den Schutz. Diese Krieger verwendet eine Vielzahl von Waffen wie die ihe (kurz Speer), pololu (lange Speer), pahoa (Holz Dolch), und andere Waffen.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KONNIK_PEDIA">[TAB]Das Bulgars waren in die Reiterkünste in hohem Grade erfahren.  Ihre Armee bestand hauptsächlich aus Reiter wegen ihrer hohen Fähigkeit.  Jeder Bulgar Reiter hatte hohe Disziplin und hatte einige Pferde.  Jedoch nur ein einzelnes Pferd könnte für Kriegangelegenheiten benutzt werden, und es war verboten, um noch etwas mit ihm zu tun.  Es wird geglaubt, daß das Bulgars das erste waren, wer die Steigbügel zu Europa holte.  Dieses gab ihnen Vorteile über den anderen europäischen Armeen dieser Zeit.  Das Bulgars konnte die Bögen benutzen, die noch an den Pferden angebracht wurden.  Klingen und Stangen wurden auch im Krieg benutzt.  Die Steigbügel erhöhten auch die Stabilität und die Geschwindigkeit des Mitfahrers.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LAWAGETAS_PEDIA">[TAB]In der Mykenische Gesellschaft waren die lawagetas der Führer der Leute. Das Wort Leute bezieht sich die auf Armee, und die lawagetas waren Kommandanten dieser Armee. Die lawagetas waren leistungsfähige Männer, die die Armeen führen, und empfangenes Land vom König.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LIGHT_HORSE_PEDIA">[TAB]Das australische helle Pferd waren angebrachte Truppen, die die Eigenschaften der Kavallerie und der angebrachten Infanterie kombinierten.  Sie dienten während des zweiten Boer-Krieges und des Ersten Weltkrieges.  Ihr Zweck als Kavallerie und angebrachte Infanterie war ein Resultat der Debatte in den militärischen Gruppen in Australien hinsichtlich ist der Zukunft der angebrachten Truppen.  Einerseits war das Schlachtfeld durch Maschine Gewehren und Artillerie vorherrsch geworden und war für angebrachte Truppen zu gefährlich.  Einerseits waren die Abstände in Australien zu groß, und etwas und der schlechte Zustand der Straßen waren nicht imstande, mechanisierte Kriegsführung zu stützen.  Helles Pferd waren wie angebrachte Infanterie dadurch, daß sie normalerweise abgenommen kämpften mit ihren Pferden als Transport zum Schlachtfeld und als Mittel der schnellen Befreiung, als, zurücktretend oder von einer Schlacht zurückziehend.  Über Zeit wurden die meisten helles Pferd Regimente in motorisierte Infanterie, Panzerkampfwagen oder gepanzerte Regimente während des Zweiten Weltkrieges umgewandelt.  Jedoch bestehen einige helles Pferd Maßeinheiten noch heute als königliche australische gepanzerte Korps-Kavalleriemaßeinheiten.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MACCABEE_PEDIA">Das Maccabees waren eine jüdische nationale Befreiungbewegung, die für Unabhängigkeit von Antiochus IV Epiphanes kämpfte. Das Maccabees gründete die Hasmonean Dynastie von Israel. In 167 BC, nachdem Antiochus jüdische Praxis verbot, funkte ein Priester von Modiin, Mattathias das Hasmonean, ein Aufruhr, indem er ablehnte, griechische Götter anzubeten. Nach Tod Mattathiass führte sein Sohn Judah Maccabee eine Armee der Juden gegen die Seleucid Dynastie. Die Bezeichnung Maccabees wird verwendet, um die Armee von Judah Maccabee zu beschreiben. [PARAGRAPH: 1] Der Aufruhr schloß viele einzelne Schlachten ein. In vielen gewannen die Maccabeean Kräfte Sieg für ihren Gebrauch von Bandenkämpfertaktiken. Nach dem Aufruhr reinigte das Maccabees den Bügel und erklärte Judah Maccabee ein Priester. Eine syrische Armee wurde gesendet, um den Aufruhr zu zerstören, aber zurückging nach dem Tod von Antiochus. [PARAGRAPH: 1] Nach dem Aufruhr waren das Maccabees unsicher, ob man fortfährt zu kämpfen und ihren militärischen Erfolg im Aufruhr sieht. Die, die fortfuhren zu kämpfen, wurden von Judah Maccabee geführt. Judah Maccabee starb in 160 BC in der Schlacht. Judah wurde von seinem jüngeren Bruder Jonathan gefolgt, der bereits ein hoher Priester war. Jonathan bildete Verträge mit den fremden Nationen und verursachte mehr Debatten zwischen denen, die politische Energie des frommen Freiheit überschusses wünschten. In 142 BC, starb Jonathan. Er wurde vom letzten Sohn von Mattathias, Simon gefolgt. Daß das gleiche Jahr, Demetrius, König von Syrien, den Juden Unabhängigkeit von Syrien und von Simon bewilligte, gingen an zu fanden die Hasmonean Dynastie. [PARAGRAPH: 1] Jedes Jahr, Juden feiern Hannukah, um Judah Maccabees Sieg über dem Seleucids und den in Verbindung stehenden Wundern zu feiern und zu erkennen.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MARYANNU_PEDIA">[TAB] Die einflussreichsten Hurrian Staat, Mitanni, erhielt viel von ihrer Macht durch militärische Macht. Die Elite-Krieger der Armee wurden charioteers, genannt maryannu. Die maryannu waren Adligen, der Wagen leisten könnte, und jeder hatte eine Handvoll der Teilnehmer, darunter ein Bogenschütze, würde Kampf mit ihnen aus dem Wagen und Knechte, die kümmern sich um die Pferde. Die Mitanni Wagen selbst diente als Vorbild für die Wagen der benachbarten Imperien. Man könnte sogar sagen, dass das System mit der Elite, die Adligen bildeten den Wagen Armee wurde von der Mitanni. Mitanni Wagen waren schnörkellose, mit zwei Rädern und einem Team von zwei Pferden. Sowohl die Pferde und die maryannu waren gut gepanzert, die in Umfang Rüstungen aus Bronze oder Eisen. Die Taktik der Umgebung ein Feind mit Wagen ständig mit Raketen angreifen Feuer wurde von der Mitanni. Die Mitanni auch die Taktik der Verwendung von Wagen als Waffe Auswirkungen.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MEDJAY_PEDIA">[TAB]Das Medjay waren Nubian Nomaden, die Teil der ägyptischen Polizeikraft während der achtzehnten Dynastie wurden. Möglicherweise, weil das Medjay vorher eine Geschichte des Dienens in der ägyptischen Armee hergestellt hatte, die sie gut in ägyptische Gesellschaft mischten. Sie hatten die Verantwortlichkeit des Schützens der Städte in WestThebes und des Seins verantwortlich zu seinem Bürgermeister. Das Medjay diente auch als Grabwächter während des contruction des königlichen Necropolis an Deir EL-Medina. Das Medjay hatte die Verantwortlichkeit des Sicherstellens der Sicherheit des Grabs, des Kontrollierens des Grabs, des Schützens der Arbeiter, des Sicherstellens, daß die Arbeiter sich gut benahmen, und den Arbeitern manchmal helfen. Einige ihrer anderen Verpflichtungen schlossen das Dienen als Kuriere, die Abfragung der Diebe, Sein Zeugen für administrative Funktionen und das Zufügen von Bestrafungen mit ein.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MOUNTIE_PEDIA">[TAB]Die königliche kanadische berittene Polizei wurde als die berittene Nordwestpolizei organisiert, um Gesetz und Auftrag zum kanadischen Westen zu holen.  1920 wurde der Name zu seinem anwesenden Titel geändert.  Das Korps gewann ein romantisches Renommee für verwegene Missionen und Ausdauer in schleppenden Verbrechern.  Die Kraft ursprünglich numerierte zu 300 Männern und kam, als rote Mäntel, Mitfahrer der Ebenen und, Mounties am allgemeinsten bekannt.  Die Kraft sog später die provinziellen Polizeikräfte der aller Gegenden und der Provinzen ausgenommen Quebec und Ontario auf.  Es erzwingt alle Bundes- und provinziellen Gesetze und nimmt an vorgewählten internationalen Friedenssicherungtätigkeiten teil.  Die Kraft numeriert z.Z. bis ungefähr 16.000.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_SPEAR_ELEPHANT_PEDIA">[TAB]Die Champa Krieger benutzten Elefanten als ihre Hauptschlachtkraft. Das champa setzte einen einzelnen Krieger auf einer Plattform auf den Elefanten zurück. Der Krieger wurde weild eine Stange oder Eintragfadenpfeile an seinen Feinden. Die Chamarmeen werden als seiend kriegerisch und grausam angesehen. Ein chinesischer Verfasser beschrieb eine Truppe des imperialen Schutzes des Cham, der mit den Bögen kämpfte, die vom Bambus, von den crossbows, von den Speeren und von den Stangen, die, gebildet wurden Elefanten in Schlacht ritten.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_VYTIS_PEDIA">[TAB] Die Vytis, oder die Chaser, der Ritter ist auf dem Wappen von Litauen. Verschiedene Interpretationen über das, was sie existieren; ein, dass die litauische Vytis ist Gott der Donner. Die Vytis Mai auch eine litauische Krieg Gott. Die litauische Wappen ist eines der ältesten Wappen in Europa, und anstatt mit Symbolen aus nahm das Wappen von Dynastien, die Symbole werden angenommen Porträt von Herzog Dichtungen. Dies unterscheidet sich erheblich von der traditionellen Wappen von anderen europäischen Ländern.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_PEDIA">Während der Anglo-Normannischen Invasion von Wales, wurde der Waliser Longbow in Gebrauch gesetzt. Englisch erlernte bald, wie leistungsfähig diese Waffe sein könnte, und fing an, Waliser Longbowmen in ihre eigene Armee einzuziehen. Der Waliser Longbow ist für seine Rolle in der Schlacht von Agincourt und der Hundertjährigen Kriege am berühmtesten. Die Longbowmen mit dem Waliser Longbow, würden einen Regen der Pfeile und des Feindes abfeuern. Der Waliser Longbow war verwendetes unil die Entwicklung des Schießpulvers. Gesamt, war die Waffe eine leistungsfähige Art mittelalterliches longbow. Der Waliser Longbow war schwierig, wegen seines Betraggewichts zu erarbeiten. Wegen der Schwierigkeit wurden viele Benutzer des Walisers Longbow schließlich in ihren Armen und in Handgelenken verformt.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_YORUBA_PEDIA">Die Yoruba hatten seit jeher ihre eigenen Kampfkünste. Als Teil der Rituale, die die Männer der Yoruba zum Eintritt in die \"Männlichkeit\" benötigen, werden sie von frühauf darauf getrimmt in Disziplinen wie Reiten, Schwimmen und der Jagd Spezialisten zu sein.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ZAPOROZHIAN_COSSACK_PEDIA">[TAB]Die Zaporozhian Kosaken waren Kosaken, die in Zaporizhya wohnten, eine Region in zentraler Ukraine.  Der Zaporozhian Wirt wuchs schnell im 15. Jahrhundert durch die Sklaven, die dem polnischen litauischen Commonwealth entgehen.  Die Unterseite und die Festung der Kosaken waren das Zaporozhian Sich, das ursprünglich im Bereich errichtet wurde, der als Zaporizhia bekannt ist.  Während des 16. wurde 17. und gut in das 18. Jahrhundert, die Zaporozhian Kosaken ein starkes politisches und militärisches Zwangs-, das die Berechtigung des Polen-Litauens, des Ottoman-Reiches und seines vassal herausforderten, das KrimKhanate und das Tsardom von Rußland.  Der Wirt machte eine Reihenfolge der Konflikte und der Bündnisse durch, welche die drei Energien mit einbeziehen, bevor er Ende des 18. Jahrhunderts durch das russische Reich zerstört wurde.</string>
</resources>
