<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS</Tag>
		<English>Matthias</English>
		<French>Matthias</French>
		<German>Matthias</German>
		<Italian>Mattia</Italian>
		<Spanish>Matías</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Matthias Corvinus[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Hungary[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] February 23, 1443 - April 6, 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus was born in Klausenburg, Transylvania, and was the second son of John Hunyadi. After the death of Mathias's father, there was a struggle between Hungary's various barons and its Habsburg King.  The gentry and the people of Pest finally came out in support of Matthias as king, while most barons also agreed to support him. [PARAGRAPH: 1] On January 20, 1458, Matthias was elected king by the Diet.  At this time, he was the hostage of the king of Bohemia who released under the condition of marrying his daughter.  Matthias was finally crowned after several wars with Bohemia and the new Emperor Frederick III gave him the Holy Crown.  Only the age of 15, Matthias began his reign by building public health, education, and a new legal system.  Matthias was also a fan of art and culture, as many artists were present in his court. [PARAGRAPH: 1] Matthias gained independence by dividing the barons and raising a large royal army.  At this time, Hungary reached its greatest territorial extent of the era.  Matthias was victorious in several campaigns against the Ottoman Empire by raising the Kingdom of Hungary to be a world power.  After that, Matthias was intent in conquering large parts of the Holy Roman Empire.  By the end of his reign, he was in control of places such as Moravia, Silesia, Lusatia, half of Austria, and Vienna. [PARAGRAPH: 1] Although Vlad III Dracula, Prince of Wallachia, had many successes against the Ottoman Empire, Matthias imprisoned him after a disagreement between the two rulers.  Hungary decided to help Dracula in his fight of the threatening Ottomans, but he was assassinated.  This was a major blow to the position of Hungary.  In 1467, a conflict arose between Matthias and the Moldavian Prince Stephen III, after he became worn out by Hungary's policies and their presence at Kilia.  A revenge lead by Stephen leads to the defeat of Matthias at the Battle of Baia.  Matthias died in 1490 in Vienna, Austria, and his empire collapsed after his death because of the fact that his son was not accepted as king.</English>
		<French>[H1]Matthias Corvin[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Hongrie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 23 Février 1443 - 6 Avril 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Ier est né en Klausenburg, Transylvanie, qui était le deuxième fils de Jean Hunyadi. Après la mort du père de Mathias, il y avait une lutte entre les différents barons de la Hongrie et de ses Habsbourg Roi. La noblesse et le peuple de Pest enfin venue à l'appui de Matthias comme roi, tandis que la plupart des barons également accepté de le soutenir. [PARAGRAPH: 1] Le 20 janvier 1458, Matthias a été élu roi par la Diète. À ce moment, il était l'otage du roi de Boehme qui relâché à la condition de marier sa fille. Matthias a finalement été couronné après plusieurs guerres avec la Bohême et le nouvel empereur Frédéric III lui a donné la Sainte Couronne. Seul l'âge de 15, Matthias a commencé son règne par la construction de santé publique, d'éducation, et d'un nouveau système juridique. Matthias a également été un fan de l'art et la culture, comme de nombreux artistes étaient présents dans sa cour. [PARAGRAPH: 1] Matthias accédé à l'indépendance en divisant les barons et d'élever une grande armée royale. À cette époque, la Hongrie a atteint sa plus grande étendue territoriale de l'époque. Matthias a été victorieuse dans plusieurs campagnes contre l'Empire ottoman en élevant le royaume de la Hongrie d'être une puissance mondiale. Après cela, Matthias était résolu à conquérir une grande partie du Saint Empire romain germanique. À la fin de son règne, il était dans le contrôle des lieux tels que la Moravie, Silésie, Lusace, la moitié de l'Autriche, et à Vienne. [PARAGRAPH: 1] Bien que Vlad III Dracula, le Prince de la Valachie, de nombreux succès contre l'Empire ottoman, Matthias lui emprisonné après un désaccord entre les deux dirigeants. La Hongrie a décidé d'aider Dracula dans son combat de la menace Ottomans, mais a été assassiné. Ce fut un grand coup porté à la position de la Hongrie. En 1467, un conflit a éclaté entre Matthias et le Prince moldave Étienne III, après avoir usé il est devenu par la Hongrie de la politique et de leur présence à Kilia. Une vengeance dirigé par Stephen conduit à la défaite de Matthias à la bataille de Baia. Matthias est mort en 1490 à Vienne, Autriche, et son empire s'est effondré après sa mort en raison du fait que son fils n'a pas été accepté comme roi.</French>
		<German>[H1]Matthias Corvinus[\H1][NEWLINE][BOLD]K&#246;nig von Ungarn[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 23. Februar 1443 - 6. April 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus war geboren im Klausenburg, Siebenbürgen, war der zweite Sohn von John Hunyadi. Nach dem Tod von Mathias Vater, es war ein Kampf zwischen den verschiedenen Barone Ungarn und seine Habsburger König. Die Leute und die Menschen der Pest schließlich in Unterstützung von Matthias als König, während die meisten Barone sich ferner darin einig, ihn zu unterstützen. [PARAGRAPH: 1] Am 20. Januar 1458, Matthias König gewählt wurde durch die Diät. Zu dieser Zeit war er der Geisel des Königs von Böhme, die unter der Bedingung der Heirat seiner Tochter. Matthias gekrönt wurde schließlich nach mehreren Kriegen mit Böhmen und der neue Kaiser Friedrich III gab ihm die Heilige Krone. Erst im Alter von 15, Matthias begann seine Herrschaft durch den Aufbau der öffentlichen Gesundheit, Bildung, und eine neue Rechtsordnung. Matthias war auch ein Fan von Kunst und Kultur, wie viele Künstler waren anwesend in seinem Gericht. [PARAGRAPH: 1] Matthias Unabhängigkeit, indem man die Freiherren und damit eine große königliche Armee. Zu diesem Zeitpunkt, Ungarn erreichte seine größte territoriale Ausmaß der Ära. Matthias siegte in mehreren Kampagnen gegen das Osmanische Reich durch die Anhebung des Königreichs Ungarn zu einer Welt. Danach, Matthias wurde in der Absicht erobert große Teile des Heiligen Römischen Reiches. Nach dem Ende seiner Regierungszeit, er war bei der Kontrolle von Orten wie Mähren, Schlesien, der Lausitz, die Hälfte von Österreich, und Wien. [PARAGRAPH: 1] Obwohl Vlad III Dracula, Fürst der Walachei, hatte viele Erfolge gegen das Osmanische Reich, Matthias inhaftierten ihn nach einem Streit zwischen den beiden Herrscher. Ungarn beschlossen zu helfen Dracula in seinem Kampf der Osmanen bedroht, sondern ermordet wurde. Dies war ein wichtiger Schlag gegen die Position der Ungarn. In 1467, entstand ein Konflikt zwischen Matthias und der moldauischen Prinzen Stefan, nachdem er getragen von Ungarn die Politik und ihre Präsenz an Kilia. Eine Rache der Leitung von Stephen führt zur Niederlage von Matthias in der Schlacht von Baia. Matthias starb 1490 in Wien, Österreich, und sein Imperium nach seinem Tod aufgrund der Tatsache, dass sein Sohn nicht als König.</German>
		<Italian>[H1]Mattia Corvino[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Ungheria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 23 Febbraio 1443 - 6 Aprile 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus è nato a Klausenburg, Transilvania, che era il secondo figlio di Giovanni Hunyadi. Dopo la morte del padre di Mathias, c'è stata una lotta tra i vari baroni Ungheria e la sua Asburgo re. Signori e la gente di Pest, infine, è uscito a sostegno di Mattia come re, mentre la maggior parte dei baroni anche concordato di sostenere lui. [PARAGRAPH: 1] Il 20 gennaio 1458, è stato eletto re Matthias dalla dieta. In questo momento, è stato l'ostaggio del re di Boehme, che rilasciato sotto la condizione di sposarsi con la figlia. Matthias è stato finalmente coronato dopo diverse guerre con la Boemia e il nuovo imperatore Federico III diede la Santa Corona. Solo l'età di 15, Matthias ha iniziato il suo regno con la costruzione di sanità pubblica, l'istruzione, e di un nuovo sistema giuridico. Matthias è stato anche un appassionato di arte e di cultura, come molti artisti erano presenti nella sua corte. [PARAGRAPH: 1] Matthias ottenuto l'indipendenza dividendo il baroni e di elevare un grande esercito reale. In questo momento, l'Ungheria ha raggiunto la sua massima estensione territoriale dell'epoca. Matthias è stato vittorioso in numerose campagne contro l'impero ottomano innalzando il Regno di Ungheria di essere una potenza mondiale. Dopo di che, Matthias era intenti a conquistare gran parte del Sacro Romano Impero. Entro la fine del suo regno, è stato in controllo di luoghi come Moravia, Slesia, Lusazia, la metà di Austria, e Vienna. [PARAGRAPH: 1] Sebbene Vlad III Dracula, principe di Valacchia, ha avuto molti successi contro l'Impero ottomano, Matthias imprigionato lui dopo un disaccordo tra i due governanti. L'Ungheria ha deciso di aiutare Dracula nella sua lotta contro la minaccia del ottomani, ma è stato assassinato. Questo è stato un grande colpo per la posizione di Ungheria. Nel 1467, una sorta di conflitto tra la Moldavia e Matthias principe Stefano III, dopo che è divenuto consumato da Ungheria politiche e la loro presenza a Kilia. Una vendetta piombo da Stephen porta alla sconfitta di Mattia nella battaglia di Baia. Matthias morto nel 1490 a Vienna, Austria, e il suo impero è crollato dopo la sua morte a causa del fatto che suo figlio non è stato accettato come re.</Italian>
		<Spanish>[H1]Matías Corvino[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Hungría[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;:[\BOLD] 23 de Febrero de 1443 - 6 de Abril de 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus nació en Klausenburg, Transilvania, que fue el segundo hijo de Juan Hunyadi. Después de la muerte del padre de Matías, hubo una lucha entre los diferentes barones de Hungría y su Habsburg Rey. La aristocracia y el pueblo de las plagas y finalmente salió en apoyo de Matthias como rey, mientras que la mayoría de los barones también estuvo de acuerdo en apoyo de él. [PARAGRAPH: 1] El 20 de Enero, 1458, Matías fue elegido rey por la Dieta. En este momento, él era el rehén del rey de Boehme que liberados con la condición de casarse con su hija. Matthias finalmente fue coronado después de varias guerras con Bohemia y el nuevo emperador Federico III le dio la Santa Corona. Sólo la edad de 15, Matthias comenzó su reinado mediante la construcción de la salud pública, la educación, y un nuevo sistema jurídico. Matthias también es un ventilador del arte y la cultura, como muchos artistas estuvieron presentes en su corte. [PARAGRAPH: 1] Matthias accedió a la independencia dividiendo la recaudación de los barones y un gran ejército real. En este momento, Hungría alcanzó su máxima extensión territorial de la época. Matthias fue victorioso en varias campañas contra el Imperio Otomano por elevar el Reino de Hungría a ser una potencia mundial. Después de eso, Matthias intención era conquistar gran parte del Sacro Imperio Romano. Al final de su reinado, fue en el control de lugares como Moravia, Silesia, Lusacia, la mitad de Austria, y Viena. [PARAGRAPH: 1] Aunque Vlad III Drácula, príncipe de Valaquia, había muchos éxitos contra el Imperio Otomano, Matthias lo encarcelaron después de un desacuerdo entre los dos gobernantes. Hungría decidió ayudar a Drácula en su lucha de la amenazando otomanos, pero fue asesinado. Esto fue un gran golpe a la posición de Hungría. En 1467, surge un conflicto entre Matthias y el moldavo Stephen Prince III, después de que él se convirtió en llevarse a cabo por las políticas de Hungría y su presencia en Kilia. A la venganza conducir por Stephen conduce a la derrota de Matthias en la Batalla de Baia. Matthias murió en 1490 en Viena, Austria, y su imperio se derrumbó después de su muerte por el hecho de que su hijo no fue aceptado como rey.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_MATTHIAS_1</Tag>
		<English>Welcome to this beautiful land, [CT_NAME].  I hope that you bring peace with you, for he who greets with a stick, will be answered with a club.</English>
		<French>Bienvenue dans ce beau pays, [CT_NAME]. J'espère que vous apporter la paix avec vous, car celui qui vous accueille avec un bâton, sera reçu avec un gourdin.</French>
		<German>Willkommen auf dieser schönen Landschaft, [CT_NAME]. Ich hoffe, dass Sie, die Frieden mit Ihnen, für die er begrüßt, die mit einem Stock, wird beantwortet mit einem Verein.</German>
		<Italian>Benvenuti in questa bella terra, [CT_NAME]. Spero che lei portare la pace con voi, per lui che saluta con un bastone, verrà risposto con un club.</Italian>
		<Spanish>Bienvenidos a esta hermosa tierra, [CT_NAME]. Espero que lograr la paz con usted, por el que saluda con un palo, será respondido con un club.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>