<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CAER</Tag>
		<English>Caer</English>
		<French>Caer</French>
		<German>Caer</German>
		<Italian>Caer</Italian>
		<Spanish>Caer</Spanish>
	</TEXT>
        <TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CAER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A caer is a royal residence in Wales during the first millenium AD or earlier.  Caer can be loosely translated into castle, palace, or fort, but no English word captures the same characteristics as a caer.  A caer was the home to both the king, his royal family, and entourage which consisted of loyal retainers, monks, scholars, chief advisors, and bards who provided entertainment.  Caers were renowned for their great feasts that lasted as long as a year.  In these feasts, kings and upper classes of multiple kingdoms would meet to show wealth and status in society.  Caers weren't only palaces, they were defenseive fortresses.  They were usually hill forts, like the Cameot hill fort at South Cadbury in Somerset, or the coastal forts like Tintagen in Cornwall and Aberdyfi in Ceredigion.  Small kingdoms only contained one caer, but larger ones contained many.</English>
		<French>[TAB]Un caer est une résidence royale au pays de Galles au cours du premier millénaire après JC ou même plus tôt. Caer peut être librement traduit en château, palais, ni forteresse, mais aucun mot anglais saisit les mêmes caractéristiques comme caer. Un caer la maison était à la fois le roi, sa famille royale, et de l'entourage qui se composait de fidèles vassaux, des moines, des universitaires, des conseillers en chef, et qui lui ont fourni des bardes de divertissement. Caers étaient réputés pour leurs grandes fêtes qui a duré aussi longtemps que d'un an. Dans ces fêtes, les rois et les classes supérieures de plusieurs royaumes se réuniront pour montrer la richesse et le statut dans la société. Caers ne sont pas seulement les palais, ils étaient defenseive forteresses. Ils étaient généralement collines fortifiées, à l'instar de la Cameot colline fort à Cadbury dans le Somerset Sud, les zones côtières ou les forts comme Tintagen à Cornwall et Aberdyfi en Ceredigion. Les petits royaumes ne contenait un caer, mais beaucoup plus gros contenus.</French>
		<German>[TAB]Ein caer ist eine königliche Wohnsitz in Wales während des ersten Jahrtausends n. Chr. oder früher. Caer kann locker ins Schloss, Palast oder Festung, aber kein Wort Englisch erfasst die gleichen Eigenschaften wie ein caer. Ein caer wurde das Haus an den König, seine königliche Familie und Umgebung, bestehend aus treuen Begleiter, Mönche, Gelehrte, Chef Berater, und Sänger, die eine Unterhaltung. Caers waren bekannt für ihre große Feste, dass, so lange dauerte als ein Jahr. In diesen Feste, Könige und der oberen Klassen mehrerer Königreiche würde zu zeigen, Reichtum und Status in der Gesellschaft. Caers waren nicht nur Paläste, wurden sie defenseive Festungen. Sie waren in der Regel Hügel Festungen, wie die Cameot Hügel Kastell von South Cadbury in der Somerset, oder an der Küste Festungen wie Tintagen im Cornwall und Aberdyfi im Ceredigion. Kleine Königreiche, die nur ein caer, sondern größere enthielt viele.</German>
		<Italian>[TAB]Un caer è una residenza reale in Galles durante il primo millennio dC o precedenti. Caer può essere liberamente tradotto in castello, palazzo, o forte, ma nessuna parola inglese cattura le stesse caratteristiche di uno caer. Un caer è stata la patria di entrambi il re, la sua famiglia reale, e che consisteva di seguito retainers, leale, monaci, studiosi, capo consulenti, e bards che ha fornito intrattenimento. Caers erano famosi per le loro grandi feste che finché è durato un anno. In queste feste, re e superiore di più classi regni si riunirà per mostrare la ricchezza e lo statuto della società. Caers sono stati non solo i palazzi, erano defenseive fortezze. Essi sono stati in genere collina forti, come la Cameot collina forte a Sud Cadbury nel Somerset, o costiere forti come Tintagen in Cornovaglia e Aberdyfi nel Ceredigion. Piccoli regni contenuto solo uno caer, ma quelli di maggiori dimensioni contenute molte.</Italian>
		<Spanish>[TAB]A caer es una residencia real en el País de Gales durante el primer milenio dC o antes. Caer puede ser vagamente traducido al castillo, palacio o fortaleza, pero no capta la palabra Inglés mismas características como caer. A caer fue el hogar de ambos el rey, su familia real, y que consistía séquito de leales retenedores, los monjes, estudiosos, jefe de asesores y bardos que siempre entretenimiento. Caers eran famosas por sus grandes fiestas, que duró tanto como un año. En estas fiestas, los reyes y las clases altas de múltiples reinos se reunirá para mostrar la riqueza y la condición en la sociedad. Caers no sólo son palacios, que se defenseive fortalezas. Se les suele colinas fortificadas, como la Cameot colina fuerte en el Sur Cadbury en Somerset, la zona costera o fuertes como Tintagen en Cornwall y Aberdyfi en Ceredigion. Pequeños reinos sólo figura un caer, pero más grandes que figuran muchos.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>