<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
    <entry file="MCP_CIVILIZATIONS_PEDIA.xml" tag="TXT_KEY_CIV_ABORIGINES_PEDIA">
        <old_value/>
        <new_value>Man glaubt, dass die erste Völkerwanderung nach Australien stattfand, als diese Landmasse einen Teil des Sahul Kontinents formte, der über eine Landbrücke mit der Insel von Neu-Guinea verbunden war. Auch könnte es sein, dass Leute mit Booten über den Timor See gekommen sind. Über die exakte Ankunftszeit der Vorfahren der australischen Ureinwohner wird unter Archäologen stark diskutiert. Die am weitesten verbreitete und akzeptierte Zeitspanne für die erste Ankunft erstreckt sich von ca. 40.000 bis 50.000 Jahre vor unserer Zeit. Das bedeutet, dass seitdem mehr als 1250 Generationen in Australien gelebt haben. Das Datum 48.000 vor Christus wird von vielen Internetseiten in Nordaustralien anhand der Thermolumineszenz festgesetzt. Eine große Anzahl an Webseiten führen Radiokarbon an, mit deren Hilfe das Datum auf 38.000 vor Christus geschätzt wird, was viele Forscher an der Genauigkeit der Thermolumineszenz-Technik zweiflen lässt. Andere Schätzungen gehen von einer weit größeren Spanne von 30.000 bis 68.000 v.Chr. aus.
Es gibt keine klare bzw. akzeptierte rassische Herkunft der Ureinwohner Australiens. Obwohl sie durch Asien nach Australien migriert sind, sind sie in keinster Weise mit einem bekannten asiatischen Volk, noch mit der in der Nähe lebenden Bevölkerung von Melanesien oder Polynesien verwandt. Es wird spekuliert, dass es Verbindungen zu bestimmten Gruppen der indischen Bevölkerung gibt. Diese Spekulationen basieren auf mitochondrialen DNA Beweisen. Wenn man die lange Zeit betrachtet, in der sie fast komplett abgeschottet von anderen menschlichen Völkern gelebt haben, ist es eher unwahrscheinlich, dass sie eng mit anderen menschlichen Rassen verwandt sind.
Der Begriff "Ureinwohner Australiens" umfasst eine große Nummer von Kommunen und Gesellschaften mit auffallend verschiedenen Formen der Subsistenz, kulturellen Praktiken, Sprachen, Technologienund bewohnten Gebieten. Jedoch haben sie auch einige Züge gemeinsam, und werden auf der anderen Seite im Großen und Ganzen als verwandt angesehen. Eine kollektive Identität als "Ureinwohner Australiens" wird anerkannt und existiert neben der Identität und Mitgliedschaft vieler lokalen Kommunen und traditionellen Gruppen. Der Begriff "australischer Ureinwohner" taucht im Englischen seit mindestens dem 17. Jahrhundert auf und bedeutet "die ersten oder am früheseten bekannten Ureinwohner". Dieser Begriff wird in Australien selbst seit 1789 zur Beschreibung seiner Ureinwohner benutzt. (Der englische Begriff 'aboriginal' wurde als erstes im Lateinischen zur Bezeichnung der "originalen" Bewohner derjenigen Siedlung benutzt, die später und nach dem Einzug der Flüchtlinge von Troja zu Rom wurde. Mit diesen Flüchtlingen wurden später Mischehen eingegangen: Siehe Livy, Geschichte von Rom, 1)
</new_value>
    </entry>
</root>
