<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_CHAMPA_DESC</Tag>
		<English>Cham Empire</English>
		<French>Champã</French>
		<German>Cham Reich</German>
		<Italian>Impero cham</Italian>
		<Spanish>Imperio cham</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_CHAMPA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Champa</English>
		<French>Chams</French>
		<German>Champa</German>
		<Italian>Champa</Italian>
		<Spanish>Champa</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_CHAMPA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Cham</English>
		<French>
			<Text>cham:cham:chams:chams</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</French>
		<German>Cham</German>
		<Italian>Cham</Italian>
		<Spanish>Cham</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_CHAMPA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Cham people reached the mainland of Champa from Borneo in the first and second centuries BC.  The Chams are descendents of the Sa Huynh people.  The Sa Huynh people were skilled craftsmen of jewelry and ornaments made with hard stones and glass.   From about 200 AD, the central coast of Vietnam was inhabited by the Chams.  After the seventh century, Champa included the modern provinces of Quang Nam, Quang Ngai, Binh Ding, Phu Yen, Khanh Hoa, Ninh Thuan, and Binh Thuan.  Chinese and Funan influenced early Cham culture strongly because of the warring that went on between the Funan and Cham.  The frequent intermarriages between countries helped keep the peace in Champa.[PARAGRAPH: 2] Before 1471, Champa was a confederation of four or five principalities.  These principalities were also named after cities, which were Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara, and Panduranga.  Within these principalities, there were two groups: the Dua and the Cau.  The Dua lived in Amaravati and Vijaya while the Cau lived in Kauthara and Pandaranga.  The conflicting habits and customs of the clans lead to clashes and even war.  The two clans usually settled disputes by means of intermarriage. [PARAGRAPH: 2] Cham history is characterized by frequent military conflict with the Chinese, the Khmer, Vietnamese, and Mongols.  The Cham had both success and failures of the years.  In the twelfth century, the Cham warred repeatedly with the Khmer.  The Cham attacked the Khmer capital near Angkor in 1177, and sacked it in 1178 followed by a seaborne invasion from the lake Tonle Sap.  In 1178 Jayavarman VII, a Khmer prince, captured the Cham capital in a series of naval wars.  The chain of wars ended in 1203 when Jayavarman VIII of the Khmers occupied southern Champa and made it a Khmer Province.  However, in 1220 the Cham regained their independence. [PARAGRAPH: 2] In 1281 the Mongols sent a fleet to Champa after the king Indravarman V refused to give tribute to Kublai Khan.  The Cham people hid in the hills out of fright.  A year later, the Mongols sent a large army to attack Cham.  The army marched through Champa without the permission of the Vietnamese.  The Vietnamese and Cham attacked the Mongols, who eventually withdrew. [PARAGRAPH: 2] In 1312, the Vietnamese King Tran Anh Tong defeated the Cham and made them a vassal state for fourteen years.  The Cham king Che Bong Nga managed to unite the Cham lands and attack Vietnam from the sea.  Che Bong Nga managed to capture almost the whole of the country.  Cham armies sacked the capital city, Hanoi, in 1372 and later in 1377.  The last attack was in 1388 and was the last serious offense against Vietnam.  In 1446, the Dai Viet attacked Champa under the leadership of Trinh Kha who for a short time captured the city of Vijaya.  Despite the Vietnamese losing this war, in 1470 under the leadership of Le Thanh Tong, the Cham were attacked.  Vijaya and the king Tra Toan were captured by the Vietnamese.  This defeat caused many Cham people to move to Cambodia and Malacca. [PARAGRAPH: 2] The principality of Panduranga preserved some of its independence from the Vietnamese, and was the starting point of the modern Cham Lords.  A Cham aristocrat named Oknha Dat helped defeat the Nguyen forces in 1695.  As a result, the Cham Lords were made local lords of Panduranga and were closely supervised by Nguyen officials.  The power of the Cham lords was, however, limited and their power began declining over the years.  The Cham lords' title was later downgraded to prefect.  The Cham rule came to an end in 1832, when Emperor Minh Mang seized the area.</English>
		<French>[TAB] les personnes de Cham ont atteint le continent de Champa du Bornéo aux premiers et deuxièmes siècles AVANT JÉSUS CHRIST. Les Chams sont des descendants des personnes de SA Huynh. Les personnes de SA Huynh étaient les artisans habiles des bijoux et des ornements faits avec les pierres et le verre durs. De l'ANNONCE environ 200, la côte centrale du Vietnam a été habitée par les Chams. Après le septième siècle, Champa a inclus les provinces modernes de Quang Nam, de Quang Ngai, de tintement de Binh, de Yens de Phu, de Khanh Hoa, de Ninh Thuan, et de Binh Thuan. Le Chinois et le Funan ont influencé le premier Cham que la culture fortement en raison de faire la guerre cela a continué entre le Funan et le Cham. Champa était un lien important dans l'itinéraire d'épice. En dépit du combat fréquent entre le Champa et le Cambodge les familles royales intermarried beaucoup de fois. [PARAGRAPH : 1] Avant 1471, Champa était une confédération de quatre ou cinq principautés. Ces principautés ont été également baptisées du nom des villes, qui étaient Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara, et Panduranga. Chez ces principautés, il y avait deux groupes : le DUA et le Cau. Le DUA a habité dans Amaravati et Vijaya tandis que le Cau habitait dans Kauthara et Pandaranga. Les habitudes et les coutumes étées en conflit des clans mènent aux désaccords et même à la guerre. Les deux clans ont habituellement réglé des conflits au moyen de mariage consanguin. [PARAGRAPH : 1] L'histoire de Cham est caractérisée par conflit fréquent de militaires avec le Chinois, le Khmer, le Vietnamien, et les mongoles. Le Cham a eu le succès et les échecs des années. En douzième siècle, le Cham a fait la guerre à plusieurs reprises avec le Khmer. Le Cham a attaqué le Khmer Angkor proche capital en 1177, et renvoyé lui dans 1178 suivis d'une invasion maritime de la sève de Tonle de lac. En Jayavarman 1178 VII, un prince de Khmer, a capturé le capital de Cham dans une série de guerres navales. La chaîne des guerres a fini en 1203 où Jayavarman VIII des Khmers a occupé Champa méridional et lui a fait une province de Khmer. Cependant, dans 1220 le Cham regagné leur indépendance. [PARAGRAPH : 1] Dans 1281 les mongoles envoyés une flotte à Champa après le Roi Indravarman V ont refusé de donner l'hommage à Kublai Khan. Les personnes de Cham se sont cachées dans les collines hors de l'effroi. Un an après, les mongoles ont envoyé une grande armée au Cham d'attaque. L'armée a marché par Champa sans permission du Vietnamien. Le Vietnamien et le Cham ont attaqué les mongoles, qui se sont par la suite retirés. [PARAGRAPH : 1] En 1312, le Roi vietnamien Tran Anh Tong a défait le Cham et leur a fait un état vassal pendant quatorze années. Le Roi Che Bong Nga de Cham est parvenu à unir les terres de Cham et à attaquer le Vietnam de la mer. Che Bong Nga est parvenu à capturer presque la totalité du pays. Les armées de Cham ont renvoyé la ville, Hanoï, en le 1372 et le plus tard capitaux en 1377. La dernière attaque était en 1388 et était la dernière offense sérieuse contre le Vietnam. En 1446, le Dai Viet a attaqué Champa sous la conduite de Trinh Kha qui a pendant une courte période capturé la ville de Vijaya. En dépit du vietnamien perdant cette guerre, dans 1470 sous la conduite de Le Thanh Tong, le Cham ont été attaqués. Vijaya et le Roi Tra Toan ont été capturés par le Vietnamien. Cette défaite a fait déplacer beaucoup de gens de Cham au Cambodge et le Malacca. [PARAGRAPH : 1] La principauté de Panduranga a préservé une partie de son indépendance du Vietnamien, et était le point de départ des seigneurs modernes de Cham. Un aristocrate de Cham a appelé la défaite aidée par Dat d'Oknha les forces de Nguyen en 1695. En conséquence, les seigneurs de Cham ont été faits aux seigneurs locaux de Panduranga et ont été étroitement dirigés par des fonctionnaires de Nguyen. La puissance des seigneurs de Cham était, cependant, limité et leur puissance a commencé à diminuer au cours des années. Le titre des seigneurs de Cham plus tard a été descendu au préfet. La règle de Cham s'est terminée en 1832, quand l'empereur Minh Mang a saisi le secteur.</French>
		<German>[TAB]Die Chamleute erreichten das Festland von Champa von Borneo in den ersten und zweiten Jahrhunderten BC. Die Chams sind Nachkommen der Sa Huynh Leute. Die Sa Huynh Leute waren erfahrene Handwerker der Schmucksachen und der Verzierungen, die mit harten Steinen und Glas gebildet wurden. Von ANZEIGE ungefähr 200 wurde die zentrale Küste von Vietnam von den Chams bewohnt. Nach dem 7. Jahrhundert schloß Champa die modernen Provinzen von Quang Nam, von Quang Ngai, von Binh Klingeln, von Phu Yen, von Khanh Hoa, von Ninh Thuan und von Binh Thuan mit ein. Chinese und Funan beeinflußten frühen Cham, den Kultur stark wegen warring das an zwischen das Funan und den Cham ging. Champa war eine wichtige Verbindung im Gewürz-Weg. Trotz des häufigen Kämpfens zwischen dem Champa und dem Kambodscha intermarried die königlichen Familien viele Male. [PARAGRAPH: 2]Vor 1471 war Champa ein Bündnis von vier oder fünf principalities. Diese principalities wurden auch nach Städte genannt, die Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara und Panduranga waren. Innerhalb dieser principalities gab es zwei Gruppen: das DUA und das Cau. Das DUA wohnte in Amaravati und in Vijaya, während das Cau in Kauthara und in Pandaranga wohnte. Die widersprochenen Gewohnheiten und die Gewohnheiten der Clane führen zu Zusammentreffen und sogar Krieg. Die zwei Clane vereinbarten normalerweise Debatten mittels des intermarriage. [PARAGRAPH: 2] Chamgeschichte wird durch häufigen Militärkonflikt mit dem Chinesen, dem Khmer, Vietnamesen und Mongolen gekennzeichnet. Der Cham hatte Erfolg und Ausfälle der Jahre. Im twelfth Jahrhundert warred der Cham wiederholt mit dem Khmer. Der Cham nahm das Khmer nahes Ernstlichangkor 1177 in Angriff, und sacked es in 1178 gefolgt von einer seaborne Invasion vom See Tonle Saft. Jayavarman 1178 VII, ein Khmer Prinz, nahm das Chamkapital in einer Reihe von Marinekriegen gefangen. Die Kette von Kriegen beendete 1203 als Jayavarman VIII des Khmers besetzten SüdChampa und bildete es eine Khmer Provinz. Jedoch in 1220 der Cham wiedergewonnen ihrer Unabhängigkeit. [PARAGRAPH: 2] In 1281 lehnten die Mongolen, die eine Flotte zu Champa nach dem König Indravarman V geschickt wurden ab, Tribut zu geben Kublai Khan. Die Chamleute versteckten sich in den Hügeln aus Schrecken heraus. Ein Jahr später, schickten die Mongolen dem Angriff Cham eine große Armee. Die Armee marschierte durch Champa ohne die Erlaubnis des Vietnamesen. Der Vietnamese und der Cham griffen die Mongolen an, die schließlich zurücktraten. [PARAGRAPH: 2] 1312 besiegte der vietnamesische König Tran Anh Tong den Cham und bildete sie einen vassal Zustand für vierzehn Jahre. Der Chamkönig Che Bong Nga handhabte, die Chamländer zu vereinigen und Vietnam vom Meer in Angriff zu nehmen. Che Bong Nga handhabte, das Ganze des Landes fast gefangenzunehmen. Chamarmeen sacked die Hauptstadt, das Hanoi, 1372 und das spätere 1377. Der letzte Angriff war 1388 und war die letzte ernste Handlung gegen Vietnam. 1446 nahm das Dai Viet Champa unter der Führung von Trinh Kha in Angriff, die für kurze Zeit die Stadt von Vijaya gefangennahm. Trotz des vietnamesischen, diesen Krieg, in 1470 unter der Führung von Le Thanh Tong verlierend, wurden der Cham angegriffen. Vijaya und der König Tra Toan wurden vom Vietnamesen gefangengenommen. Diese Niederlage veranlaßte viele Chamleute, auf Kambodscha und Malacca umzuziehen. [PARAGRAPH: 2] Das Fürstentum von Panduranga konservierte etwas von seiner Unabhängigkeit vom Vietnamesen und war der AusgangsPARAGRAPH der modernen Cham-Lords. Ein Chamaristokrat nannte Oknha Dat geholfene Niederlage die Nguyen Kräfte 1695. Infolgedessen wurden die Cham-Lords lokale Lords von Panduranga gebildet und wurden nah von den Nguyen Beamten überwacht. Die Energie der Chamlords war, jedoch begrenzt und ihre Energie fing an, über den Jahren zu sinken. Der Titel der Chamlords wurde später zum prefect degradiert. Die Chamrichtlinie kam zu einem Ende 1832, als Kaiser Minh Mang den Bereich ergriff.</German>
		<Italian>[TAB]La gente del Cham ha raggiunto BC il continente di Champa dal Borneo nei primi e secondi secoli. I Chams sono discendenti della gente del Sa Huynh. La gente del Sa Huynh era in artigiani esperti di monili e degli ornamenti fatti con le pietre ed il vetro duri. Dall'ANNUNCIO circa 200, il litorale centrale del Vietnam è stato abitato dai Chams. Dopo il settimo secolo, Champa ha incluso le province moderne di Quang Nam, di Quang Ngai, del Ding di Binh, di Yen di Phu, di Khanh Hoa, di Ninh Thuan e di Binh Thuan. Il cinese e Funan hanno influenzato il Cham che in anticipo la coltura a causa del fare la guerra quello ha continuato fortemente fra il Funan ed il Cham. Champa era un collegamento importante nell'itinerario della spezia. Malgrado il frequente combattimento fra il Champa e la Cambogia le famiglie reali intermarried molte volte. [PARAGRAPH: 2]Prima di 1471, Champa era una confederazione di quattro o cinque principalities. Questi principalities inoltre sono stati chiamati dopo le città, che erano Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara e Panduranga. All'interno di questi principalities, ci erano due gruppi: il DUA e il Cau. Il DUA ha vissuto in Amaravati e in Vijaya mentre il Cau ha vissuto in Kauthara e in Pandaranga. Le abitudini e le abitudini contrastanti dei clan conducono si scontra e perfino guerra. I due clan hanno depositato solitamente le dispute per mezzo di intermarriage. [PARAGRAPH: 2] La storia del Cham è caratterizzata dal frequente conflitto dei militari con il cinese, il Khmer, il vietnamita ed i Mongols. Il Cham ha avuto sia il successo che guasti degli anni. Nel twelfth secolo, il Cham ha fatto la guerra ripetutamente con il Khmer. Il Cham ha attacato il Khmer Angkor vicino capitale in 1177 e sacked esso in 1178 seguiti da un'invasione marittima dal lago Tonle fiacca. In Jayavarman 1178 VII, un principe di Khmer, ha bloccato il capitale del Cham in serie di guerre navali. La catena delle guerre si è conclusa in 1203 in cui Jayavarman VIII del Champa del sud occupato Khmers e gli ha reso una provincia di Khmer. Tuttavia, in 1220 il Cham riguadagnato la loro indipendenza. [PARAGRAPH: 2] In 1281 i Mongols trasmessi ad una flotta a Champa dopo il re Indravarman V hanno rifiutato di dare il tributo a Kublai Khan. La gente del Cham si è nascosta nelle colline da fright. Un anno più successivamente, i Mongols hanno trasmesso un grande esercito al Cham di attacco. L'esercito ha marciato con Champa senza il permesso del vietnamita. Il vietnamita ed il Cham hanno attacato i Mongols, che finalmente si sono ritirati. [PARAGRAPH: 2] In 1312, il re vietnamita Tran Anh Tong ha sconfitto il Cham ed ha reso loro un vassal dichiarare per quattordici anni. Il re Che Bong Nga del Cham è riuscito ad unire le terre del Cham ed ad attacare il Vietnam dal mare. Che Bong Nga è riuscito a bloccare quasi il tutto del paese. Gli eserciti del Cham sacked la città, Hanoi, dentro il 1372 ed il successivamente capitali in 1377. L'ultimo attacco era in 1388 ed era l'ultima offesa seria contro il Vietnam. In 1446, il Dai Viet ha attacato Champa sotto la direzione di Trinh Kha che per un breve periodo ha bloccato la città di Vijaya. Malgrado il vietnamita perdendo questa guerra, in 1470 sotto la direzione di Le Thanh Tong, il Cham è stato attacato. Vijaya ed il re Tra Toan sono stati bloccati dal vietnamita. Questa sconfitta ha indotto molta gente del Cham a muoversi in Cambogia e Malacca. [PARAGRAPH: 2] Il principality di Panduranga ha conservato alcuna della relativa indipendenza dal vietnamita ed era il punto di partenza dei signori moderni del Cham. Un aristocrat del Cham ha chiamato la sconfitta aiutata Dat di Oknha le forze del Nguyen in 1695. Di conseguenza, i signori del Cham sono stati resi a signori locali di Panduranga e molto attentamente sono stati sorvegliati dai funzionari del Nguyen. L'alimentazione dei signori del Cham era, tuttavia, limitato e la loro alimentazione ha cominciato a declinare nel corso degli anni. Il titolo dei signori del Cham più successivamente è stato retroceduto a prefect. La regola del Cham ha terminato in 1832, quando l'imperatore Minh Mang ha grippato la zona.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La gente del Cham alcanzó el continente de Champa de Borneo en los primeros y segundos siglos A.C. Los Chams son descendientes de la gente del Sa Huynh. La gente del Sa Huynh era artesanos expertos de la joyería y de los ornamentos hechos con las piedras y el cristal duros. Del ANUNCIO cerca de 200, la costa central de Vietnam fue habitada por los Chams. Después del séptimo siglo, Champa incluyó las provincias modernas de Quang Nam, de Quang Ngai, del Ding de Binh, de los Yenes de Phu, de Khanh Hoa, de Ninh Thuan, y de Binh Thuan. El chino y Funan influenciaron a Cham temprano que la cultura debido a guerrear eso fue fuertemente encendido entre el Funan y el Cham. Champa era un acoplamiento importante en la ruta de la especia. A pesar de luchar frecuente entre el Champa y la Camboya las familias reales intermarried muchas veces. [PARAGRAPH: 2]Antes de 1471, Champa era una confederación de cuatro o cinco principalities. Estos principalities también fueron nombrados después de las ciudades, que eran Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara, y Panduranga. Dentro de estos principalities, había dos grupos: el DUA y el Cau. El DUA vivió en Amaravati y Vijaya mientras que el Cau vivió en Kauthara y Pandaranga. Los hábitos y los costumbres estados en conflicto de los clanes conducen a los choques e incluso a la guerra. Los dos clanes colocaron generalmente conflictos por medio de intermarriage. [PARAGRAPH: 2] La historia del Cham es caracterizada por conflicto frecuente de los militares con el chino, el Khmer, el vietnamita, y los Mongols. El Cham tenía éxito y faltas de los años. En el twelfth siglo, el Cham guerreó en varias ocasiones con el Khmer. El Cham atacó el Khmer Angkor cercano capital en 1177, y sacked lo en 1178 seguidos por una invasión transportada por mar de la savia de Tonle del lago. En Jayavarman 1178 VII, príncipe de Khmer, capturó el capital del Cham en una serie de guerras navales. La cadena de guerras terminó en 1203 en que Jayavarman VIII del Champa meridional ocupado Khmers y te hizo una provincia de Khmer. Sin embargo, en 1220 el Cham recuperado su independencia. [PARAGRAPH: 2] En 1281 los Mongols enviados una flota a Champa después del rey Indravarman V rechazaron dar tributo a Kublai Khan. La gente del Cham ocultó en las colinas fuera de fright. Un año más adelante, los Mongols enviaron a ejército grande al Cham del ataque. El ejército marchó con Champa sin el permiso del vietnamita. El vietnamita y el Cham atacaron a Mongols, que se retiraron eventual. [PARAGRAPH: 2] En 1312, el rey vietnamita Tran Anh Tong derrotó a Cham y os hizo un estado vassal por catorce años. El rey Che Bong Nga del Cham manejó unir las tierras del Cham y atacar Vietnam del mar. Che Bong Nga manejó casi capturar el conjunto del país. Los ejércitos del Cham sacked la ciudad, la Hanoi, adentro el 1372 y el más adelante capitales en 1377. El ataque pasado era en 1388 y era la ofensa seria pasada contra Vietnam. En 1446, el Dai Viet atacó Champa bajo dirección de Trinh Kha que para un a corto plazo capturó la ciudad de Vijaya. A pesar de el vietnamita perdiendo esta guerra, en 1470 bajo dirección de Le Thanh Tong, atacaron al Cham. Vijaya y al rey Tra Toan capturaron al vietnamita. Esta derrota hizo a mucha gente del Cham moverse a Camboya y a Malacca. [PARAGRAPH: 2] El principado de Panduranga preservó algo de su independencia del vietnamita, y era el punto de partida de los señores modernos del Cham. Un aristócrata del Cham nombró la derrota ayudada Dat de Oknha las fuerzas de Nguyen en 1695. Consecuentemente, hicieron los señores locales de Panduranga y fueron supervisados de cerca los señores del Cham por los funcionarios de Nguyen. La energía de los señores del Cham era, sin embargo, limitado y su energía comenzó a declinar sobre los años. El título de los señores del Cham fue retrocedido más adelante al prefect. La regla del Cham acabó en 1832, cuando el emperador Minh Mang agarró el área.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	
