<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ALBANIA_PEDIA">[TAB]Albania is experienced by Civilization standards; home to the ancient Illyrians, the first people in the Balkans, Albania has housed the most ancient surviving race in Europe.  The Albanians, like their Illyrian ancestors, lived primarily in tribal and clan structures.  Rival clans competed with each other for much of their existance, resulting in disunity amongst the tribes, which fell victim to 33 armed invasions.  The central theme of Albania\'s history is that of the struggle and suffering of a fiercely independent but hopelessly outnumbered people against the tide of conquest in Europe.[PARAGRAPH:2] The term \"Albanian\" was first mentioned in a document by a Byzantine emperor in 1081.  This generic name classified all remaining Illyrians by the name of a single tribe, the Albani, situated in central Albania.  It was the Illyrians in the southern part of the Balkans which averted assimilation from the Slavic invaders that their north Balkan counterparts fell victim to.  Beginning with these invasions was the start of tensions between the Albanians and the Slavs, which have been at war with each other throughout much of their respective histories.[PARAGRAPH:2] Albania\'s Golden Age occurred in 1443 with the inception of the rebellion of Gjergj Kastrioti, the military strategist that managed to secure support from Christian Europe in continually defeating the Ottoman Empire in battle.  His success lay not only in the genius that he possessed, but also in the unity of the Albanians: Gjergj Kastrioti was the only man in Albania\'s history to completely unite the Albanian tribes.  Under the battle cry of a united, independent Albania, Gjergj Kastrioti waged a Holy War against the Muslim Turks with the ancient Albanian ideals of \"Nation, Faith, Fatherland!\"  They defeated the most powerful army in the world for 25 years until his death in 1468.  The Albanians continued their struggle under the leadership of Leke Dukagjini, but without the father of their nation they digressed into their former tribal alliegances.  The last Albanian fortress fell in 1480, and Albania was plunged into a dark age of Ottoman occupation.[PARAGRAPH:2] The Catholic Albanians initially resisted Turkish rule and sporadic revolts took place until the Turks adopted a policy of Islamicization, converting roughly 2/3 of the population to Islam over time.  This fostered even further disunity amongst the Albanians by adding a religious element of separation.  Albanian Muslims became subservient to Turkish authority and rose to positions of power and influence within the Empire.  Catholic Albanians maintained their centers of resistance, namely the mountainous Northern Highlands, and resisted Turkish rule with force.  The intelligentsia was murdered and the citizens were culturally and economically supressed.  For nearly 5 centuries the Albanians were stifled under the occupation of the Ottoman Empire.[PARAGRAPH:2] It was not until the Rilindja period in the late 19th century that nationalism prevailed over all else for the Albanians, like in the days of Gjergj Kastrioti.  The rebirth of Albanian culture and nationalism was jumpstarted by the treaty of San Stefano, a result of the Russo-Turkish war, which the Russians imposed on the Turks, forcing them to give Albanian lands to the Slavic countries of the Balkans.  The League of Prizren was formed in Kosova to combat this proposed partitioning of Albanian land to Montenegro, Serbia, and Bulgaria.  During this time Albanians began to put aside their religious and regional differences to come together to defend the land of their ancestors.  Austria-Hungary and the United Kingdom called a European conference to discuss the provisions of the Treaty of San Stefano, for they feared a Russian presence in the Balkans (through the land assigned to its Slavic brothers) would upset the European balance of power.  The Congress of Berlin (1878) decreed that Montenegro, Serbia, and Greece were to be awarded large tracts of Albanian inhabited lands.  The League of Prizren assembled troops in defense of this partitioned land, and largely succeeded in its defense, until both the Great Powers of Europe and the Ottoman Empire combined forces to defeat the Albanians and hand over the partitioned territories.  Revolts once again rose up but were of little consequence until the turn of the 20th century.[PARAGRAPH:2] On April 6, 1911, the Albanian flag was raised by Ded Gjon Luli Dedvukaj to declare independence from the Ottoman Empire for the first time in 468 years.  The Albanians had once again managed to come together for the greater good in ridding their ancestral homeland of foreign occupiers.  This revolt sparked a general rebellion all throughout Albanian inhabited lands.  In 1912 Albanians took the Turkish-held capital of the vilayet of Kosova, Shkup, and Albanians in other areas defeated Turkish armies to reclaim their lands.  Neighboring Balkan countries saw this as an opportunity to gain land, and Montenegro began the first Balkan War, along with Serbs, Bulgarians, and Greeks, to grab as much Albanian land as possible.  The Slavs took much of northern Albania, and the Greeks took large parts of southern Albania.  The Albanians quickly declared the independence of the Albanian state in the southern port city of Vlora (Vlona) on November 28, 1912.  By 1913, the Treaty of Bucharest established that Albania was an independent country, albeit at half it\'s original size.[PARAGRAPH:2] The remainder of the 20th century saw two World Wars, hostility and border disputes, a harsh and cruel communist regime by a Stalin-like dictator, Enver Hoxha, then finally the emergence of democracy with Sali Berisha, and genocide against the Albanians of Kosova.  The story of Albania is a tragedy that is almost unknown throughout the world.  Yet, the people carry on with high hopes, despite their setting at the heart of the \"powderkeg of the Balkans,\" which can only be neutralized by restoring Albania to its pre-Congress of Berlin ethnic borders.  Hopefully such wrongs will be reversed, and Albania will finally be able to live peacefully with its neighbors.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_PEDIA">[TAB]Dès les âges moyens, des histoires ont été informées sur l\'existence d\'un grand continent sur l\'hémisphère méridional.  Mais Européens ne l\'avaient jamais vu, et ils se sont référés à lui comme « incognito australis de terra, » latin pour « la terre méridionale inconnue. »  Tout en faisant leurs voyages entre les Pays Bas et leurs colonies, les Néerlandais étaient les premiers Européens pour voir l\'Australie.  Le navigateur hollandais Abel Tasman a été envoyé pour explorer le secteur, et bien qu\'il ait navigué trop loin pour voir le continent, il a atteint et a exploré ce qui est maintenant la Tasmanie.  Aucune exploration vigilante du continent n\'a été conduite jusqu\'en 1770, quand cuisinier de James, un dirigeant naval britannique et explorateur, a été naviguée le long de sa côte orientale et appelée la la Nouvelle-Galles du Sud.  Il a noté que le compartiment de la Nouvelle-Galles du Sud était approprié pour le futur règlement. [PARAGRAPH : 1] Les premiers règlements ont été faits quand la Grande-Bretagne avait perdu ses colonies aux Etats-Unis.  La recherche d\'un endroit alternatif qu\'il pourrait employer pour alléger a encombré des prisons, le gouvernement britannique a établi une colonie pénale au compartiment de botanique.  Car plus condamne est venu en Australie, de nouvelles colonies ont été établies en Tasmanie et le continent de l\'Australie.  Plusieurs autres explorateurs ont commencé une exploration plus complète de l\'Australie, établissant que la Tasmanie était une île, croisant les montagnes bleues, et dressant une carte de diverses îles. [PARAGRAPH : 1] La vie était difficile pendant les premières années à Sydney.  Les tentatives à l\'affermage échoué dans le sol pauvre, et lui n\'étaient pas jusqu\'à ce qu\'une meilleure terre a été trouvée le long du compartiment de Nepean, à l\'ouest, que des fermes réussies ont été établies et des approvisionnements alimentaires améliorés.  Développement de pêche à la baleine et de l\'Australie accrue par laines.  Les colons britanniques libres ont commencé à arriver dans le 1820s, et la première colonie libre a été établie au fleuve de cygne en 1829.  La colonie de Victoria a été formée entre les années de 1835 et de 1837.  Pendant que les colons commençaient à déplacer leurs moutons intérieurs dans le 1820s, plus de règlements ont été établis partout où ils ont trouvé le bon pâturage.  Même avec des espoirs élevés, plusieurs de ces plus défunts colons trouvés infructueux et la terre sèche.  Les six colonies se sont développées rapidement et toutes sont devenues autonomes pendant la dernière moitié du 1800s. [PARAGRAPH : 1] À temps, les six colonies ont réalisé les avantages de travailler ensemble, et elles ont passé deux constitutions en années de 1891 et de 1898.  Le 1er janvier 1901, les six colonies sont devenues des états dans le nouveau Commonwealth de l\'Australie.  Dans la Première Guerre Mondiale et II, l\'Australie a combattu du côté de la Grande-Bretagne.  L\'Australie a également donné l\'appui aux forces des Etats-Unis dans la deuxième guerre mondiale.  L\'Australie est devenue plus active dans des affaires du monde après la deuxième guerre mondiale.  Des troupes australiennes ont été envoyées en Corée en 1950 en tant qu\'élément de la commande des Nations Unies.  Une grande partie du revenu national de l\'Australie est annuellement indiquée aux pays en voie de développement, particulièrement ceux dans Pacifique du sud. [PARAGRAPH : 1] Afin d\'augmenter le commerce australien, le gouvernement a considérablement encouragé l\'immigration en Australie des pays européens.  En années suivantes, des millions de nouveaux Australiens ont été reclassés avec succès.  Cependant, pendant les années 80, le nombre d\'immigrés européens brusquement diminués, et plus de réfugiés des pays asiatiques ont commencé à immigrer en Australie.  La conscience accrue aux problèmes des peuples indigènes australiens est devenue évidente vers la fin des années 80, et du gouvernement déplacés pour aider l\'Aboriginals.  Après la perche économique dans les années 80, une récession pointue a suivi du chômage s\'est produite dans les années 90.  Pendant ce temps, le gouvernement a fait des actions aux échanges accrus des pays asiatiques, qui ont aidé à reconstituer l\'économie.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRIA_PEDIA">[TAB]L\'Autriche a été d\'abord colonisée par diverses tribus celtes. Norique, un royaume celtique, a été revendiqué par l\'Empire romain et a fait une province. Après la chute de l\'empire romain, l\'Autriche a été envahie par les Bavarois, les Slaves, et les Avars. Lorsque Charlemagne a conquis les terres de 788, il a encouragé la colonisation et le christianisme. Autriche, qui fait maintenant partie de l\'Est Francia, était sous le contrôle de la maison de Babenberg. En 976, la région connue sous le nom de Marchia Orientalis a été donnée à Léopold de Babenberg à 976. [PARAGRAPH: 2] Le premier album de la terre étant connue sous le nom de l\'Autriche est en 966 lorsqu\'il se réfère au territoire de la Babenberg mars. Les siècles suivants, se caractérisent par des premiers établissements du pays. En 1156, le Privilegium Moins élevée à l\'Autriche le duché de statues. Les Babenberg également obtenu le duché de Styrie en 1192. [PARAGRAPH: 2] À la mort de Frédéric II en 1246, a pris fin le Barenberg ligne. Otakar II de Bohême effectivement contrôlé les duchés de l\'Autriche. Après sa défaite et Durnkrut par Rudolf I de l\'Allemagne en 1278, son règne a pris fin. Les siècles suivants, va marquer une époque de prospérité autrichienne, sous la dynastie au pouvoir, les Habsbourg. Au quatorzième et quinzième siècles, les Habsbourg accumulé provinces dans le domaine de la Duché de l\'Autriche. En 1438, le duc Albert V de l\'Autriche a été choisi pour succéder à son père dans la loi, l\'empereur Sigismond. Bien que Albert a statué que pour un an, à partir de ce moment, chaque empereur du Saint Empire romain était un Habsbourg, à une exception près. [PARAGRAPH: 2] Les Habsbourg ont commencé à accumuler des terres au fil des ans, et en 1477 l\'archiduc Maximilien acquis la plupart des pays à faible marient après l\'héritière de la Bourgogne. Son fils Philippe le Bel mariée l\'héritière de Castille et d\'Aragon et de l\'acquisition de l\'Espagne et de ses italienne, africaine et du Nouveau Monde compléments pour les Habsbourg. [PARAGRAPH: 2] À la suite de la bataille de Mohacs, autrichien dirigeants élargi leur territoire. Toutefois, l\'expansion ottomane en Hongrie a conduit à de fréquents conflits entre les deux pouvoirs. Le long règne de Léopold Ier d\'Autriche a mis fin au conflit avec les Turcs. Suite à la défense de Vienne en 1628, une série de campagnes abouti au retour de la Hongrie à autrichien de contrôle en 1699. Toutefois, au cours de la dernière partie du règne de l\'empereur Charles VI, Autriche annulé certains de ces gains. Après cette période, l\'âge du dualisme austro-hongrois de Prusse a débuté en Hongrie. [PARAGRAPH: 2] Divers défaites contre Napoléon fut la fin de l\'ancien Saint Empire romain germanique en 1806, et en 1804 l\'Empire autrichien a été fondée. En 1867, il a été transformé en la double monarchie austro-hongroise. Suivant les guerres napoléoniennes, l\'Autriche est apparue comme l\'une des puissances dominantes de l\'Europe avec la Prusse et la Russie. En 1815, la Confédération allemande a été fondé sous la présidence de l\'Autriche. L\'Autriche et la Prusse étaient l\'une des deux principales puissances. Après l\'Allemagne souhaitait devenir un pays unifié, l\'Autriche n\'était pas disposée à devenir une partie de celui-ci et est née de l\'Allemagne, tandis que la Prusse a grandi dans lui. Après la défaite de la Prusse à la bataille de Koniggratz la Bohême, l\'Autriche a dû quitter la Confédération allemande et a été par la suite ne sont plus autorisés à prendre part à la politique allemande. [PARAGRAPH: 2] Le compromis austro-hongrois de 1867 a fourni une double souveraineté sous Franz Joseph I, qui a gouverné jusqu\'à sa mort. La diversité de l\'empire fait qu\'il est difficile de maîtriser à l\'âge de l\'émergence des mouvements nationalistes. L\'assassinat de l\'archiduc Franz Ferdinand en 1914 a été la cause la plus probable de la première guerre mondiale, qui a conduit à la chute de l\'Empire austro-hongrois. [PARAGRAPH: 2] En 1918 et 1919, l\'Autriche a été connu sous le nom de la République de l\'Autriche allemande. La monarchie a cependant été dissous en 1919 et une démocratie parlementaire a été créée en 1920. En 1922, l\'Autriche a reçu un prêt pour améliorer la situation économique générale. Avec l\'octroi du prêt, de l\'Autriche transmise d\'un État indépendant pour le contrôle exercé par la Société des Nations. À l\'époque, le véritable souverain de l\'Autriche est devenue la Ligue, par l\'intermédiaire de son commissaire à Vienne. [PARAGRAPH: 2] La Première République autrichienne a duré jusqu\'en 1933. Les deux principaux partis se sont battues au sein du parlement. Après la guerre civile autrichienne en 1934, plusieurs membres de la Schutzbund Parti ont été exécutés et le Parti social démocrate a été proscrit. En 1936, les troupes allemandes occupent le pays et Hitler, natif de l\'Autriche a lui-même perdu la citoyenneté en 1925. Juste avant l\'effondrement du IIIe Reich, Karl Renner, mettre en place un gouvernement provisoire à Vienne. Tout comme l\'Allemagne, l\'Autriche, elle aussi, été divisé en un britannique, le français, l\'un soviétique et une zone américaine et qui sont régies par la Commission alliée de l\'Autriche. [PARAGRAPH: 2] En mai 1955, l\'Autriche a retrouvé l\'indépendance et s\'est déclaré perpétuellement neutre, dont il demeure aujourd\'hui. Le système politique de la Deuxième République est venu à être caractérisée par le système de Proporz, ce qui signifie que la plupart des postes de certaines politiques importantes ont été répartis de manière égale entre les membres de la sociaux-démocrates et le Parti populaire. Aujourd\'hui, l\'Autriche a cinq grands partis: le SPO (Parti travailliste), le RPV (conservateurs), les Verts (écologistes) et FPÖ (nationalistes). L\'Autriche est devenue membre de l\'Union européenne en 1995, et a conservé sa neutralité constitutionnelle.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_BULGARIA_PEDIA">[TAB]Le Bulgars est arrivé dans la région d\'Asie centrale dans le 600s APRÈS JÉSUS CHRIST.  Ils ont conquis la partie de la péninsule balkanique occupée par Slavs de l\'empire bizantin.  Dans 681, Byzance a reconnu le premier empire bulgare, qui a duré jusqu\'en 1081.  Bien qu\'ils aient régné le pays, le Bulgars a adopté la langue et les traditions des Slaves.  Pendant les âges moyens, la Bulgarie était une grande puissance militaire.  Il a fréquemment lutté l\'empire bizantin et d\'autres voisins et envahisseurs.  Dans 865 la règle bulgare Tsar Boris j\'ai converti en christianisme.  Il a établi l\'église bulgare indépendante et a présenté l\'alphabet cyrillien.  Ces nouvelles langue et église se sont écartées à d\'autres régions de l\'Europe de l\'Est, y compris la Russie.  Pendant le règne du fils de Boris, Simeon I, Bulgarie a augmenté territorialement et culturelement. [PARAGRAPHE : 1] La Bulgarie a diminué dans l\'influence après la mort de Simeon.  Dans 1018 l\'empereur bizantin Basil II a défait le pays et a fini le premier empire bulgare.  La Bulgarie est restée une partie de l\'empire bizantin jusqu\'en 1186.  En 1186, John Asen I et son frère Peter ont récupéré l\'indépendance de la Bulgarie.  L\'art et la littérature se sont épanouis sous le règne de Tsar John Asen II, et beaucoup d\'églises ont été fondées.  Mais en 1396, ainsi que les états balkaniques restants, la Bulgarie a été conquise par les Turcs de tabouret. [PARAGRAPHE : 1] Pendant la règle de tabouret de la Bulgarie, la noblesse bulgare diminuée et l\'église ont eu peu de puissance.  Des fermiers bulgares ont été faits à des serfs aux maîtres turcs.  Les Bulgares ont presque perdu leur identité culturelle, parce que la capacité de lire et écrire avait diminué et peu pourraient rappeler l\'histoire de leurs personnes.  Cependant, une renaissance nationale bulgare a commencé dans le 1800s.  Une église bulgare indépendante a été rétablie en 1870.  Quelques Bulgares se sont déplacés aux montagnes et lancent une campagne de guérillero contre la règle turque. [PARAGRAPHE : 1] La Russie a aidé la Bulgarie à gagner l\'indépendance politique.  Puisque beaucoup de puissances d\'Europe occidentale ont craint l\'expansion russe, seulement la Bulgarie nordique a été libérée.  Cependant, en 1885, la partie méridionale du pays a été réunie à la Bulgarie.  Les puissances européennes du temps n\'ont pas cru que les Bulgares étaient assez habiles pour régir leur propre pays d\'une mode démocratique.  Au lieu de cela, ils ont proposé la Bulgarie soient régnés par un monarque étranger, d\'abord par Alexandre Battenberg.  Cependant, Alexandre a abandonné le trône en 1886, et il a été passé dessus à prince Ferdinand de Saxe-Cobourg-Gotha.  [PARAGRAPHE : 1] En 1907, prince Ferdinand a assumé le titre de Tsar et a déclaré les régions de la vieille Bulgarie, en particulier Macédoine.  Une alliance balkanique a été créée parmi la Bulgarie, la Serbie, le Montenegro, et la Grèce.  Cette alliance a lutté contre les Turcs dans la première guerre balkanique en 1912.  Après s\'être querellé parmi eux-mêmes, la Bulgarie a été défaite par une alliance de la Grèce, de la Serbie, de la Roumanie, et de la Turquie dans la deuxième guerre balkanique.  Ceci a eu comme conséquence la Bulgarie abandonnant ses réclamations à Macédoine. [PARAGRAPHE : 1] Pendant la Première Guerre Mondiale, la Bulgarie s\'est alliée avec l\'Allemagne et l\'Autriche-Hongrie.  Étant du côté perdant, il a été forcé d\'abandonner plus de terre.  Des difficultés économiques et politiques ont été causées avec une pléthore de réfugiés de Macédoine et de grandes réparations de guerre.  Pendant la deuxième guerre mondiale, la Bulgarie s\'est alliée de nouveau avec l\'Allemagne.  En 1944, la Bulgarie a tenu des discussions de paix avec les alliés.  Puisque ces entretiens de paix se sont déplacés lentement, l\'Union Soviétique a déclaré la guerre sur la Bulgarie et les chefs communistes bulgares ont pris la puissance.  En 1946, la monarchie a été supprimée et la Bulgarie a adopté un gouvernement communiste.  Pendant les années de la règle communiste, la liberté politique et culturelle était limitée mais l\'industrie a été encouragée.  En 1989, plusieurs chefs communistes ont été enlevés de la puissance, partant de la pièce pour que des parties d\'opposition écrivent le gouvernement.  Les premières élections sous la nouvelle constitution ont été tenues en 1991.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CANADA_PEDIA">[TAB]Les divers groupes de peuples préhistoriques ont habité ce qui est maintenant le Canada.  Européens sont arrivés la première fois quand Vikings brièvement s\'est établi au Canada autour de 1000 APRÈS JÉSUS CHRIST.  Vers la fin de 1400s et de 1500s tôt, la France et l\'Angleterre ont commencé à envoyer des explorateurs au Canada.  L\'explorateur français Samuel de Champlain est arrivé en 1603 et a établi les premiers règlements européens durables à la ville gauche royale en 1605 et du Québec en 1608.  Ces nouvelles colonies viendraient pour être connues en tant que nouvelle France.  Les divers commerçants de fourrure sont venus au Canada pour participer au commerce avec les Américains indigènes.  Quand les tensions se sont développées, les guerres de Français et d\'Iroquois ont éclaté au-dessus de la commande du commerce de fourrure. [PARAGRAPH : 1] Par le passé l\'anglais a commencé à s\'établir au Canada et les treize colonies, plusieurs guerres ont éclaté ayant pour résultat une grande partie des terres françaises au Canada à céder en Angleterre.  Les frontières canadiennes ont augmenté, et il a vu un nombre élevé d\'immigrés irlandais et britanniques dans le 1800s tôt.  L\'industrie de bois de construction surpasserait également le commerce de fourrure dans l\'importance pendant ce temps.  Le désir pour le gouvernement responsable a résulté après les rébellions de 1837.  La Loi de l\'union dans 1840 a uni toutes terres de Canadien dans une province unie du Canada.  Les Canadiens français et anglais ont travaillé ensemble dans l\'Assemblée pour reconstituer les droites françaises, qui avaient été longtemps négligées après la domination de la Grande-Bretagne dans le 1800s. [PARAGRAPH : 1] Le Canada augmenté encore plus dans le mid-1800s par une série d\'expéditions à l\'ouest.  Le mouvement vers unir le Canada supérieur et inférieur dans un pays a augmenté pendant cette période du nationalisme canadien anglais accru.  Après plusieurs conférences constitutionnelles, l\'acte des Anglais Amérique du Nord a provoqué une confédération créant un pays sous le nom du Canada avec quatre provinces : Ontario, le Québec, Nouvelle-Écosse, et le Nouveau Brunswick.  À temps, d\'autres provinces ont joint la confédération. [PARAGRAPH : 1] Minster principal John A. La partie conservatrice de Macdonald a établi une politique nationale des tarifs pour protéger des industries canadiennes naissantes.  L\'ouvert l\'ouest, la construction commanditée par le gouvernement de trois chemins de fer transcontinentaux.  En plus, le gouvernement a ouvert les règlements de prairies et a établi son dominion au-dessus du territoire.  Après que les précipitations d\'or de Klondike en 1898, le gouvernement aient décidé de créer le territoire de Yukon comme territoire séparé.  En 1905, Alberta et Saskatchewan sont devenus des provinces en tant que plus d\'immigrés arrangés dans les prairies. [PARAGRAPH : 1] Le Canada a écrit la Première Guerre Mondiale en 1914, envoyant offre à l\'avant occidental.  En 1919, le Canada a adhéré à la ligue des nations indépendamment de la Grande-Bretagne.  En 1931, le statut de Westminster a affirmé l\'indépendance du Canada.  La grande dépression de 1929 a apporté des difficultés économiques au Canada.  Le Canada a déclaré la guerre sur l\'Allemagne indépendamment pendant la deuxième guerre mondiale sous le roi de William Lyon Mackenzie de premier ministre, trois jours après la Grande-Bretagne.  L\'économie canadienne a grondé en tant que matériel militaire construit par industrie pour elle-même, la Grande-Bretagne, la Chine et l\'Union Soviétique.  Le Canada a fini la guerre avec une des plus grandes forces armées dans le monde [PARAGRAPH : 1] Changements sociaux du Québec et économiques profonds expérimentés pendant la révolution tranquille des années 60.  Sous des gouvernements libéraux successifs de Lester B. Pearson et Pierre Trudeau, une nouvelle identité canadienne ont émergé.  Le Canada a adopté son drapeau courant de feuille d\'érable en 1965.  De divers actes combattant la discrimination culturelle ont été passés dans les années 60 et les années 70 comme les vagues de l\'immigration non-européenne ont changé le visage du pays.  Des programmes démocratiques sociaux tels que des soins de santé universels, le plan de retraite de retraite du Canada, et des prêts d\'étudiant du Canada ont été passés pendant ce temps.  Dans les années 80, le gouvernement canadien a poussé vers le libre échange et les relations plus étroites avec les Etats-Unis.  En raison de ces mouvements et de d\'autres vers l\'Amérique, beaucoup de Canadiens s\'inquiètent de leur différence culturelle des Etats-Unis. Cependant, les Canadiens prennent la fierté spéciale dans leur système des soins de santé universels et de leur engagement au multiculturalisme.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHAMPA_PEDIA">[TAB] les personnes de Cham ont atteint le continent de Champa du Bornéo aux premiers et deuxièmes siècles AVANT JÉSUS CHRIST. Les Chams sont des descendants des personnes de SA Huynh. Les personnes de SA Huynh étaient les artisans habiles des bijoux et des ornements faits avec les pierres et le verre durs. De l\'ANNONCE environ 200, la côte centrale du Vietnam a été habitée par les Chams. Après le septième siècle, Champa a inclus les provinces modernes de Quang Nam, de Quang Ngai, de tintement de Binh, de Yens de Phu, de Khanh Hoa, de Ninh Thuan, et de Binh Thuan. Le Chinois et le Funan ont influencé le premier Cham que la culture fortement en raison de faire la guerre cela a continué entre le Funan et le Cham. Champa était un lien important dans l\'itinéraire d\'épice. En dépit du combat fréquent entre le Champa et le Cambodge les familles royales intermarried beaucoup de fois. [PARAGRAPH : 1] Avant 1471, Champa était une confédération de quatre ou cinq principautés. Ces principautés ont été également baptisées du nom des villes, qui étaient Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara, et Panduranga. Chez ces principautés, il y avait deux groupes : le DUA et le Cau. Le DUA a habité dans Amaravati et Vijaya tandis que le Cau habitait dans Kauthara et Pandaranga. Les habitudes et les coutumes étées en conflit des clans mènent aux désaccords et même à la guerre. Les deux clans ont habituellement réglé des conflits au moyen de mariage consanguin. [PARAGRAPH : 1] L\'histoire de Cham est caractérisée par conflit fréquent de militaires avec le Chinois, le Khmer, le Vietnamien, et les mongoles. Le Cham a eu le succès et les échecs des années. En douzième siècle, le Cham a fait la guerre à plusieurs reprises avec le Khmer. Le Cham a attaqué le Khmer Angkor proche capital en 1177, et renvoyé lui dans 1178 suivis d\'une invasion maritime de la sève de Tonle de lac. En Jayavarman 1178 VII, un prince de Khmer, a capturé le capital de Cham dans une série de guerres navales. La chaîne des guerres a fini en 1203 où Jayavarman VIII des Khmers a occupé Champa méridional et lui a fait une province de Khmer. Cependant, dans 1220 le Cham regagné leur indépendance. [PARAGRAPH : 1] Dans 1281 les mongoles envoyés une flotte à Champa après le Roi Indravarman V ont refusé de donner l\'hommage à Kublai Khan. Les personnes de Cham se sont cachées dans les collines hors de l\'effroi. Un an après, les mongoles ont envoyé une grande armée au Cham d\'attaque. L\'armée a marché par Champa sans permission du Vietnamien. Le Vietnamien et le Cham ont attaqué les mongoles, qui se sont par la suite retirés. [PARAGRAPH : 1] En 1312, le Roi vietnamien Tran Anh Tong a défait le Cham et leur a fait un état vassal pendant quatorze années. Le Roi Che Bong Nga de Cham est parvenu à unir les terres de Cham et à attaquer le Vietnam de la mer. Che Bong Nga est parvenu à capturer presque la totalité du pays. Les armées de Cham ont renvoyé la ville, Hanoï, en le 1372 et le plus tard capitaux en 1377. La dernière attaque était en 1388 et était la dernière offense sérieuse contre le Vietnam. En 1446, le Dai Viet a attaqué Champa sous la conduite de Trinh Kha qui a pendant une courte période capturé la ville de Vijaya. En dépit du vietnamien perdant cette guerre, dans 1470 sous la conduite de Le Thanh Tong, le Cham ont été attaqués. Vijaya et le Roi Tra Toan ont été capturés par le Vietnamien. Cette défaite a fait déplacer beaucoup de gens de Cham au Cambodge et le Malacca. [PARAGRAPH : 1] La principauté de Panduranga a préservé une partie de son indépendance du Vietnamien, et était le point de départ des seigneurs modernes de Cham. Un aristocrate de Cham a appelé la défaite aidée par Dat d\'Oknha les forces de Nguyen en 1695. En conséquence, les seigneurs de Cham ont été faits aux seigneurs locaux de Panduranga et ont été étroitement dirigés par des fonctionnaires de Nguyen. La puissance des seigneurs de Cham était, cependant, limité et leur puissance a commencé à diminuer au cours des années. Le titre des seigneurs de Cham plus tard a été descendu au préfet. La règle de Cham s\'est terminée en 1832, quand l\'empereur Minh Mang a saisi le secteur.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHOLA_PEDIA">[TAB]There is very little information available regarding the origin of the Chola Dynasty. The antiquity of this dynasty is evident from the mentions in ancient Tamil literature and in inscriptions. Later medieval Cholas also claimed a long and ancient lineage to their dynasty. Mentions in the early Sangam literature (c. 150 CE) indicate that the earliest kings of the dynasty antedated 100 CE. The earliest Chola kings for whom there is tangible evidence are mentioned in the Sangam literature. Scholars generally agree that this literature belongs to the first few centuries of the common era. The internal chronology of this literature is still far from settled, and at present a connected account of the history of the period cannot be derived. The Sangam literature records the names of the kings and the princes, and of the poets who extolled them. Despite a rich literature that depicts the life and work of these people, these cannot be worked into connected history.[PARAGRAPH:2]Around the 7th century, a Chola kingdom flourished in present-day Andhra Pradesh. These Telugu Cholas (or Chodas) traced their descent to the early Sangam Cholas. However, it is not known if they had any relation to the early Cholas. It is possible that a branch of the Tamil Cholas migrated north during the time of the Pallavas to establish a kingdom of their own, away from the dominating influences of the Pandyas and Pallavas. The Chinese pilgrim Xuanzang, who spent several months in Kanchipuram during 639640 writes about the \'kingdom of Culi-ya\', in an apparent reference to the Telugu Chodas.[PARAGRAPH:2]Around 850, Vijayalaya rose from obscurity to take an opportunity arising out of a conflict between Pandyas and Pallavas, captured Thanjavur and eventually established the imperial line of the medieval Cholas. The Chola dynasty was at the peak of its influence and power during the medieval period. Through their leadership and vision, kings such as Rajaraja Chola I and Rajendra Chola I extended the Chola kingdom beyond the traditional limits of a Tamil kingdom.At its peak, the Chola Empire stretched from the island of Sri Lanka in the south to the Godavari basin in the north. The kingdoms along the east coast of India up to the river Ganges acknowledged Chola suzerainty. Chola navies invaded and conquered Srivijaya in the Malayan archipelago.Throughout this period, the Cholas were constantly troubled by the ever-resilient Sinhalas, who attempted to overthrow the Chola occupation of Lanka, Pandya princes who tried to win independence for their traditional territories, and by the growing ambitions of the Chalukyas in the western Deccan. This period saw constant warfare between the Cholas and these antagonists. A balance of power existed between the Chalukyas and the Cholas, and there was a tacit acceptance of the Tungabhadra River as the boundary between the two empires. However, the bone of contention between these two powers was the growing Chola influence in the Vengi kingdom.[PARAGRAPH:2]The Later Chola dynasty saw capable rulers in Kulothunga Chola I and Vikrama Chola; however, the decline of the Chola power practically started during this period. The Cholas lost control of the island of Lanka and were driven out by the revival of Sinhala power. Around 1118, they lost control of Vengi to the Western Chalukya king Vikramaditya VI and Gangavadi (southern Mysore districts) to the growing power of Hoysala Vishnuvardhana, a Chalukya feudatory. In the Pandya territories, the lack of a controlling central administration prompted a number of claimants to the Pandya throne to cause a civil war in which the Sinhalas and the Cholas were involved by proxy.[PARAGRAPH:2]The Cholas, under Rajaraja Chola III and later, his son Rajendra Chola III, experienced continuous trouble. One feudatory, the Kadava chieftain Kopperunchinga I, even held Rajaraja Chola III as hostage for sometime. At the close of the 12th century, the growing influence of the Hoysalas replaced the declining Chalukyas as the main player in the north. The local feudatories were also becoming sufficiently confident to challenge the central Chola authority. The Cholas were exposed to assaults from within and without. The Pandyas in the south had risen to the rank of a great power. The Hoysalas in the west threatened the existence of the Chola empire. Rajendra tried to survive by aligning with the two powers in turn. At the close of Rajendras reign, the Pandyan empire was at the height of prosperity and had taken the place of the Chola empire in the eyes of the foreign observers. The last recorded date of Rajendra III is 1279. There is no evidence that Rajendra was followed immediately by another Chola prince. The Chola empire was completely overshadowed by the Pandyan empire and sank into obscurity by the end of the 13th century. </string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HARAPPA_PEDIA">[TAB] Les plus anciennes traces de civilisation dans le sous-continent indien se trouvent le long du fleuve Indus. Les premières fouilles de cette civilisation de la vallée de l\'Indus, ou Harappan Civilization, ont été réalisées en 1921 dans les anciennes cités d\'Harappa et Mohenjo-Daro. Ces deux sites montrent des exemples d\'une civilisation hautement sophistiqués que d\'abord développé quelques 4500 - il ya 5000 ans. La vallée de l\'Indus personnes étaient plus susceptibles Dravidians, qui peut avoir été déplacée vers le bas dans le sud de l\'Inde lorsque les Aryens, avec leurs technologies militaires les plus avancés, ont commencé leur migration vers l\'Inde autour de 2000 av. Bien que la vallée de l\'Indus script doit encore être déchiffrés, les nombreux phoques, statuaire, potier, et les villes de la vallée de l\'Indus ont permis aux chercheurs de construire un réaliste compte de la civilisation de l\'Indus. [PARAGRAPH: 1] Un État centralisé, et une vaste urbanisme, est suggérée par la présentation des grandes villes d\'Harappa et Mohenjo-Daro. Le même type de brique brûlée semble avoir été utilisée dans plusieurs villes qui ont des centaines de kilomètres de distance. Les poids et les mesures montrent une régularité. La vallée de l\'Indus personnes animaux domestiqués et récolté diverses cultures telles que le coton, le sésame, les pois, et de l\'orge. Ils peuvent aussi avoir été marin peuple, comme la vallée de l\'Indus phoques ont été retrouvés dans des endroits comme Sumer. Cependant, la civilisation de l\'Indus semble avoir été largement urbaine, contestant l\'idée ancienne de l\'Inde en tant que civilisation agricole. La vallée de l\'Indus gens avaient une classe de marchands qui, comme le suggèrent les données, engagés dans la négociation généralisée. [PARAGRAPH 1] Ni Harappa ni Mohenjo-Daro montrent aucun signe d\'incendie autels, et en conséquence, on peut raisonnablement supposer que les différents rituels autour du feu qui sont importants dans l\'hindouisme ont été amenés par les Aryens. La vallée de l\'Indus les gens ne semblent pas avoir été en possession de chevaux, les phoques et les Harappan terre ne montrent aucun signe de chevaux. Autres que les vestiges exhumés de Harappa et Mohenjo-Daro, ces sceaux fournir les indications plus détaillées sur la personnalité et la culture de la vallée de l\'Indus. Taureaux et les éléphants apparaissent sur les phoques, mais les taureaux à cornes ne peuvent toujours pas être associé à Shiva, le taureau dans l\'hindouisme. La vache révérés de l\'hindouisme également n\'apparaît pas sur le Harappan phoques. Les femmes dépeintes sur les sceaux élaborer porter des vêtements lourds bijoux. Cela donne à penser que la vallée de l\'Indus personnes ont été perfectionnées personnes ayant cultivé des goûts à un stade avancé sentiment artistique. [PARAGRAPH: 1] La vallée de l\'Indus civilisation soulève de nombreuses questions non résolues. Pourquoi est-ce que cette civilisation, compte tenu de sa sophistication, pas propagé au-delà de la vallée de l\'Indus? La zone où la civilisation de l\'Indus est aride développés, et l\'on peut supposer que le développement urbain a eu lieu le long d\'une rivière qui a coulé à travers un désert virtuel. Il ya aussi des question à propos de la disparition de la vallée de l\'Indus villes. Dans le Rig Veda, il est fait mention d\'un dieu de la guerre védiques, Indra, détruisant certains des forts et citadelles, ce qui pourrait avoir inclus Harappa et d\'autres villes de la vallée de l\'Indus. Cependant, la plupart des preuves concernant les villes \"disparition est basée sur l\'arrivée des Aryens en Inde.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HUNGARY_PEDIA">[TAB] Avant la naissance du Christ, la Hongrie appartenait à l\'Empire romain. Dans le 5ème siècle A.D., les Huns envahirent depuis l\'est. Plus tard, slave et germanique personnes installées dans la région. Hongrois généralement retracer leur histoire pour les Magyars, qui sous Arpad, sont arrivés sur le bassin du Danube. Une tribu de nomades cavaliers experts, les Magyars étaient excellents guerriers qui ont dominé l\'ensemble de la région, allant jusqu\'à jeter le siège de villes allemandes et de Byzance. [PARAGRAPH: 2] Sous le roi hongrois Saint Stephen, de la Hongrie a été réunis sous les nobles puissants. La Hongrie et la Croatie ont été rejoints en 1091 et est devenu l\'État le plus puissant dans l\'est de l\'Europe centrale. Toutefois, le pouvoir a baissé, et a été contrainte de passer sous le pouvoir de la noblesse. En 1242, l\'invasion mongole qui a dévasté le pays. La plupart des dirigeants de la Hongrie étaient des étrangers, dont un éminent roi. Sous le roi Louis le Grand, la Hongrie a atteint sa plus grande expansion territoriale. Cependant, l\'Empire ottoman constituait une menace pour la Hongrie, qui a commencé lentement, poussant sur les frontières de la Hongrie. En vertu de Matthias Ier et son père de Janos Hunyadi, les Turcs ont été poussés à partir de la Hongrie et de l\'ordre a été rétabli. [PARAGRAPH: 2] À la mort de Matthias, de la Hongrie a chuté à nouveau dans le désordre, et sont passées sous le contrôle des Turcs. Au 17e siècle, les Turcs ont été chassés par l\'Autriche, qui gouvernait durement contre les Hongrois. Ainsi, ils se révoltèrent à plusieurs reprises, l\'une des plus importantes étant que, en vertu de Lajos Kossuth. Cette tentative de rébellion a été écrasée quand les Autrichiens reçu de l\'aide de la Russie. Le compromis de 1867 a créé la double monarchie d\'Autriche-Hongrie, qui a donné la Hongrie son propre parlement. Toutefois, il a été jugé par l\'empereur autrichien François Joseph Ier, qui a été couronné roi de Hongrie. [PARAGRAPH: 2] Dans la première guerre mondiale, la Hongrie a combattu du côté de l\'Autriche et l\'Allemagne, et la révolution, après la guerre, la Hongrie a fait une république. Après la Première Guerre mondiale, la Hongrie a perdu une grande partie de ses terres qu\'il espérait retrouver dans la Seconde Guerre mondiale. Toutefois, il a été sous occupation allemande en 1944, qui ont été chassés par les troupes soviétiques. Après la sélection en 1945, la Hongrie est devenue une république. Cependant, sous l\'influence de l\'Union soviétique, la Hongrie est devenue communiste qui a gouverné le pays sévèrement. Après plusieurs tentatives réussies de prendre sur le gouvernement et de faire des réformes, les troupes soviétiques entrés Hongrie pour rétablir le communisme. En 1989, la Hongrie a vu grandes réformes gouvernementales. En 1990, les troupes soviétiques ont commencé leur départ de la Hongrie, de la fin de l\'ère de départ et un nouveau.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HURRIANS_PEDIA">[TAB] À l\'instar de nombreux aspects de la culture hourrite, leurs origines sont encore un mystère. En 2400 avant J.-C., les Hourrites peuvent avoir étendu de la contreforts du Caucase au nord de la Mésopotamie. La vallée du fleuve Khabour est devenu le coeur de la hourrite terres pour un millénaire. Le premier royaume connu hourrite est centrée sur la ville de Urkesh au cours du troisième millénaire av. La fin de l\'Empire d\'Akkad permis à la Hourrites de prendre le contrôle de la zone. Maintenant, les Hourrites pourraient bénéficier de la précédente riches cultures qui y vivent et à organiser leurs propres programmes d\'état-ville. Urkesh a quelques puissants voisins. Leurs voisins compris le puissant royaume Amorrite de Mari et la capitale d\'un vieux royaume assyrien appelé Shubat-Enlil fut fondée une certaine distance de Urkesh hourrite à un autre règlement dans la vallée du fleuve Khabour. [PARAGRAPH: 1] Les Hourrites aussi migré ouest, et 1725 avant J.-C. par leurs restes se trouvent dans le nord de la Syrie. Early kingdoms hourrite, comme Kizzuwatna, a prospéré pendant cette période. Cependant, beaucoup d\'entre eux se sont retrouvés finalement vaincu par les Hittites, qui ont été influencés par la culture hurrienne pendant des siècles. La destruction du royaume babylonien par les Hittites permis une puissante dynastie hourrite à la hausse. Un roi légendaire, Kirta, fonda le royaume de Mitaniens alentours de 1500 av. Mitaniens progressivement passé de la région autour de la vallée du Khabour et est devenue le plus puissant royaume du Proche-Orient dans les années 1300 et 1400 avant JC. [PARAGRAPH 1] roi Barattarna de Mitaniens élargi le royaume Mitaniens grandement, et la nation a augmenté encore plus sous le règne de Shaushtatar. Hourrite autres royaumes, comme la Kizzuwatna et Ishuwa, révélés de puissants alliés contre les Hittites hostiles. Plusieurs guerres avec les Pharaons sur le contrôle de la Syrie et causé la Mitaniens Égyptiens pour former une alliance. Pendant le règne de Shaushtatar, Mitaniens a grandi à son apogée. Après la mort de Shuttarna, Mitaniens a été ravagé par une guerre de succession. Après un roi finalement revendiqué le trône, Mitaniens avait été considérablement affaiblie. À ce même moment, à la fois le hittite et assyrienne puissance accrue, qui entraîne une plus forte au fil Mitaniens. Dans la capitale Washukanni une nouvelle lutte pour le pouvoir a éclaté. Finalement, après les guerres avec les Hittites et les Assyriens, Mitaniens a été grandement affaibli et a finalement été annexé par le roi assyrien Salmanasar au 13ème siècle avant JC. [PARAGRAPH: 1] Un autre royaume hourrite également bénéficié de la disparition de la puissance babylonienne dans le seizième siècle av. Les Hourrites maintenant habité la région nord-est du Tigre. Le royaume qui a vu le jour ici Arrapha. Fouilles à l\'une de ses principales villes Arrapha, Nuzi, s\'est révélée être une source importante d\'informations sur les Hourrites. En fin de compte, ce royaume a été détruit par les Assyriens au XIVe siècle av. [PARAGRAPH: 1] Par le XIIIe siècle avant J.-C., les Hourrites tous les Etats ont été vaincus par d\'autres peuples. Le coeur de la hourrite terres, la vallée du fleuve Khabour, est devenu une province assyrienne. La population Hourrites en Syrie semble avoir renoncé à leur langue au profit du dialecte de l\'akkadien assyrien, ou, plus probablement, araméen.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_IRELAND_PEDIA">[TAB] La plupart des gens appellent à l\'arrivée des Celtes le début de l\'histoire irlandaise. Toutefois, plus tôt les peuples de la terre habitée connue sous le nom de l\'Irlande. Beaux bijoux en or et poteries ont été conservés à révéler leurs talents artistiques. Leurs croyances et pratiques religieuses sont indiqués dans la décoration de leurs lieux de sépulture. Les Celtes venaient de la Gaule, de la France des temps modernes, autour de la 4 e siècle av. Elles dominent les personnes vivant dans la terre avec leurs épées en fer. Ils ont mis au point un code exact des lois et honoré leurs poètes autant que rois. Dans le 5ème siècle, Saint Patrick est venu à l\'Irlande et le peuple converti au christianisme. En conséquence, de nombreux monastères ont été construits et des moines irlandais porté le christianisme dans l\'Europe. En raison de l\'importance religieuse de l\'Irlande, il était également connu sous le nom de l\'île des saints et des érudits. Toutefois, une série de faits insignifiants rois forte gouvernements impossible de quitter l\'Irlande sensibles aux divers envahisseurs. [PARAGRAPH: 2] Le premier envahisseurs de l\'Irlande étaient les vikings marins de l\'Europe du Nord. Ils ont créé un grand nombre de villes côtières de l\'Irlande, qui ont été connus dans l\'histoire comme le plus important. Dublin, Cork, Limerick et tous doivent leur établissement pour les Vikings, qui, le premier, frappé dans le 9ème siècle tôt. Ils sont restés dans le contrôle de l\'Irlande pendant plusieurs siècles. Toutefois, ils ont peu de pouvoir dans la célèbre bataille de Clontarf, près de Dublin. Dans cette bataille, le roi irlandais Brian Boru a remporté une victoire décisive en 1014. [PARAGRAPH: 2] Les Rois d\'Angleterre est depuis longtemps conscient de l\'île à l\'ouest. En 1169, les barons de Norman est venu à l\'Irlande, dirigée par le roi Henri II d\'Angleterre, et a forcé le gaélique rois de présenter. Ils ont servi à desserrer la puissance de l\'Irish High King et étaient impatients de passer leur loyauté à l\'Angleterre. Angleterre resserré son emprise au fil des ans, causant de nombreux Irlandais de perdre leur identité culturelle et à s\'adapter à l\'Angleterre. Les colons anglais en Irlande parlaient anglais et le français plutôt que Norman gaélique. Dans le temps, ils ont commencé à intermarry avec les Irlandais et accepter leurs traditions. [PARAGRAPH: 2] Les lois ont été adoptées pour maintenir le gaélique et l\'anglais en dehors de 1366. Il est devenu illégal pour les Anglais à intermarry avec le gaélique. Après la Réforme protestante au 16e siècle, les sentiments d\'hostilité transformée en une guerre spirituelle. Henri VIII voulait les catholiques de l\'Irlande pour suivre l\'Église d\'Angleterre. Sa fille, la Reine Elizabeth, j\'ai pris des terres en Irlande et le donna aux colons anglais. Une partie de celle-ci a été accordée à Sir Walter Raleigh, qui, selon la légende, la première pomme de terre plantée en Irlande. Les Irlandais résisté à l\'anglais stalwartly sur plusieurs cas. Le grand Hugh O\'Neill rallia les forces et irlandais remporté des victoires pendant une durée de neuf ans de guerre. La bataille de Kinsale en 1601 a été l\'une des batailles décisives dans l\'histoire de l\'Irlande, mais a terminé dans la défaite de l\'irlandais. Oliver Cromwell, puritain dirigeant de l\'Angleterre, a finalement écrasé la résistance irlandaise au milieu de 17e siècle. Il a comblé le pays tout entier avec des colons britanniques et catholiques locataires forcés de passer à des terres moins fertiles. Irlandais catholiques ont été autorisés à conserver un tiers seulement de l\'ensemble des terres en Irlande. [PARAGRAPH: 2] Cependant, un nouvel espoir s\'était abattue sur le irlandaise après un roi catholique, Jacques II, arrivé au pouvoir en Angleterre. Toutefois, les protestants anglais noblesse offert le trône à la protestante Guillaume III. À la suite de l\'opposition des catholiques à William, le Parlement français a adopté la lois pénales. Ces lois a déclaré que les catholiques irlandais n\'avait pas de droit ou de droits religieux et ont été réduits à la pauvreté. Les révolutions française et américaine semble indiquer une nouvelle ère de liberté. Deux tentatives de rébellions, l\'une en 1798 et l\'autre en 1803, à la fois échoué. Toutefois, une loi de l\'Union a déclaré Irlande ferait partie du Royaume-Uni et des Irlandais catholiques ont promis des sièges dans le Parlement britannique. Cette dernière, cependant, a été rejetée par le roi George III. Ce n\'est qu\'en 1829 a été abrogé cette loi qui nie les catholiques représentation au Parlement. [PARAGRAPH: 2] La famine de 1845-49 a introduit de nouveaux problèmes à l\'Irlande. Elle réduit la population par 2500000. A propos 1500000 mortes de la maladie et la faim, tandis que l\'autre partie pour les États-Unis et d\'autres pays. Home Rule est devenue une demande populaire, qui a été réalisée par Charles Stewart Parnell. Toutefois, il a perdu son suivant quand il a été impliqué dans une affaire de divorce. Durant la Première Guerre mondiale, de nombreux citoyens irlandais a rejoint l\'armée britannique, alors que d\'autres sont joints aux bénévoles irlandais, un groupe formé pour défendre les droits du peuple irlandais. En 1916, les bénévoles se sont associés à la Citizen Army, formée pour la défense des travailleurs de Dublin après la grande grève in1913. Le groupe a tenté de capturer Dublin et proclamer une république irlandaise. Toutefois, ils ont dû se rendre à la British après plusieurs des importants dirigeants du groupe ont été fusillés. [PARAGRAPH: 2] En dépit de ces revers, le peuple irlandais avait encore fixés sur leur esprit d\'indépendance. Après une guerre en 1921, la Grande-Bretagne et l\'Irlande signent un traité par lequel vingt et six comtés devenu un état libre dans le Commonwealth britannique. Six des comtés de l\'Ulster est restée en dehors de l\'Irlande du Nord, une province du Royaume-Uni. Les guerres ont éclaté entre les partisans et les adversaires du traité. L\'opposition était dirigée par Seán Lemass, qui a été élu président de la République en 1918. Une nouvelle constitution a été rédigée en 1936, et le pays devait être gouverné par un président et un premier ministre. En 1948, l\'Irlande a été mis en place et a quitté le Commonwealth. [PARAGRAPH: 2] nationalistes irlandais ont toujours été opposés à la partition du pays. En fait, la constitution irlandaise accorde la citoyenneté dans la République à la population de l\'Irlande du Nord. Les catholiques d\'Irlande du Nord se sentent victimes de discrimination. Pourtant, les protestants, en Irlande, en majorité, ont peur, ils seront absorbés par les catholiques du sud. Les problèmes créés par la partition ont conduit à des années de troubles et de l\'agression. Afin de régler le différend, le gouvernement irlandais a signé un traité avec le Royaume-Uni, qui a déclaré que le gouvernement irlandais avait un rôle consultatif dans la mise en place de la politique de l\'Irlande du Nord. En 1995, l\'irlandais et britanniques mis en place une structure pour les consultations en Irlande du Nord, étant entendu que l\'avenir de la province devrait être déterminé par le peuple.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA">[TAB]L\'Israel est une petite nation dans le Moyen-Orient, situÃ© dans le sud-ouest Asie sur le bord de la mer mÃ©diterranÃ©enne. L\'Ã©tat de l\'Israel a Ã©tÃ© Ã©tabli dans le monde entier dans 1948 comme refuge pour des juifs. Les fondateurs de l\'Ã©tat moderne de l\'Israel ont cherchÃ© Ã  crÃ©er un nouveau pays dont des principes, des coutumes, et le mode de vie serait juif. [PARAGRAPH : 1] Les royaumes juifs se sont Ã©panouis dans la rÃ©gion dans des pÃ©riodes antiques, mais avant 1948, il n\'y avait eu aucun Ã©tat juif pendant 2.000 annÃ©es. Les juifs ont Ã©tÃ© dispersÃ©s partout dans le monde aprÃ¨s le Romans les avaient conduites dehors aux premiers et deuxiÃ¨mes siÃ¨cles APRÃS JÃSUS CHRIST. En dÃ©pit de toute cette oppression, les juifs n\'ont jamais oubliÃ© la terre de l\'Israel. Les juifs sont Ã©troitement reliÃ©s Ã  la terre de l\'Israel en raison de tous les Ã©vÃ©nements religieux qui se sont produits en Israel. Il y avait Ã©galement des Ã©vÃ©nements trÃ¨s importants dans l\'histoire en Israel, tel que la destruction du temple et de l\'Ã©lÃ©vation et la chute des royaumes juifs. Quand des juifs ont Ã©tÃ© persÃ©cutÃ©s dans les Ã¢ges moyens, c\'Ã©tait l\'espoir du renvoi en Israel qui les a maintenus vivants. [PARAGRAPH : 1] Les exodes hors de l\'Egypte, fil par MoÃ¯se, mÃ¨nent les HÃ©breux Ã  la terre antique de l\'Israel. Les philistins ont forcÃ© les HÃ©breux Ã  unir sous un chef simple, Saul, qui mÃ¨nent les HÃ©breux Ã  la victoire sur les philistins. Saul est habituellement considÃ©rÃ© comme le premier roi hÃ©breu. Saul a Ã©tÃ© suivi du Roi David. David Ã©tait un hÃ©ros d\'enfance, quand il avait massacrÃ© observÃ© la lion-bÃªte Goliath. David a dÃ©clarÃ© JÃ©rusalem le capital, et a crÃ©Ã© des militaires puissants. David a Ã©galement apportÃ© l\'arche de l\'engagement Ã  JÃ©rusalem, qui a contenu deux comprimÃ©s en pierre sur lesquels les Dix commandements ont Ã©tÃ© Ã©crits. Solomon a suivi David. Solomon Ã©tait un diplomate principal, qui construit des routes, des forteresses, et un palais royal. La plupart des cÃ©lÃ¨bre est le temple de Solomon, connu sous le nom de temple de Solomon. Le temple de Solomon Ã©tait le centre de la religion juive dans ce temps [PARAGRAPH : 1] Les impÃ´ts Ã©levÃ©s en Israel mÃ¨nent Ã  la division du royaume. Le nord, Israel, portÃ© la majeure partie de la population et du territoire. La petite et mÃ©ridionale partie est allÃ©e bien Ã  Judah. L\'Israel a survÃ©cu pendant deux siÃ¨cles. Il a Ã©tÃ© dÃ©truit intÃ©rieurement, et a Ã©tÃ© attrapÃ© par les empires rivaux. Ã 734 AVANT JÃSUS CHRIST, les Assyriens ont envahi l\'Israel. Ils ont tuÃ© beaucoup d\'israÃ©lites et ont exilÃ© beaucoup plus. Judah, a eu moins de violence que l\'Israel. Dans 586 AVANT JÃSUS CHRIST, JÃ©rusalem est tombÃ© aux Babyloniens et le temple de Solomon a Ã©tÃ© dÃ©truit. Mais le Judeans a refusÃ© d\'oublier lÃ  la patrie de Judah. Le Judeans est venu ensemble dans les rassemblements qui Ã©taient le prÃ©curseur pour des synogogues. ÃcoutÃ© lÃ  des prophÃ¨tes. Quand Cyrus le grand de Perse a pris la commande des terres palestiniennes, il a permis au Judeans de retourner Ã  lÃ  dÃ©barquent. Pendant 600 annÃ©es, il y avait un autre Ã©tat juif. [PARAGRAPH : 1] Quand le Judeans est revenu Ã  l\'Israel, le processus de crÃ©er un nouveau royaume s\'est avÃ©rÃ© dur. Il y avait des ennuis religieux en Israel. Des non-juifs ont Ã©tÃ© dÃ©daignÃ©s dans la sociÃ©tÃ© de Judean. Les nouveaux prophÃ¨tes ont dÃ» enseigner que Dieu a Ã©tÃ© non seulement signifiÃ© pour les juifs, mais toutes les personnes. Au quatriÃ¨me siÃ¨cle AVANT JÃSUS CHRIST, Alexandre le grand a dÃ©fait le pays. Ceci apportÃ© Ã  la douane paÃ¯enne Ã  la terre. Quelques jeunesses ont mÃªme abandonnÃ© des traditions juives. Un gouverneur de plus dÃ©funt Grec, Antiochus Epiphanes, a persÃ©cutÃ© les juifs et leurs traditions. Sous Judah Maccabee et ses frÃ¨res, une rÃ©volte a Ã©vasÃ©. Dans 165, l\'Ã©tat juif Ã©tait indÃ©pendant de nouveau. [PARAGRAPH : 1] Au premier siÃ¨cle AVANT JÃSUS CHRIST, Rome a conquis l\'Ã©tat juif. La rÃ¨gle de Rome Ã©tait tyrannique, et une rÃ©volte juive a commencÃ© dans 66 APRÃS JÃSUS CHRIST. Les lÃ©gions romaines ont conquis JÃ©rusalem aprÃ¨s une longue rÃ©sistance dans 70 APRÃS JÃSUS CHRIST. Le Romans a dÃ©truit le temple, et tout ce qui est restÃ© Ã©tait le mur. Ce mur est devenu notoire comme le mur pleurant, et est l\'endroit le plus saint pour la priÃ¨re pour les juifs aujourd\'hui. Dans l\'ANNONCE 73, le Romans Masada conquis, et l\'Ã©tat juif ont Ã©tÃ© dÃ©truits. Les personnes juives Ã©taient dans l\'exil. Pendant beaucoup d\'annÃ©es, les juifs ont fait face Ã  la punition horrible pour Ãªtre des juifs pendant les Ã¢ges moyens. [PARAGRAPH : 1] Au 19Ã¨me siÃ¨cle, les vagues de l\'anti-sÃ©mitisme ont Ã©cartÃ© Ã  travers l\'Europe de l\'Est, oÃ¹ beaucoup de le juif a vÃ©cu. Beaucoup de juifs ont Ã©migrÃ© aux Etats-Unis et l\'Europe. Certains se sont dÃ©placÃ©s en Palestine, l\'endroit de la terre antique de l\'Israel. Cette idÃ©e de crÃ©er un nouvel Ã©tat juif s\'appelle Zionism. L\'holocauste de la deuxiÃ¨me guerre mondiale, quand six millions de juifs ont Ã©tÃ© assassinÃ©s, s\'est ajoutÃ© Ã  l\'intensitÃ© du mouvement sioniste. La guerre a Ã©galement laissÃ© beaucoup de rÃ©fugiÃ©s juifs en Europe. Beaucoup prÃ©fÃ©rÃ©s pour Ã©tablir une nouvelle nation plutÃ´t que se dÃ©placent Ã  de nouvelles maisons, ou vont de nouveau Ã  leur mÃ¨re patrie. [PARAGRAPH : 1] Les Nations Unies ont notÃ© le besoin de patrie juive, et en 1947, elle a recommandÃ© que la Palestine soit transformÃ©e en Ã©tat juif. Le 14 mai 1948, David Ben-Gurion, le premier premier ministre de l\'Israel, l\'indÃ©pendance de l\'Israel avouÃ©. Beaucoup de pays arabes se sont opposÃ©s Ã  cette dÃ©cision, et ceci a Ã©tincelÃ© les annÃ©es du conflit Israelo-Arabe qui viendraient. L\'Israel puisque s\'est dÃ©veloppÃ© en dÃ©mocratie moderne, et est l\'un des pays les plus puissants dans le Moyen-Orient.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_KHAZARIA_PEDIA">[TAB]Au septiï¿½me siï¿½cle, dans la rï¿½gion entre la Mer Noire et la mer caspienne, un ï¿½tat juif libre a ï¿½tï¿½ ï¿½tabli. Ses personnes ï¿½taient un mï¿½lange des Turcs de Khazar, qui faisaient partie de la migration de Gok Turkic, les huns, le Bulgars, et les Caucasiens. L\'histoire de l\'empire de Khazar commence quand l\'enfant en bas ï¿½ge-empire Khagan Bulan reï¿½u des nouvelles un mollah arabe, un prï¿½tre chrï¿½tien, et un rabbin juif sur les raisons pour lesquelles Khazaria devrait adopter chacune de leurs religions. Aprï¿½s beaucoup de pensï¿½e, Bulan a dï¿½cidï¿½ d\'adopter la foi juive. Nulle part autrement dans le monde, a une nation non-Juive subie une telle conversion que Bulan a fait face ï¿½ l\'expansion musulmane des sud, et l\'expansion chrï¿½tienne ï¿½ l\'ouest. Quelques guerres entre le Khazars et les Arabes ont empï¿½chï¿½ l\'Islam d\'ï¿½carter ï¿½ travers toute l\'Europe de l\'Est ï¿½ un moment oï¿½ l\'Islam attirait beaucoup de disciples. C\'est ï¿½galement devenu un endroit de la sï¿½retï¿½ et refuge pour les personnes juives, pendant que le reste du monde ï¿½taient persï¿½cutï¿½s. [PARAGRAPH: 1] La puissance de Khazar commence ï¿½ environ 650 AVANT Jï¿½SUS CHRIST, quand le royaume de Turkic a formï¿½ aprï¿½s la dissolution des Turcs de Gok et l\'effondrement de leur rival l\'Avars. La culture de Khazar a ï¿½tï¿½ moulï¿½e autour des Turcs de Gok, avec le Khagan tenant la puissance suprï¿½me et le Khagan Bek ï¿½tant la puissance militaire. Le Khazars a employï¿½ un manuscrit runic qui a provenu de la Mongolie en tant que leur langue. La plupart des groupes turcs de la pï¿½riode ont employï¿½ le mï¿½me type de langue. [PARAGRAPH: 1] Les disciples arabes du temps fournissent la plupart de connaissance du Khazars. Un chroniqueur musulman du 11ï¿½me siï¿½cle a ï¿½laborï¿½ sur l\'homme qui a apportï¿½ la foi juive ï¿½ Khazaria. Ses ï¿½critures expliquent comment un juif simple de Khazar, qui a eu un rang ï¿½levï¿½ de militaires, a converti tout autre Khazars en judaï¿½sme. Le chroniqueur a continuï¿½ pour expliquer comment le Khazars a observï¿½ le judaï¿½sme. Obadiah, un des descendants de Bulan, a consolidï¿½ la religion nouveau-adoptï¿½e avec la construction des synogogues et a invitï¿½ les disciples juifs au confince d\'autres douteurs parmi l\'aristocratie. Cependant, c\'ï¿½tait non seulement l\'ï¿½lite militaire et les nobles qui ont ï¿½tï¿½ convertis. Les gens du commun ont embrassï¿½ la nouvelle religion avec les bras ouverts. Le shamanism paï¿½en ï¿½tait la religion originale du Khazar, restï¿½e en place de mï¿½me que d\'autres religions. Incredibely, une cour suprï¿½me sept-forte avec des reprï¿½sentants de toutes les fois a ï¿½tï¿½ ï¿½tabli pour assurer l\'audition juste pour toutes les personnes. Une telle tolï¿½rance religieuse ï¿½tait inconnue. [PARAGRAPH: 1] Bien que le Khazars aient ï¿½tï¿½ des personnes de nomadiv, la conversion en judaï¿½sme a rapidement optï¿½ pour un existance plus arrangï¿½ avec Khazaria prospï¿½rant de l\'affermage, de la production des marchandises, et du commerce. Khazaria ï¿½galement a jouï¿½ un rï¿½le dans la dï¿½faite de Perse au 7ï¿½me siï¿½cle, l\'alliant individu avec les Turcs et le Byzantines. Lï¿½ wer ï¿½galement qu\'une sï¿½rie de guerres dans le 8ï¿½me centurey contre les Arabes qui ont ï¿½tabli le souther de Khazaria encadre aux montagnes de Caucase. Cependant, le Khazars sont associï¿½s ï¿½ une pï¿½riode de paix le long de la steppe parce qu\'elles davantage ont ï¿½tï¿½ concernï¿½es par le commerce que la guerre. [PARAGRAPH : 1] Le Khazars ï¿½taient trï¿½s coopertive avec leurs voisins tels que la construction de Byzantines un mur pour eux ï¿½ la ville de Sarkel le long du fleuve de Don. Les emporors bizantins Justinian II et Constantine V tous les deux ont pris une ï¿½pouse de Khazar. Khazar ï¿½galement a apportï¿½ beaucoup de nouvelles technologies dedans puisque les juifs de sont partout dans le monde venus ï¿½ la recherche d\'une balise juive. Tout ceci a aidï¿½ ï¿½ renforcer Khazaria et ï¿½ le transformer en une civilisation cosmopolite et progressive. [PARAGRAPH : 1] ï¿½ la plus grande ampleur d\'empires ï¿½ 850, il s\'est ï¿½tendu du noir ï¿½ la mer caspienne. Les voies d\'eau commerï¿½aient des liens et le Khazars a construit la ville de Kiev, devenant plus tard son capital. La rï¿½sistance des capitaux de Khazar ï¿½tait Itil. Elle a eu un comptoir commercial, un centre administratif, et le hearland religieux pour les juifs. Elle a ï¿½galement eu une mosquï¿½e islamique pour servir la population musulmane. La puissance de Khazar a fini sous Svyatoslav, la rï¿½gle de Kiev. Khazaria a ï¿½tï¿½ alors succï¿½dï¿½ par le Pechenegs voisin, l\'Oghuz, et les peuples bizantins. Les commerï¿½ants de Khazar ont fait face ï¿½ des circonstances difficiles pendant ces pï¿½riodes et toute la mention de elles des extrï¿½mitï¿½s. Le Penchenegs qui a eu beaucoup de terre de Khazar ne s\'est pas concentrï¿½ sur le commerce, et distrupted le commerce avec l\'Europe de l\'Est.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LATVIA_PEDIA">Not in French</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_PEDIA">[TAB] Le lituanien tribus ont d\'abord été réunis sous Duc Mindaugas dans environ 1230. En 1251, Mindaugas se convertit au christianisme et couronné roi. Toutefois, ses nobles révoltés et l\'a tué, et la Lituanie a été retourné à l\'adoration païenne de la nature. En 1387, le Grand Duc Jogaila accepté la couronne polonaise et ont créé une alliance personnelle avec la Pologne. Il a converti au christianisme, et avec l\'aide de son cousin, le Grand-Duc Vytautas, les Lituaniens converti au christianisme. La Lituanie a pris beaucoup d\'ampleur sous le règne de Vytautas, gagner le titre \"le Grand\". [PARAGRAPH 1] En 1795, dans la dernière division de la Pologne, la Lituanie a été repris par l\'Empire russe. Un mouvement nationaliste lituanien a commencé dans les années 1800. Après l\'Empire russe a été écarté du pouvoir, de la Lituanie a proclamé son indépendance le 16 février 1918. Lorsque la Seconde Guerre mondiale éclata en 1939, la Lituanie se déclarait neutre. En 1940, cependant, à la suite d\'un pacte secret entre l\'Allemagne nazie et les dirigeants soviétiques, la Lituanie fut occupée par l\'Union soviétique. En dehors de l\'intervalle de l\'occupation allemande de 1941 à 1944, la Lituanie a été de rester une république soviétique jusqu\'en 1991. Lituanien résistance armée aux Soviétiques ont fait des dizaines de milliers de victimes. Les Soviétiques ont déporté un montant estimatif de 300000 personnes, bloquées libertés, et fait de ce pays économiquement dépendants de l\'Union soviétique. [PARAGRAPH 1] Au milieu des années 1980, Mikhail Gorbatchev est arrivé au pouvoir en Union soviétique et il a commencé une série de réformes libérales. En 1988, les Lituaniens ont organisé leur propre mouvement de réforme, appelé Sajudis. Elle a acquis une grande quantité de soutien dans le pays et a été en mesure de dicter le parti communiste lituanien, qui a rompu avec le communisme soviétique, en 1989. Dans élections multipartites pour un nouveau parlement en 1990, Sajudis a été victorieux. L\'indépendance lituanienne a été restauré, et Vytautas Landbergis a été élu président. Gorbatchev a répondu par un blocus économique et une démonstration de force militaire, qui a échoué. En 1991, Gorbatchev a reconnu l\'indépendance de la Lituanie, juste quelques mois avant l\'effondrement de l\'Union soviétique elle-même. Dans les élections de 1992, la Democratic Labor Party a remporté un tiers des sièges au parlement. Les élections présidentielles en 1993 a abouti à une victoire pour le chef du parti, Algirdas Brazauskas, plus Landsbergis. En 1995, Sajudis a retrouvé la majorité des sièges au parlement.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LOMBARD_PEDIA">[TAB]L\'histoire du Langobards commence par une petite tribu connue sous le nom de Winniler. Le Winniler a demeuré sur une île nordique appelée Scanan. Le Winniler ont été coupés en trois groupes, et le tiers ont été déplacés hors de la terre originale. Les personnes partantes étaient fil par le frère Ybor et Aio et leur mère Gambara. Elles sont arrivées sur les terres de Scoringa, qui a été régné par Wandals. Au moment où, les personnes de Scoringa ont été forcées ou à l\'hommage de salaire, ou aller faire la guerre. Le Winniler a choisi d\'aller faire la guerre, et parce qu\'elles ont eu de tels quelques nombres, des femmes ont été forcées de combattre à côté des hommes. Les femmes ont attaché leurs cheveux devant leurs visages. Quand elles ont été repèrées, beaucoup ont noté leurs longues barbes. À partir de ce moment dorénavant, le Winniler ont été connus comme Langobard, qui est Latinized à Langobards. [PARAGRAPH : 1] Le Langobard a demeuré près du fleuve Elbe à côté du Chauci. Les trouvailles archéologiques prouvent que la première société de Langobard a tourné autour de l\'agriculture. La première mention du Langobards s\'est produite entre 9 et 16 APRÈS JÉSUS CHRIST. Ils ont été mentionnés par l\'historien romain Velleius Paterculus de cour. Paterculus les a décrits en tant qu\'étant « une sauvagerie allemande plus féroce que normalement. » Le Langobards ont été assumés comme tribu de Seubian, sujets du Roi Marobod du Marcomanni. Le Marcomanni a alors fait la paix avec le Romans, et c\'est pourquoi le Langobards n\'étaient pas une partie de la confédération allemande. [PARAGRAPH : 1] Au deuxième siècle, le Langobards apparaissent en Rhénanie. Le Langobard avait considérablement augmenté pendant ce temps. Juste avant l\'année 166, le Langobards et l\'Obii ont croisé le Danube et ont envahi Pannonia. Le Langobards a perdu la guerre, et est retourné de nouveau à leurs maisons sur le fleuve Elbe. Après ce temps, le Langobards semblent disparaître de l\'histoire. Une raison est que le Langobards pourrait avoir fouillé plus profond dans les terres germaniques. Tandis qu\'un certain Langobard émigrait, d\'autres ont été absorbés par le Saxons environnant. Peu de temps après, le Langobards s\'est levé vers le haut contre le Saxons avec leur Roi Agelmund. Le Langobards a commencé sur une autre migration. [PARAGRAPH : 1] Le croisement dans Mauringa était difficile parce que l\'Usipetes a nié le passage de Langobards. Pour cette raison, un combat a été arrangé entre les hommes les plus forts de chaque tribu. Le Langobards a laissé le combat comme vainqueurs, et leur passage a été accordé. Par Langobards le Mauringa atteint, et le premier roi, Agelmund, régné pendant trente années. Le Langobards est alors parti de Mauringa et est arrivé chez Golanda. Le Golanda était une terre sur la banque de l\'Oder. Laissant Golanda, le Langobards a traversé Anthaib et Banthaib jusqu\'à ce qu\'ils aient enfin atteint Vurgundaib. Les huns ont attaqué le Langobards, et ont tué leur Roi Agelmund. Le Langobards s\'est levé vers le haut contre les huns sous le nouveau Roi Laimicho. [PARAGRAPH : 1] En l\'année 560, un nouveau roi a émergé qui marquerait un tournant en histoire de Langobard, Alboin. Alboin a défait le Gepids, leur a fait ses sujets et a mené le Langobards et une fédération d\'autres tribus à travers les Alpes de Julian pour envahir l\'Italie. La première ville importante à tomber était un forum Iulii, dans lequel il a créé le premier duché de Langobard. Son neveu, Gisulph, devait être le duc. En été de 569, le Langobards a conquis Milan, qui était alors en état terrible en raison des guerres gothiques. Pavie est tombé sous le siège après trois ans, devenant le premier capital du nouveau royaume de Langobard. En années prochaines, le Langobards a établi encore deux sud, Spoleto et Bénévent de duchés. Le Byzantines est parvenu à garder la main de Ravenne et de Rome. [PARAGRAPH : 1] Le territoire de Langobard a été divisé en 36 duchés. Le roi a régné au-dessus de eux et a administré la terre par des représentants appelés le gastaldi. Cette unité était cependant faible, et le Langobards a perdu le contrôle de Spoleto et Bénévent au temps fini de contreseings. Les décès d\'Alboin et de son fils Cleph ont eu comme conséquence un interregnum de dix ans connu sous le nom de « règle des ducs ». Les ducs, menacés par les contreseings, ont élu le fils de Cleph, Authari, leur prochain roi. Authari a essayé de réorganiser l\'administration royale, et parvient à finir l\'alliance dangereuse entre le Byzantines et les contreseings. Après la mort d\'Authari dans 590, Agilulf, duc de Turin, a régné. Il a avec succès combattu les rebelles d\'Italie nordique et a conquis Padoue et Mantua. [PARAGRAPH : 1] Rothari, la prochaine règle, a prolongé le royaume en conquérant Ligura et la partie restante des territoires bizantins de Veneto. Rothari a également écrit les lois de ses personnes dans le latin. Le fils de Rothari, Rodoald, réussi lui mais a été tué par la partie catholique. Après la mort d\'Aripert dans 661, le royaume a été divisé entre ses enfants. Les capitaux étaient à Milan et à Pavie. Gromoald a renversé Perctarit, règle du Langobardia Milan-centré, et a défait les contreseings et a conquis l\'Italie méridionale. [PARAGRAPH : 1] Les ennuis religieux sont demeurés la source de lutte en années suivantes. Le Langobards est parvenu à gagner le contrôle de Spoleto et de Bénévent. Ils également ont aidé la commande franche de Charles Martel de maréchal en arrière les Arabes. Aistulf a conquis Ravenne pour la première fois, mais a été défait par le roi des contreseings, la reinette III. Le dernier roi de Langobard à r ule was Desiderius, duke of Tuscany. He attempted to prevent the Pope from attacking, and entered Rome for the first time. Charlemagne continued to defeat the Langobards on countless occasions to follow. Charlemagne took the title \"King of the Langobards\". [PARAGRAPH: 2] The Langobards of Southern Italy had not yet been conquered by Charlemagne, and made several attempts to produce a king with little success. The Langobards of Sothern Italy were now claimed by two empires, the Carolingian and Byzantine. Benevento at this time grew to it greatest extent. Langobard culture became embedded in formerly Greek Apulia. A civil war spread throughout Langobard lands for ten years after Emperor Louis II, the only Frankish king to exercise power over the Langobard states, imposed a peace treaty. The kingdom was divided into two states into the Principalities of Benevento of Salerno. Arabs began conquering Langobard cities and lands. The papacy began absorbing the remaining Langobard lands, which over time was losing their power. The romance of the Langobards can still be seen in the modern Langobardy region of Italy.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_MYCENAE_PEDIA">[TAB]Le Mycenaeans étaient les personnes guerrières qui sont entrées dans la première fois la péninsule grecque autour de 1600 B.C. Leur culture a évolué autour de la culture de Minoan en raison de leurs relations commerciales étroites. Un certain Mycenaeans est allé bien à des commerçants de vie de marin, alors que quelques autres restaient des guerriers comme leurs ancêtres. [PARAGRAPH: 2] Le Mycenaeans ont été organisés en petits royaumes, qui ont eu sa propre forteresse de sommet commander le reste de la terre. Le plus impressionnant de ces bastions était Mycenae. La forteresse a été contenue un mur de pierre de 40 pieds qui était plus de 26 pieds d\'épaisseur. Ceci a rendu la forteresse pratiquement invincible. Comme Knossos du Minoans, Mycenae pourrait avoir été le siège d\'un suzerain à qui les autres règles ont reporté. Les forteresses de Mycenaean étaient plus petites que des palais de Minoan mais ressemblées leur d\'autres manières. Dans la forteresse étaient les ateliers. Les cérémonies finies observées par roi dans le megaron. Les rois de Mycenae ont été enterrés en tombeaux avec leurs affaires importantes. [PARAGRAPH: 2] Le Mycenaeans sont célèbre pour leur rôle dans la chute de Troie sous la conduite d\'Agamemnon. Par 1450 B.C., le Mycenaeans étaient dominant dans le commerce et le pillage dans tous le méditerranéen. Mais par 1200 B.C., la civilisation de Mycenaean était sur un déclin. La sécheresse, la guerre civile, les invasions, ou n\'importe quelle combinaison des trois ont pu avoir causé l\'effondrement. Un âge foncé était sur le monde égéen, et les marins d\'autres endroits dans le méditerranéen ont commencé à réussir Mycenae.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_NUBIA_PEDIA">[TAB]Le premier signe d\'habitants de la terre est maintenant appelé Nubie dans la cinquième millénaire av. Divers monuments de ces premiers cultures peuvent être trouvées dans différentes parties de l\'Afrique de l\'Est et la vallée du Nil. Autour de 3800 avant notre ère, la première nubien se pose la culture, connu sous le nom A Groupe. Autour de 3300 avant J.-C., il existe des preuves d\'un royaume unifié maintenu que les interactions avec la culture de Naqadan Haute Égypte. Cette culture a commencé à décliner dans la 28e siècle avant J.-C., lorsque le Groupe B est apparu la culture. Le Groupe B est comme le Groupe A, mais les plus pauvres pour des raisons jugées égyptien des invasions. Nubie était un corridor commercial entre l\'Egypte et l\'Afrique tropicale. [PARAGRAPH: 2] En 2300 avant J.-C., la Nubie a été mentionnée pour la première fois dans le Vieux Royaume égyptien comptes de missions commerciales. Le commerce avec l\'Égypte a augmenté la richesse de la Nubie et de la stabilité en tant que nation. Par égyptien 6e dynastie, la Nubie a été divisé en une série de petits royaumes. Ce groupe C prospéra de 2240 avant J.-C. à 2150 av. Pendant le Moyen Empire égyptien, elle en Nubie élargi à la prise de contrôle de routes commerciales. Les Egyptiens qui vivaient dans la Nubie semblait avoir des relations pacifiques avec les peuples, mais des contacts limités. La prochaine culture, de la Pan Graves, vivaient le long de la rive orientale du Nil. [PARAGRAPH: 2] Le premier royaume à unifier une grande partie de la région ont surgi, le royaume de Kerma, qui a reçu le nom de sa capitale à Kerma. En 1760 avant notre ère, les rois organisé divers projets de construction. À un moment donné, Kerma même venu près de la conquête de l\'Egypte. Toutefois, comme le pouvoir égyptien relancée dans le cadre du Nouveau Royaume et élargi en Nubie terres, Kerma a été détruite et le nouveau centre administratif, Napata, a été construit. [PARAGRAPH: 2] Quand les Egyptiens se sont retirés de la Nubie, ils ont laissé là traditions culturelles, qui mélangé avec le précédent dans les traditions. Le Royaume de Koush a été alors créé, qui a adopté un grand nombre de traditions égyptiennes, telles que la construction des pyramides. Sous la direction de puissants chefs, Kush conquis l\'Egypte et même survécu. Finalement, ils ont été conquis par les Assyriens et forcés de migrer plus au sud, la mise en place de la nouvelle capitale à Méroé. Les habitants de Méroé conservé beaucoup de leurs coutumes, tout en adaptant les douanes égyptiennes. Un célèbre Meroean incident est lorsque leur reine, Candace, qui a eu lieu à l\'encontre d\'Alexandre le Grand, qui a retiré ses troupes. Autres reines tenue puissant contre les Romains. Méroé allait bientôt répondre par une nouvelle défaite royaume d\'Axoum, dans le sud. [PARAGRAPH: 2] Après avoir été occupés par le royaume d\'Axoum, la Nubie a été divisé en trois petits royaumes: Nobatia, Makuria et Alodia. Jean d\'Éphèse dossiers qu\'un prêtre converti le roi et ses nobles de Nabatia au christianisme autour de 545. Il a également écrit que Alodia fut converti vers 569. Le Royaume de Makuria a apparemment été convertis au catholicisme romain autour de la même année. Par la 7e siècle, Makuria devenus la puissance dominante dans la région. Il a été assez forte pour tenir le coup contre le sud de l\'expansion de l\'Islam lorsque les Arabes ont pris l\'Égypte. Un traité de paix a été signé entre les nouveaux dirigeants qui a duré pendant six cents ans. Au fil du temps, l\'Islam a émigré en Nubie et remplacé le christianisme. [PARAGRAPH: 2] Au 14ème siècle, le gouvernement s\'est effondré et a été dominé par l\'Egypte. À la fin du colonialisme, la Nubie a été divisée entre l\'Egypte et le Soudan. Nubien de villages se trouvent maintenant au nord d\'Assouan, sur l\'île Éléphantine. Le nubien de personnes vivent actuellement dans les grandes villes comme Le Caire.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_PILIWNI_PEDIA">[TAB]\"Piliwni\" means people in the Me-wauk language.[PARAGRAPH:2]Great Basin[PARAGRAPH:2]Between the Rockies and the Sierra Nevada mountain ranges of California lies an arid and sparsely populated land largely consisting of desert. The land also features valleys, some with oases, and large hills as many as 5,000 feet high. Water and food were hard to come by in most of the area. Included in the Great Basin culture area are the Tubatulabal and the Owens Valley Paiute of eastern California and the Paiute, southern Shoshone and western Ute in the Great Basin of Nevada and Utah, among others. [PARAGRAPH:2]The area was generally too dry for farming and there were relatively few animals to hunt. Therefore, most of the natives subsisted on seeds and nuts, which they collected as they roamed about. The Paiute and Shoshone gathered the sweet nuts of the piñon tree. Other natives gathered seeds from such plants as the pigweed and primose. When they could, these seed-gathering natives killed deer and antelope, and caught rabbits in the sagebrush. A few tribes ate boiled or roasted grasshoppers. [PARAGRAPH:2]Given that food was scarce, they had to stay on the move to find it. Most of these natives trekked over the countryside on a routine route every year, gathering seeds as they ripened. Because of this, their dwellings were temporary. Every family had up to three camps to visit in a year. The natives made a shelter by putting up a frame of poles in a round or beehive shape. They had no bark or skins to cover the shelter, so they tied bundles of grass or desert bushes to it. They heaped earth over the house in winter. The inhabitants of the California and Intermountain regions used shells as currency, which eased trade among their several societies. [PARAGRAPH:2]California[PARAGRAPH:2]The California region boasts a wide variety of climates and geographical features, rivaling any other area of comparable dimensions. Nearly all but the eastern-edge California Native Americans lived where environmental conditions were favorable, making food relatively accessible. Along the Pacific Coast, they hunted fish and sea mammals by boat. Included were such California tribes as the Chumash, Yurok and Pomo. The Maidu and Pomo principally ate acorns, which have a higher calorie rating than wheat. They pounded the hard nuts with stones and washed out the bitter taste with water. [PARAGRAPH:2]The Pomo crafted what were arguably the finest baskets in all of indigenous America. They made baskets as small as a thimble and as big as a yard in width. They made watertight baskets for cooking acorn mush and seed gruel, as well as for carrying and storing food. They wove especially beautiful baskets for presents and as offerings to forebears. Some were bedecked with colorful bird feathers and shells. Their skill also was applied to trays, boats, headgear and baby carriers, such as a wickerwork cradleboard in which an infant spent his first year. Their mothers wore hats that resembled bowl-shape baskets. [PARAGRAPH:2]The California natives lived in communities numbering up to 2,000 with dwellings arrayed in groups. A house consisted of a round frame covered with grass. There was a skylight in the roof and the beds were made on skin-covered frames-each with a partition for privacy. In the center of the floor, they made a cook fire for seeds, nuts, fish and other foods. More than 100 languages flourished in California before European contact; most are gone today. [PARAGRAPH:2] In this modification for CivIV by Wyz_sub10, the Great Basin and Californian cultures include the Paiute, Mohave, Hupa and Ute groups among many others. The flag is that of the Ute people of Colorado, Utah, New Mexico and Arizona, United States.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLAND_PEDIA">[TAB]Tout au long de la fin de l\'Antiquité, de nombreux groupes ethniques distincts occupé les régions de ce qui est maintenant la Pologne. Beaucoup slaves, celtiques, baltes, et les tribus germaniques ont été parmi les éminents groupes. La plus célèbre site archéologique de trouver la préhistoire de la Pologne est le Biskupin fortifié. Le fort a été à la date du début de l\'âge du fer, lorsque la culture de Lusace occupé la zone autour de 700 avant notre ère. [PARAGRAPH: 2] La Pologne a commencé à prendre la forme d\'un pays unifié dans le milieu du Xe siècle sous la dynastie des Piast. Le christianisme catholique a été le premier religion officielle. Au XIIe siècle, la Pologne divisée en plusieurs petits Etats. Sous la dynastie des Jagellon, Pologne forgé une alliance avec son voisin, le Grand Duché de Lituanie. Économie polonaise, militaires, et de la culture florissante en Pologne, en Lituanie et en vertu de la Jagiellons. La Pologne est connue pour sa tolérance envers toutes les religions, et est ainsi devenu un centre pour la migration du peuple juif. [PARAGRAPH: 2] Un âge d\'or a entraîné dans le pays de la nouvellement créée polonais-lituanien. La noblesse de la Pologne, qui ont été plus abondantes que dans les autres pays d\'Europe occidentale, a pris plaisir dans le système parlementaire. Au cours de son âge d\'or, de la Pologne a élargi ses frontières pour devenir le plus grand pays d\'Europe. Toutefois, dans le milieu du XVIIe siècle, un suédois invasion et de Chmielnicki soulèvement cosaque a marqué la fin de son âge d\'or. Guerres contre la Russie a également marqué le déclin du pays. Les réformes, en particulier de la Grande-Bretagne Sejm, la deuxième constitution moderne du monde, n\'étaient pas satisfaits avec les trois partitions de la Pologne, qui a mis fin à la Pologne est retirée de la carte et de son territoire étant partagé entre la Russie, la Prusse et l\'Autriche. [PARAGRAPH: 2] Les Polonais ressentent leur sort et se rebelle à plusieurs reprises contre le partitioners. En 1807, Napoléon a créé le Duché de Varsovie, mais après les guerres napoléoniennes, la Pologne est à nouveau divisé. Les tsars russes qui ont gouverné le pays finalement réduit le polonais libertés, et de la Russie capturé le pays. Après l\'invasion de l\'Allemagne nazie et l\'Union soviétique en 1939, la Pologne a été scindée en vertu de l\'Allemagne et de l\'Union soviétique. La Pologne a perdu beaucoup de ses citoyens dans la guerre, six millions et au moins la moitié de juifs polonais. Après les frontières ont été déplacés après la Deuxième Guerre mondiale, de nombreuses personnes de la Pologne ont été forcés d\'émigrer. [PARAGRAPHE: 2] L\'Union soviétique a présenté un nouveau gouvernement communiste en Pologne. La République populaire de Pologne a été officiellement proclamée en 1952. Toutefois, en 1956, la population a reçu plus de libertés et ont été libérés de prison après la Pologne est devenue plus libérale. En 1980, un syndicat indépendant surmonté le Parti communiste et bared l\'effondrement du communisme dans toute l\'Europe de l\'Est. Suite à ces changements, la Pologne a apporté de nombreuses améliorations dans les droits de l\'homme. Au 1er mai 2004, la Pologne est devenue membre à part entière de l\'Union européenne.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_PEDIA">[TAB] Polynésie est composée de groupes de l\'île de Samoa, les îles Cook, la Polynésie française, et Niue, les îles de Tokelau, Tuvalu, Tonga, Wallis, Futuna, à Hawaii, et l\'île de Pitcairn. Les premiers habitants de la Nouvelle-Zélande, les Maoris, les Polynésiens sont également considérés. L\'île des Fidji est parfois inclus dans la Polynésie en raison de son fort pourcentage d\'habitants polynésiens. Témoignages archéologiques soutient que la Polynésie a été réglée par la migration à partir de début Mélanésie environ 3.000 à 4.000 ans. Les Samoans sont soupçonnés d\'avoir réglé les Marquises peut-être dès 300 après J.-C., et l\'île de Pâques ont pu être réglées depuis les Marquises dès 400 après Jésus Christ. Hawaii a aussi été réglé par les voyageurs au cours de la seconde moitié du premier millénaire après JC, puis la Société Islanders, qui ont été le point d\'origine de l\'Polynésiens qui se sont installés sur des îles Cook. Environ 1000 AD, ces cultures aussi habitée Polynésie. [PARAGRAPH: 2] Avant le contact avec les Européens, les Polynésiens colonies étaient soit en hameaux ou villages. Des maisons ont été regroupés en petits groupes, et les villages contient 30 ou plusieurs maisons. Ces villages ont été trouvés principalement sur les îles Samoa et la Nouvelle-Zélande, et sont souvent enrichis par des murs de pierre ou de bois palissades. Ces deux types d\'établissements invoqué organisation familiale. Le type le plus courant de l\'organisation était que le pouvoir est passé depuis le premier fils né à fils premier-né et ainsi de suite. Dans les sociétés polynésiennes, les chefs serait considéré comme égal aux autres. Toutefois, ils pourraient retrouver leur famille généralement retour à la ligne créateur dieux. Dans les sociétés où le chef était protégé et à l\'écart de la population, la guerre était commun. Missionnaires chrétiens ont réussi à renverser les anciennes pratiques religieuses uniquement après avoir converti les chefs. [PARAGRAPH: 2] La religion et la magie jouent un rôle important dans la culture polynésienne. Chacun des dieux avaient leurs propres rites, qui ont été perpétrés par des prêtres. Parmi ces pratiques sont le sacrifice, le chant, de fête, de rites et de la fertilité. Magic était aussi enveloppant, et d\'innombrables rituels concernant l\'amour, la guerre, la vengeance, l\'agriculture et la pêche ont été pratiquées. Culture polynésienne était largement fondée marines. En plus des poissons, mollusques et crustacés ont été une source importante de nourriture. La pêche est souvent une activité de groupe, et les pêcheurs polynésiens ont exploré les vastes étendues de l\'océan autour de leur maison. Autres produits alimentaires pourraient être fournies par diverses plantes. [PARAGRAPH: 2] Food plantes a également fourni du matériel pour des raisons diverses. Breadfruit bois a été utilisé en canot rendant, par exemple, et les feuilles de certaines plantes ont été utilisés dans le tissage de tapis, les vêtements, voiles, et d\'autres biens d\'équipement ménager. Les deux simples et doubles canots étaient équipés d\'un tapis de voiles. Certains bateaux ont été assez grands pour le transport des familles, les animaux domestiques et les plantes sur de grandes étendues de l\'océan. Au fil du temps, développé des cultures distinctes compétences artistiques. Les temples en pierre en ruine peut être trouvée dans les Îles de la Société, l\'île de Pâques, les Marquises et de la culture. Bon tels que canots, de la guerre des clubs, des boucliers et des hameçons ont été minutieusement décorés. Plume mantos montré une énorme quantité d\'efforts pour recueillir des rares plumes et arrangeant dans les modèles complexes. [PARAGRAPH: 2] Le contact avec la culture européenne a commencé à la fin des années 1700 et radicalement changé la Polynésie. Explorateurs espagnols étaient impatients de recherche de la richesse et à la propagation du christianisme. Le néerlandais et britannique a également étudié des domaines tels que la Nouvelle-Zélande et les îles des Samoa. Résistance à l\'intervention européenne a eu lieu dans presque toutes les îles polynésiennes, mais ces mouvements ont été brève. Pour beaucoup de temps à venir, la Polynésie se retrouvera dans le pouvoir des puissances européennes et des États-Unis. Culture polynésienne, cependant, toujours restés dans ces îles.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SCOTLAND_PEDIA">[TAB]Les premiers règlement en Ecosse Mai date dès 4000 avant JC Beaucoup de grandes structures restent de la dernière partie du Nouvel Âge de la pierre. Les Romains ont tenté de réprimer les tribus du nord militariste. Éventuellement, ils se retirent au sud du Mur d\'Hadrien, qu\'ils ont terminé en l\'an 128 dans le nord de l\'Angleterre. Les Pictes et les Scots, le long des Britanniques, des Angles, et les Vikings, ont tous contribué à la création d\'un royaume écossais par les 10e et 11e siècles. [PARAGRAPH: 1] Les premières années du règne de l\'Écosse est caractérisée par la violence. Shakespeare\'s \"Macbeth\" en est un exemple. Dans l\'histoire, le roi écossais Duncan I est tué par ses généraux Macbeth et son fils, Malcolm III, succède sur le trône. Le 13ème siècle a été plus pacifique. Toutefois, en 1290, les seigneurs écossais a combattu sur la succession au trône. England\'s King Edward tenté mais n\'a pas réussi à installer un roi sur le trône écossais. Il a ensuite envahi l\'Ecosse et s\'est déclaré maître. L\'écossais est levée contre Edward I, sous la direction d\'un grand héros, Sir William Wallace. Après l\'exécution de Wallace, la révolte a continué sous la direction de Robert de Bruce, le premier candidat pour le trône. Il fut couronné roi Robert Ier en 1306. Il a battu les anglais à Bannockburn en 1314, et en 1328, le Français signe un traité reconnaissant l\'indépendance de l\'Ecosse. [PARAGRAPH 1] Robert II, le fils de David meurt sans enfant. Plusieurs nobles sont battus pour le trône, et à la famille noble Stuart gagné. Robert II, le premier roi Stuart, a été couronné en 1371. A côté Stuart roi Jacques Ier, et son fils Jacques II de renforcer le gouvernement central. Pendant ce temps, le commerce a prospéré et les universités ont été fondées. Ecosse était habituellement alliée avec la France contre l\'Angleterre au cours de ces années. En 1502, James IV essayé de renforcer les liens de l\'Écosse avec l\'Angleterre en épousant Margaret Tudor. Margaret était la fille du roi Henri VII. Mais les conflits entre James et Henry VIII conduit à la guerre frontalière. James a été tué à la bataille de Flodden Field en 1513 et a été succédé par son fils, James V. [POINT: 1] Une des plus célèbres Ecosse gouvernants, Mary Queen of Scots, la fille de James V, a statué en ce moment. Elle a été le dernier monarque d\'un royaume distinct écossais. En 1603, son fils Jacques VI a succédé sur le trône d\'Angleterre et l\'Irlande comme James I. Avec l\'Acte d\'Union en 1707, l\'Angleterre, l\'Irlande et l\'Ecosse ont été réunis sous un parlement et une règle. Pays de Galles était déjà sous domination anglaise pour le moment. Pendant ce temps, les écossais ont continué à maintenir leur propre identité. [PARAGRAPH 1] Depuis l\'écossais cessé de se gouverner eux-mêmes, des générations de nationalistes écossais ont appelé à un État indépendant. Plus modéré, les gens ont appuyé la déconcentration, ce qui reviendrait à pouvoir sur les affaires locales à un législateur élu écossais à Édimbourg, tout en laissant les affaires étrangères entre les mains du parlement britannique. Un vote sur la décentralisation a échoué en 1979, mais un autre a réussi une écrasante majorité en 1997 et la maison règle a été finalement approuvée. Élections du nouveau Parlement écossais étaient prévues en 1999.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SELJUK_PEDIA">in French</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SERBIA_PEDIA">[TAB]Les ancêtres des Serbes ont arrangé dans la région pendant le 600s APRÈS JÉSUS CHRIST.  Pendant ces premières années de règlement, les Serbes ont relevé d\'une influence forte de l\'empire bizantin.  Vers la fin de 1100s, Stephen Nemanja a fondé le premier état serbe souverain et unifié.  La Serbie est arrivée à son zénith dans le 1300s, sous le Roi Stefan Dusan.  Mais dans 1389 les Turcs de tabouret ont défait une coalition menée par la Serbie à la bataille historique de Kosovo, commençant la période de la règle de tabouret qui était de rester pendant les 500 années à venir. [PARAGRAPHE : 1] Les rébellions contre les tabourets ont commencé en 1804 et ont duré jusqu\'à ce que la Serbie ait gagné son indépendance en 1878.  Le pays a commencé à recueillir tous les terres et peuples serbes dans un état unifié.  Ainsi, le changement de l\'Autriche, dans 1908, de la Bosnie et de la Herzégovine, avec sa densité des Serbes, a incité un moment de l\'antagonisme amer en Serbie. [PARAGRAPHE : 1] Quand la guerre a fini en 1918, la Serbie a mené le mouvement à former le royaume des Serbes, des Croates, et des Slovènes sous la dynastie royale serbe.  Le pays a été retitré royaume de la Yougoslavie en 1929.  Les efforts serbes de commander le secteur ont réveillé l\'hostilité d\'autres nationalités, particulièrement les Croates.  Après que la Yougoslavie ait été habitée par Nazi Allemagne en 1941, pendant la deuxième guerre mondiale, lui est devenu un champ de bataille entre les deux groupes provocants de guérillero, le Chetniks serbe et les partisans Communiste-menés.  À la conclusion de la guerre en 1945, la Serbie est devenue l\'une des républiques de la nouvelle République fédérale socialiste de la Yougoslavie, organisée par le Chef communiste Josip Broz Tito. [PARAGRAPHE : 1] L\'autorité ferme de Tito au-dessus du pays a maintenu les vieux concours et hatreds ethniques dans le contrôle, mais après sa mort en 1980, l\'organisation complexe de gouvernement a commencé à s\'émietter.  Des chefs serbes ont été déterminés pour convertir la fédération en état national sous la commande serbe.  D\'autres républiques ont préféré une confédération plus lâche.  La Serbie a répondu à leur secession avec l\'utilisation des forces militaires fédérales.  La guerre civile résultante a coûté beaucoup de milliers des vies et grande destruction de propriété en Croatie et la Bosnie et Herzégovine.  En 1992, la Serbie s\'est proclamée et Montenegro pour être le successeur à l\'état yougoslave, comme République fédérée de la Yougoslavie.  Après que Montenegro ait laissé la fédération en 2006, la Serbie a formé la République de la Serbie comme successeur officiel de l\'union de la Serbie et du Montenegro.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SWEDEN_PEDIA">[TAB]On sait peu de choses de l\'histoire de la Suède avant la période viking de la fin du 8e siècle. Deux peuples liés, les Svear et les Götar, puis vécu dans le centre-sud de la Suède. Presque sans cesse en guerre les uns avec les autres, ils ont uni au 9e siècle sous le contrôle de Svear. Le suédois nom de la Suède, Sverige, et signifie «royaume des Svear.\" Les Vikings suédois navigué vers l\'est à travers la mer Baltique et dans les fleuves de la Russie. À la 9 e et 10 e siècles, ils faisaient des affaires l\'Est jusqu\'à Constantinople. Selon la légende, un chef viking suédois, Rurik, est le créateur de la première monarchie russe. Finlande relèvent suédois règle dans le 12ème siècle. En 1397 l\'Union de Kalmar a rejoint le royaume de Suède, le Danemark et la Norvège en vertu de la monarchie danoise. Les Suédois Danois opposés commandement, qui a pris fin en 1523, quand Gustave Vasa est arrivé à la trône comme roi suédois Gustav I. [PARAGRAPH: 1] En vertu de Gustav Ier et ses successeurs, la Suède est devenue une puissance martiale. Deux monarques étaient suédois célèbre guerrier comme des rois. Gustav II, également connu sous le nom de Gustavus Adolphus, a remporté un grand triomphe dans la guerre de Trente Ans. Comme un effet de cette guerre, la Suède a augmenté terres dans le nord de l\'Allemagne et devint maître de la région de la Baltique. En 1638, la Suède a fondé une colonie en Amérique brève appelé New Suède. Sans cesse contestée par ses voisins, la Suède a mené une série de guerres avec le Danemark, la Russie, la Pologne et la Saxe au début du 18ème siècle. Le roi Charles XII de Suède, a remporté le premier impressionnantes victoires. Mais sa défaite dévastatrice par le tsar russe Pierre le Grand en 1709 la Suède a commencé à décliner en tant que puissance européenne. [PARAGRAPH 1] La perte de la Finlande à la Russie en 1809 a abouti à la déposition du roi Gustav IV. Une nouvelle constitution a été adoptée et un Français, Jean-Baptiste Bernadotte, a été choisi comme prince héritier suédois. Après la défaite de Napoléon en 1814, la Norvège a été prise compte tenu du Danemark et de Suède, de substituer sa perte de la Finlande. L\'union de la Suède et la Norvège ont duré jusqu\'en 195, lorsque la Norvège a obtenu son indépendance pacifiquement. Bernadotte monta sur le trône en 1818 que le roi Charles XIV Jean et fut le fondateur de la maison royale suédoise. [PARAGRAPH: 1] Les années de guerre constante appauvri Suède. Le manque de perspectives financières causé un grand nombre de Suédois à émigrer du pays. La Suède a été plus jamais à faire la guerre, adoptant la politique de neutralité et nonalignment qui continue aujourd\'hui. La croissance de l\'industrie suédoise au début du 20ème siècle restaurée de son économie. La Suède a également mis au point son système de protection sociale qui garantit l\'existence de besoins à tous les Suédois. La Suède a été en mesure de défendre sa neutralité dans les deux guerre mondiale I et II, en train de s\'affirmer comme un havre pour les réfugiés fuyant les dégâts de ces deux guerres. La Suède a également cherché à promouvoir la paix, non seulement en soi, mais dans tous les pays. Beaucoup de Suède servi dans les troupes de la force de maintien de la paix des Nations Unies.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_TIBET_PEDIA">[TAB] Tibet est devenu un royaume unifié au septième siècle de notre ère, sous King Songtsen Gampo, un dirigeant dont la lignée animé est tracé de la vallée de Yarlung. Songtsen Gampo n\'était pas un pratiquant bouddhiste, mais ses reines, du Népal et de la Chine, a construit le premier temple bouddhiste à Lhassa et meublées avec des images. Toutefois, les bouddhistes ne devienne pas solidement ancrée jusqu\'au siècle suivant, lorsque le roi Trisong Detsen invité le professeur indien Shantarakshita Tibet pour établir le premier monastère bouddhiste, qu\'il a accompli avec l\'aide de la impérieux Padmasambhava. [PARAGRAPH 1] L\'empire Yarlung bascule dans le neuvième siècle. L\'intérêt pour le bouddhisme est resté limité jusqu\'à la dixième siècle, alors que les Tibétains sont rendus en Inde pour étudier et traduire des textes sacrés. Maîtres indiens également venus au Tibet pour répandre la religion, le plus célèbre étant Atisha dont l\'arrivée en 1042 AD marque traditionnellement le «deuxième propagation\" du bouddhisme dans le pays. Atisha\'s disciples fonda le Kadam-pa ordre religieux. L\'ordonnance a souligné l\'importance d\'appliquer les idéaux d\'un bodhisattva dans le quotidien du praticien. [PARAGRAPH: 1] Autres commandes né à cette époque comprenait la Sakya-pa qui a gagné de puissants alliés dans l\'Empire mongol, notamment Kublai Khan. Le déclin de l\'influence des Mongols au milieu du XIVe siècle, l\'affaiblissement de Sakya-pa. Une nouvelle dynastie, la Pamotrupa, a tenté de raviver la gloire des rois Yarlung, alors que la découverte de textes «cachés» par Padmasambhava a donné un nouvel élan à la Nyingma-pa ordre qu\'il avait fondé. [PARAGRAPH 1] Le plus influent érudit et réformateur de l\'époque était Tsong Khapa. Son favori de la discipline monastique motivé ses disciples à trouvé le Gelug-pa ordre religieux. Le Gelug-pa évité en première implication directe dans les questions laïques, mais leur piété Mongol attiré l\'attention. En 1578 le dirigeant mongol Altan Khan a fait un éminent lama Gelug-pa le titre de Dalaï-Lama. Un demi-siècle plus tard, avec l\'aide mongol, le Dalaï Lama du Tibet est devenu sacré et séculier leader. Ce système de gouvernement théocratique survécu jusqu\'en 1959, date à laquelle le régime communiste chinois a conduit le quatorzième Dalaï-Lama en exil.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_UKRAINE_PEDIA">[TAB] le premier état historique sur le territoire ukrainien était le Kievan Rus.  La « Ukraine » nommée était réellement une limite qui s\'est par le passé rapportée à une région de frontière dans le 1100s.  Dans l\'ANNONCE 988 ou 989, la conversion de l\'état de Kievan en christianisme a été commencée sous prince Vladimir.  Les conflits de domestique ont par la suite mené à la dissolution du Kievan Rus dans un certain nombre de petites principautés, les la plupart dont ont été conquis par les mongoles envahissants dans le 1200s, y compris Kiev lui-même.  Un état indépendant de la Galicie et de Volynia a existé jusqu\'au 1300s avant d\'être conquise par la Pologne et la Lithuanie.  Avec l\'union de la Pologne et de la Lithuanie en 1569, presque tous les territoires ukrainiens ont été absorbés dans le royaume polonais. [PARAGRAPH : 1] Le conflit religieux entre Polonais catholiques et résistance orthodoxe d\'Ukrainiens et rurale contre le serfdom a apporté un soulèvement dans tout le pays contre la règle polonaise.  C\'était fil par Bohdan Khmelnytsky, un hetman Cossack, ou le commandant, qui a établi un état ukrainien le long du fleuve de Dnieper.  Une société partiellement militaire, les Cosaques se sont composées des serfs et de d\'autres d\'emballement liberté cherchante dans les territoires frontaliers.  L\'état ukrainien était d\'être bref.  Apporté dessus par les besoins militaires et politiques, il est entré dans une alliance avec le tsar de Muscovy, l\'état dont l\'empire russe s\'est développé.  En 1667, l\'Ukraine a été dédoublée entre la Russie et la Pologne.  Un état ukrainien oriental, régi par un hetman et un Rada, ou le Conseil, mais commandé par la Russie, existée jusqu\'en 1764, quand son gouvernement a été supprimé.  Quand la Pologne elle-même a été divisée vers la fin de 1700s, la majeure partie de l\'Ukraine occidentale est également tombée selon la règle russe.  Le repos est devenu une partie de l\'empire Austro-Hongrois. [PARAGRAPH : 1] Un mouvement nationaliste ukrainien était en activité dans les deux empires, mais sous les tsars russes, des activités culturelles ukrainiennes ont été strictement interdites.  Entre 1876 et 1906 aucuns livres ont été laissés être imprimés dans l\'Ukrainien, et la langue a été interdite des écoles.  Selon la règle autrichienne, les Ukrainiens pouvaient développer leur vie culturelle et politique plus entièrement.  En 1917, pendant la Première Guerre Mondiale, l\'empire russe a été défait et les chefs ukrainiens ont formé le Rada central, qui a retenu la règle du gouvernement provisoire russe.  Après que les bolchéviques aient renversé le gouvernement temporaire plus tard qu\'année, une lutte a commencé entre les communistes et les nationalistes pour la commande de l\'Ukraine.  Le 22 janvier 1918, le Rada central l\'a annoncé était l\'Ukraine entièrement indépendante.  Avec l\'aide des troupes allemandes et autrichiennes, les communistes ont été empêchés de l\'Ukraine.  Les Ukrainiens en Autriche ont fait face à des problèmes beaucoup différents avec la dissolution de l\'empire autrichien. [PARAGRAPH : 1] En ancienne Ukraine russe, la guerre civile s\'est ensuivie pendant que plusieurs gouvernements luttaient pour la puissance.  Les communistes ont par la suite réoccupé la région, établissant la République socialiste soviétique ukrainienne.  En 1922, en commun avec le Russe et d\'autres républiques soviétiques, il a formé l\'union des Républiques socialistes soviétiques, ou de l\'Union Soviétique.  Pendant les années 30, la politique de la collectivisation obligatoire de l\'agriculture a été effectuée par ordre de dictateur soviétique Joseph Stalin.  La résistance par des fermiers d\'Ukrainian a été finalement cassée par l\'élimination de leur nourriture, causant la mort par la famine des millions de personnes.  En 1939, la veille de la deuxième guerre mondiale, en raison d\'un pacte soviétique avec l\'Allemagne, la Galicie et Bukovina ont été rattachés à la république ukrainienne.  Pendant la guerre, l\'Ukraine a subi des dommages étendus des forces allemandes et soviétiques nazies.  La région transcarpathienne a été unie à l\'Ukraine en 1945 et à la Crimée en 1954. [PARAGRAPH : 1] La panne du système économique politique et soviétique, et les sentiments croissants du nationalisme de ses nombreux peuples, par la suite mené à la défaite de l\'Union Soviétique en 1991.  Le 24 août 1991, une déclaration de l\'indépendance a été adoptée par le Parlement ukrainien.  Il a été approuvé par 90 pour cent d\'électeurs éligibles dans un référendum le 1er décembre 1991.  L\'Ukraine est maintenant une république avec un président, une législature, et un premier ministre et un Conseil de Ministres.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_VENEZIA_PEDIA">[TAB]La ville de Venise doit son origine à la réunion de plusieurs communautés sur la lagune s\'unissant pour faire défense commune face aux Lombards, Huns and autres barbares alors que déclinait le pouvoir romain en Italie du Nord. Au cours des premières décades du 8ème siècle, le peuple de la lagune élut son premier leader, Ursus, qui fut confirmé par les Byzantins qui lui accordèrent les titres d\'hypatus et de dux. Il fut le premier \"doge\" historique de Venise. La tradition, toutefois, attestée pour la première fois au début du 11ème siècle, rapporte que les Vénitiens proclamèrent pour la première fois doge un certain Anafestus Paulicius en 697, bien que cette histoire ne soit pas relatée avant les chroniques de Jean Diacre. Quel que soit la vérité, le premier doge avait son pouvoir basé à Héracléa.[PARAGRAPH:1]Au Moyen-Age, Venise devient extrêmement riche grâce à son contrôle sur le commerce entre l\'Europe et l\'Orient, et commença son expansion en Mer Adriatique et au delà. En 1084, Domenico Selvo commanda personnellement une flotte contre les Normands, mais fut vaincu et perdit 9 grandes galères, les navires les plus larges et les plus lourdement armés de la flotte vénitienne. Venise fut impliquée dans les croisades dès leur début. Ainsi, 200 navires vénitiens contribuèrent à la capture des cités costales de Syrie après la 1ère Croisade, et en 1123, ils accordèrent une autonomie virtuelle au royaume de Jérusalem grâce au Warmundi. En 1110, Ordelafo Faliero commanda une flotte vénitienne de 100 navires pour aider Beaudouin Ier de Jérusalem à capturer la ville de Sidon. Au 12ème siècle, les  Vénitiens obtinrent des privilèges commerciaux étendus avec l\'Empire Byzantin et leurs navires soutenaient régulièrement la flotte byzantine. En 1182, il y eu un soulèvement anti-occidental à Constantinople, dont les Vénitiens furent la principale cible. Beaucoup, au sein de l\'Empire, étaient jaloux du pouvoir et de l\'influence vénitienne. Aussi, lorsqu\'en 1182, le prétendant au trône Andronikos I Komnenos marcha sur Constantinople, les biens vénitiens furent saisis et leurs propriétaires emprisonnés ou bannis. Ce fut un acte qui humilia et mit en colère la République. La flotte vénitienne était cruciale au transport de la 4ème Croisade, mais lorsque les croisés ne purent payer les navires, le malin et manipulateur doge Enrico Dandolo exploita rapidement la situation et offrit le transport aux croisés en échange de la capture de la ville chrétienne dalmate de Zara (actuellement Zadar en Croatie), qui s\'était rebellée contre les vénitiens en 1183, se plaçant sous la double protection de la Papauté et du roi Emeric de Hongrie et qui était bien trop fortifiée pour les Vénitiens puissent la reprendre seuls. Après l\'accomplissement de cette tâche, la croisade fut déroutée vers Constantinople, la capitale de l\'Empire Byzantin, en vengeance du massacre des citoyens vénitiens vivants dans la ville en 1182. La ville fut capturée et mise à sac en 1204 grâce à une attaque navale osée. Le pillage de la ville fut décrit comme étant l\'un des plus honteux et profitables pillage de l\'Histoire. Au cours des six décades suivantes, les occidentaux tinrent Constantinople en la gouvernant. L\'Empire Byzantin, qui avait résisté depuis 1204 à plusieurs attaques et tenus en échec les invasions islamiques en Anatolie occidentale et dans les Balkans, fut rétablit en 1261 par Michel VIII Paléologue mais ne retrouva jamais sa puissance antérieure. Les Vénitiens, qui accompagnaient la flotte croisée, réclamèrent la majeure partie du butin, dont notamment les fameux chevaux en bronze qui ornent la Basilique Saint Marc. En conséquence de la partition de l\'Empire Byzantin, Venise récupéra de grands territoires en Mer Egée (les 3/8 de l\'Empire Byzantin), dont les îles de Crète et d\'Eubée. Les îles égéennes formèrent le Duché Vénitien de l\'Archipel. En 1295, Pietro Gradenigo envoya une flotte de 68 navires attaquer la flotte génoise à Alexandretta, puis une nouvelle flotte de 100 navires furent envoyée attaquer les Génois en 1299. De 1350 à 1381, Venise se battit lors de plusieurs guerres contre les Génois pour le contrôle du commerce oriental. Défait initialement, ils dévastèrent la flotte génoise à la bataille de Chioggia en 1380 et gardèrent leur position dominante dans le commerce en Méditerranée occidentale aux dépends de l\'empire génois, désormais déclinant. [PARAGRAPH:1]Au début du 15ème siècle, les Vénitiens commencèrent à s\'étendre aussi en Italie, ainsi que le long de côte dalmatienne de l\'Istrie jusqu\'à l\'Albanie, qui avait été acquise du roi Ladislas de Naples pendant la guerre civile en Hongrie. Ladislas était sur le point de perdre le conflit et avait décidé de s\'enfuir à Naples, mais avant de le faire il accepta de vendre ses droits quasiment perdus sur les cités dalmates pour la maigre somme de 100 000 ducats. Venise exploita la situation et installa rapidement une noblesse pour gouverner la région, comme par exemple le comte Filippo Stipanov à Zara. Ce mouvement était la réponse vénitienne à l\'expansion menaçante de Giangaleazzo Visconti, duc de Milan, car le contrôle des principales routes du nord-est était aussi une nécessité pour la sauvegarde du commerce. En 1410, Venise disposait d\'une marine de 3300 navires (armés de 36 000 hommes) et avait prit le contrôle de la majeure partie de la Vénétie, dont les importantes villes de Vérone, Vicenza et Padoue. La situation en Dalmatie avait été réglée en 1408 par un cessez-le-feu avec le roi Sigismond de Hongrie mais les difficultés hongroises accordèrent finalement à la République un plein et entier contrôle sur ses possessions adriatiques. Dès la fin du cessez-le-feu, Venise envahit immédiatement le patriarcat d\'Aquilée et soumit Traù, Spalato, Durazzo et les autres cités dalmates. En février 1489, l\'île de Chypre, anciennement état croisé (le royaume de Chypre), fut annexé par Venise. La bataille de Lépante, le 7 octobre 1571, opposa la flotte de galères de la Sainte Ligue, une coalition comprenant l\'Espagne (ainsi que ses territoires de Naples, Sicile et Sardaigne), la République de Venise, la Papauté (sous le pape Pie V), la République de Gênes, le duché de Savoie, les Chevaliers Hospitaliers et d\'autres, et la flotte principale ottomane composée de galères de guerre. Les forces vénitiennes combattirent brillamment et furent l\'atout majeur de la victoire cruciale qui arrêta la marche de l\'Empire Ottoman. La bataille, qui dura 5 heures, se déroula au nord du golfe de Patras, en Grèce occidentale, alors que les forces ottomanes faisaient voiles vers l\'ouest depuis leur port de Lépante où elles rencontrèrent les forces de la Sainte Ligue qui venaient de Messine. [PARAGRAPH:1]En décembre 1714, les Turcs déclarèrent la guerre lorsque le Péloponnèse (la Morée) était \"sans aucun de ces soutiens qui sont si désirables même dans les pays où l\'aide est à portée de main mais qui sont pas assujettis à une attaque par la mer\". Les Turcs prirent les îles de Tinos et d\'Aegina, traversèrent l\'isthme et prirent Corinthe. Daniele Dolfin, commandant de la flotte vénitienne, pensa qu\'il valait mieux sauver la flotte que de la risquer pour la Morée. Lorsqu\'il arriva finalement sur place, Nauplia, Modon, Corone et Malvasia étaient déjà tombées. Levkas, dans les îles Ioniennes, ainsi que les bases de Spinalonga et de Suda en Crète furent abandonnées bien qu\'elles fussent restées dans les mains vénitiennes. Les Turcs débarquèrent finalement à Corfou, mais les défenseurs réussirent à les repousser. Dans le même temps, les Turcs souffrirent une violente défaite par les Autrichiens à la bataille de Petrovaradin le 5 août 1716. Les efforts navals vénitiens en Mer Egée et dans les Dardanelles en 1717 et 1718, cependant, rencontrèrent quelques succès. Par le traité de Passarowitz (signé le 21 juillet 1718), l\'Autriche obtint de substantiels gains territoriaux mais Venise perdit la Morée, pour laquelle en comparaison les petits gains en Albanie et Dalmatie furent une piètre compensation. Ce fut la dernière guerre avec l\'Empire Ottoman. En 1792, la flotte marchande vénitienne qui fut jadis si grande, déclina jusqu\'à 309 navires. [PARAGRAPH:1]En 1796, la République de Venise n\'était plus capable de se défendre seule puisque sa flotte de guerre ne comptait plus que 4 galères et 7 galiotes. Au cours du printemps 1796, le Piémont tomba et les Autrichiens furent vaincus de Montenotte jusqu\'à Lodi. L\'armée de Bonaparte traversa les frontières de Venise, pourtant neutre, à la poursuite de l\'ennemi. A la fin de l\'année les troupes françaises occupèrent l\'état vénitien jusqu\'à l\'Adige. Les villes de Vicenza, Cadore et Friule étaient tenus, elles, par les Autrichiens. Lors des campagnes de l\'année suivante, Napoléon visa les possessions autrichiennes au delà des Alpes. Les forces napoléoniennes firent mouvement en Vénétie sans tirer aucun coup de feu, et la cité d\'un empire vieux de 1000 ans perdit son indépendance. En préliminaires à la paix de Leoben, dans des termes qui devaient rester secrets, les Autrichiens devaient récupérer les possessions vénitiennes en échange de la paix (18 April 1797).</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_VIETNAM_PEDIA">The Vietnamese civilization has existed for thousands of years. Vietnamese legends hold that native people populated and civilized the land more than 4,000 years ago. Chinese historical records tell of an indigenous people that existed about 2,500 years ago. Some historians, both in Asia and in the West, hold that the various peoples of today\'s Vietnam were brought together by a Qin Dynasty-era general who was fed up with the despotic rule of the Qin Shi Huang (First emperor of China proper) and escaped to the \"southern Yue [Viet] mountains\" to set up his own kingdom. He and his soldiers conquered the land and established a civilized society modeled after ancient Chinese customs. This Chinese general adopted the native language (which sounded similar to southern Chinese dialects anyway) and married local women, who gave birth to sons that inherited the kingdom. Whether this is indeed historically true or not is still subject to debate.[NEWLINE][PARAGRAPH:2]What is known for sure is that for most of the period from 207 BC to the early 10th century, it was under the rule of successive dynasties of China. Sporadic independence movements were attempted, but were quickly extinguished by the Chinese army. In 939, the Vietnamese defeated Chinese forces at the Bach Dang River and gained independence. They gained complete autonomy a century later. For most of its history, Vietnam has been strongly influenced by its much bigger northern neighbor, China. However, during the rule of the Tran Dynasty, it defeated three Mongol attempts of invasion by the Yuan Dynasty. Feudalism in Vietnam reached its zenith in the Le Dynasty 1400s, especially with the emperor Le Thanh Tong. Between the 13th and 17th centuries, the Vietnamese expanded southward in a process known as nam tien (southward expansion). They eventually conquered the kingdom of Champa and much of the Khmer empire.[NEWLINE] [PARAGRAPH:2]The independent period ended in the mid-19th century, when the country was colonized by France.  French rule continued until World War II, when Japan briefly occupied Vietnam and used the country as a base to launch attacks against the rest of Indochina and India. When the war ended, France attempted to re-establish control but failed, after they were defeated at Dien Bien Phu. There was overwhelming support for a unified country, however, the West, particularly the United States feared that the highly popular Ho Chi Minh would easily win any election. [NEWLINE][PARAGRAPH:2]The US under the Kennedy administration began to send military advisors into Vietnam and things quickly escalated from there.  The Communist strongholds in the North were supported by China and the Soviet Union while the regime set up in the South was supported by the United States. The conflict quickly escalated into the Vietnam War; one of the most controversial wars in history.  All American troops were withdrawn by March 29, 1973. By April 30, 1975, North Vietnam had overtaken the puppet regime in South Vietnam and by 1976, Vietnam was finally unified the Socialist Republic of Vietnam. This is the government that currently exists today. </string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_WALES_PEDIA">[TAB]Le Pays de Gales a été habité la première fois par les ramasseurs de chasseur, qui ont émigré à la recherche de la nourriture. Les outils en métal ont semblé la première fois au Pays de Gales à environ 2500 B.C., suivis du cuivre et du bronze. L\'instrument de fer le plus tôt est l\'épée de Llyn Fawr, un lac au Pays de Gales du sud. Les personnes vivant au Pays de Gales ont commencé à construire des colline-forts. Les historiens croient que beaucoup d\'autres cultures ont commencé à habiter le secteur, y compris le Celts, et ont commencé à expulser les habitants précédents du Pays de Gales. [PARAGRAPH: 2] Jusqu\'et pendant au métier romain de l\'Angleterre, le Pays de Gales n\'était pas un pays simple, mais le secteur a été divisé parmi plusieurs tribus, le plus en évidence le Silures et l\'Ordovices. La première attaque sur des tribus de Gallois était par l\'omoplate de Publius Ostorius à 48 A.D. La résistance était fil par Caratacus, qui a été par la suite défait et a remis le Romans. Le Silures a continué à attaquer le Romans en utilisant la guérilla, Ostorius toujours mort avec le Silures inconquis, et le Silures a gagné une victoire contre la deuxième légion d\'Augusta. Il n\'y avait aucune autre campagne romaine à avancer au Pays de Gales jusqu\'à 61 A.D., à l\'île d\'Anglesey, mais a été arrêté par la menace de Boudica. Le Silures ont été défaits, par la suite, à environ 78 A.D. Le Pays de Gales alors occupé de Romans, et construit lui d\'une mode romaine. La majeure partie du but romain au Pays de Gales était de nature militaire. Quand le Romans est parti, les états du Pays de Gales ont été laissés pour se régir. Il y avait de colonisation irlandaise considérable dans Dyfed au Pays de Gales de sud-ouest. Le retrait romain était le plus susceptible des tribus de barbares comme les angles et le Saxons. Le Pays de Gales est alors devenu chrétien, et le « âge des saints » a commencé. Après la bataille de Chester, le raccordement entre le Pays de Gales et de l\'Angleterre avait fini. [PARAGRAPH: 2] Le Pays de Gales a été alors divisé en royaumes séparés, plus grand être Gwynedd et Powys. Powys était le royaume easternmost et était sous plus l\'influence de l\'anglais. Une personne simple pour régner tout le pays pendant cette période du Pays de Gales était rare. Tous les fils ont reçu un morceau égal de la terre de leur père, établissant des territoires. Le premier pour régner une grande partie du Pays de Gales était Rhodri Mawr, et sa terre a été divisée entre ses deux fils, qui ont prolongé la terre davantage. Le Pays de Gales était soumis actuellement aux attaques croissantes par Vikings entre 900 et 1000. Gruffydd AP Llywelyn était la prochaine personne pour unir le Pays de Gales, il était à l\'origine le gouverneur de Gwynedd, mais par 1055 la règle de tout le Pays de Gales. [PARAGRAPH: 2] À l\'heure de la conquête normande en Angleterre, la règle en avant au Pays de Gales était Bleddyn ab Cynfyn, qui était roi de Gwynedd et de Powys. Le massacre de Bleddyn ab Cynfyn mènent à une guerre civile au Pays de Gales, et les Normands ont vu ceci à leur avantage. En Gruffydd 1081 AP Cynan, qui avait juste gagné le trône de Gwynedd de Trahaearn AP Caradog à la bataille du cairn de Mynydd a été attiré à une réunion avec les comtes de Chester et de Shrewsbury et a promptement saisi et a emprisonné, menant à la saisie de beaucoup de Gwynedd par les Normands. En 1094, il y avait une révolte de Gallois contre les règles normandes et Gruffyd AP pouvait établir un royaume fort dans Gwynedd. Stephen de Blois et l\'impératrice Matilda pouvaient plus tard prolonger les frontières du royaume. Règle après Powys la\' que Madog AP Maredudd est morte, Powys a été divisée en deux royaumes séparés. La lutte cependant a sorti la règle la plus forte du Pays de Gales\', le Llywelyn AP Iorwerth, ou le Llywelyn le grand. La guerre a éclaté en 1245, et la question était toujours dans l\'équilibre quand Dafydd est mort soudainement chez le Garth à la maison royal Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd sans laisser un héritier début 1246. Llywelyn le grand l\'autre fils, Gruffudd avait été essai tué de s\'échapper de la tour de Londres en 1244. Gruffudd avait laissé quatre fils, et une période de conflit interne entre trois de ces derniers finis dans l\'élévation à la puissance de Llywelyn AP Gruffudd (également connu sous le nom de Llywelyn le dernier chef). Le Traité de Montgomery dans 1267 a donné le contrôle de Llywelyn, directement ou indirectement, d\'une grande région du Pays de Gales. Cependant, l\'ambition de Llywelyn au Pays de Gales de union sous sa conduite était en conflit avec Edouard I des ambitions de l\'Angleterre au Pays de Gales, et la guerre suivie en 1277. Llywelyn a été obligé de chercher des limites, et le Traité d\'Aberconwy a considérablement limité son autorité. La guerre a éclaté encore quand le frère Dafydd AP Gruffudd de Llywelyn a attaqué le château de Hawarden sur la paume dimanche 1282. Llywelyn semble avoir hésité avant de joindre se lever, mais avoir par la suite soutenu son frère. Le 11 décembre 1282, Llywelyn a été leurré dans une réunion dans des puits de Builth se retranchent avec les frères de Mortimer, capturés et exécutés. Son frère Dafydd AP Gruffudd a continué la résistance, mais n\'était aucun match pour l\'armée anglaise coûteusement équipée. Il a été capturé à la montagne de Bera, dans les montagnes au-dessus d\'Aber Garth Celyn en juin 1283 et exécuté en accrochant, le dessin et la division chez Shrewsbury. Le Pays de Gales est allé bien à la première colonie de l\'Angleterre. [PARAGRAPH: 2] Après le dépassement du statut de Rhuddlan, le Roi Edouard a dominé le Pays de Gales avec ses châteaux. Le Pays de Gales est alors devenu une région de l\'Angleterre, quoique ses personnes aient parlé une langue et une culture différentes. Il y avait un certain nombre de rébellions, même une avec l\'aide française. Cependant, l\'anglais a rapidement exercé des représailles en menaçant le Pays de Gales. En 1400, les nobles de Gallois par le nom d\'Owain Glyndwr, mènent une révolte contre le Roi Henry VI de l\'Angleterre. Owain a pendant une courte période commandé le Pays de Gales après gain de lui d\'Angleterre. Par la suite, les forces du roi pouvaient regagner la commande du Pays de Gales. Comme réponse à la rébellion de Glyndwr, le parlement anglais a passé les lois pénales en 1402. Celles-ci ont interdit le Gallois des bras portants, de tenir le bureau et du demeure dans les villes enrichies. Dans les guerres des roses qui ont commencé en 1455, l\'Angleterre et le Pays de Gales ont employé des troupes de Gallois. Les lois dans des actes du Pays de Gales 1535-1542 ont été passées, annexant le Pays de Gales en Angleterre en termes légaux, supprimant le système légal de Gallois, et interdisant la langue de Gallois de n\'importe quel rôle ou statut officiel, mais il a pour la première fois défini la frontière du l\'Angleterre-Pays de Gales et les membres permis représentant des collèges électoraux au Pays de Gales à élire au Parlement anglais. [PARAGRAPH: 2] Le Pays de Gales a pour la plupart suivi l\'église de l\'Angleterre et en 1588, William Morgan a produit la première traduction de Gallois de la bible. Le Pays de Gales était royaliste dans les guerres des trois royaumes au 17ème siècle tôt. Le Pays de Gales a donné des hommes au Roi Charles I de l\'Angleterre. L\'éducation de Gallois était à un bas pendant cette période. Au 18ème siècle, une église de Gallois a été établie, aujourd\'hui connu comme église presbytérienne du Pays de Gales. Les écoles de dimanche ont maintenant composé une partie d\'éducation de Gallois. Pendant la révolution industrielle, le Pays de Gales a vu l\'établissement de la ferronnerie et des mines de houille. Le 19ème siècle pour le Pays de Gales a été la plupart du temps industrialisé. Le nouvel industrialisme a apporté un conflit entre les ouvriers de Gallois et les employeurs anglais, et a par la suite causé les émeutes de Rebecca au Pays de Gales du sud. En partie en raison de ces perturbations, une enquête de gouvernement a été effectuée dans l\'état d\'éducation au Pays de Gales. Dans la partie précédente du Pays de Gales de siècle soutenait toujours en grande partie le parti libéral, en particulier quand David Lloyd George est allé bien au premier ministre pendant la première guerre mondiale. Cependant le parti travailliste gagnait du terrain solidement, et en années après la guerre a remplacé les libéraux comme partie dominante au Pays de Gales, en particulier dans les vallées industrielles du Pays de Gales du sud. La période suivant la deuxième guerre mondiale a vu un déclin dans plusieurs des industries traditionnelles, en particulier l\'industrie houillère. Le Pays de Gales De-a été officiellement annexé d\'Angleterre dans le Royaume-Uni en 1955, avec le terme « Angleterre » étant remplacée avec la « Angleterre et le Pays de Gales », et Cardiff a été proclamé comme capital du Pays de Gales. Le nationalisme est seulement devenu une question importante pendant la deuxième moitié du vingtième siècle. En 2006, la Loi du Pays de Gales a regagné le consentement royal que la reine aurait une nouvelle identité en tant que « sa majesté dans la droite du Pays de Gales » et nommerait pour la première fois des ordres de Gallois de ministres et de signe de Gallois au Conseil.</string>
</resources>
