<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_DESC</Tag>
		<English>Lithuanian Empire</English>
		<French>Lituanie</French>
		<German>Litauische Reich</German>
		<Italian>Lituano Impero</Italian>
		<Spanish>Lituano Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Lithuania</English>
		<French>Lituaniens</French>
		<German>Litauen</German>
		<Italian>Lituania</Italian>
		<Spanish>Lituania</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Lithuanian</English>
		<French>
			<Text>lituanien:lituanienne:lituaniens:lituaniennes</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</French>
		<German>Litauische</German>
		<Italian>Lituano</Italian>
		<Spanish>Lituano</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB] The Lithuanian tribes were first united under Duke Mindaugas in about 1230.  In 1251, Mindaugas was converted to Christianity and crowned king.  However, his nobles revolted and killed him, and Lithuania was returned to the pagan worship of nature.  In 1387, the Grand Duke Jogaila accepted the Polish crown and created a personal alliance with Poland.  He converted to Christianity, and with the help of his cousin, Grand Duke Vytautas, converted the Lithuanians to Christianity.  Lithuania expanded greatly under the reign of Vytautas, earning him the title "the Great." [PARAGRAPH: 1] In 1795, in the concluding division of Poland, Lithuania was taken over by the Russian Empire.  A Lithuanian nationalist movement began in the 1800s.  After the Russian Empire was removed from power, Lithuania proclaimed its independence on February 16, 1918.  When World War II broke out in 1939, Lithuania declared itself neutral.  In 1940, however, as a result of a secret pact between Nazi German and Soviet leaders, Lithuania was occupied by the Soviet Union.  Aside from the interval of German occupation from 1941 to 1944, Lithuania was to remain a Soviet republic until 1991.  Lithuanian armed resistance to the Soviets caused tens of thousands of casualties.  The Soviets deported an estimated 300,000 people, held back freedoms, and made the country economically dependent on the Soviet Union. [PARAGRAPH: 1] In the middle of the 1980s, Mikhail Gorbachev came to power in the Soviet Union and began a series of liberal reforms.  In 1988, Lithuanians organized their own reform movement, called Sajudis.  It gained a large amount of support in the country and was able to dictate the Lithuanian Communist party, which broke with the Soviet Communists in 1989.  In multiparty elections for a new parliament in 1990, Sajudis was victorious.  Lithuanian independence was restored, and Vytautas Landbergis was elected president.  Gorbachev responded with an economic blockade and a show of military force, both of which failed.  In 1991, Gorbachev recognized the independence of Lithuania, just a few months before the collapse of the Soviet Union itself.  In the 1992 elections, the Democratic Labor Party won one third of the seats in parliament.  Presidential elections in 1993 resulted in a victory for the leader of the party, Algirdas Brazauskas, over Landsbergis.  In 1995, Sajudis regained a majority of the seats in parliament.</English>
		<French>[TAB] Le lituanien tribus ont d'abord été réunis sous Duc Mindaugas dans environ 1230. En 1251, Mindaugas se convertit au christianisme et couronné roi. Toutefois, ses nobles révoltés et l'a tué, et la Lituanie a été retourné à l'adoration païenne de la nature. En 1387, le Grand Duc Jogaila accepté la couronne polonaise et ont créé une alliance personnelle avec la Pologne. Il a converti au christianisme, et avec l'aide de son cousin, le Grand-Duc Vytautas, les Lituaniens converti au christianisme. La Lituanie a pris beaucoup d'ampleur sous le règne de Vytautas, gagner le titre "le Grand". [PARAGRAPH 1] En 1795, dans la dernière division de la Pologne, la Lituanie a été repris par l'Empire russe. Un mouvement nationaliste lituanien a commencé dans les années 1800. Après l'Empire russe a été écarté du pouvoir, de la Lituanie a proclamé son indépendance le 16 février 1918. Lorsque la Seconde Guerre mondiale éclata en 1939, la Lituanie se déclarait neutre. En 1940, cependant, à la suite d'un pacte secret entre l'Allemagne nazie et les dirigeants soviétiques, la Lituanie fut occupée par l'Union soviétique. En dehors de l'intervalle de l'occupation allemande de 1941 à 1944, la Lituanie a été de rester une république soviétique jusqu'en 1991. Lituanien résistance armée aux Soviétiques ont fait des dizaines de milliers de victimes. Les Soviétiques ont déporté un montant estimatif de 300000 personnes, bloquées libertés, et fait de ce pays économiquement dépendants de l'Union soviétique. [PARAGRAPH 1] Au milieu des années 1980, Mikhail Gorbatchev est arrivé au pouvoir en Union soviétique et il a commencé une série de réformes libérales. En 1988, les Lituaniens ont organisé leur propre mouvement de réforme, appelé Sajudis. Elle a acquis une grande quantité de soutien dans le pays et a été en mesure de dicter le parti communiste lituanien, qui a rompu avec le communisme soviétique, en 1989. Dans élections multipartites pour un nouveau parlement en 1990, Sajudis a été victorieux. L'indépendance lituanienne a été restauré, et Vytautas Landbergis a été élu président. Gorbatchev a répondu par un blocus économique et une démonstration de force militaire, qui a échoué. En 1991, Gorbatchev a reconnu l'indépendance de la Lituanie, juste quelques mois avant l'effondrement de l'Union soviétique elle-même. Dans les élections de 1992, la Democratic Labor Party a remporté un tiers des sièges au parlement. Les élections présidentielles en 1993 a abouti à une victoire pour le chef du parti, Algirdas Brazauskas, plus Landsbergis. En 1995, Sajudis a retrouvé la majorité des sièges au parlement.</French>
		<German>[TAB] Die litauische Stämme wurden erstmals vereint unter Herzog Mindaugas in etwa 1230. In 1251, Mindaugas war zum Christentum konvertiert und zur Königin gekrönt. Doch sein Adel aufgelehnt und tötete ihn, und Litauen war wieder in den heidnischen Kultstätte der Natur. In 1387, der Großherzog Wladyslaw II. Jagiello die polnische Krone akzeptiert und erstellt ein persönliches Bündnis mit Polen. Er konvertierte zum Christentum, und mit der Hilfe von seinem Cousin, Großherzog Vytautas, konvertiert die Litauer zum Christentum. Litauen stark erweitert unter der Herrschaft von Vytautas, verdient er den Titel "der Große". [PARAGRAPH: 1] In 1795, in der abschließenden Teilung von Polen, Litauen wurde von der Russischen Reiches. Eine litauische nationalistische Bewegung begann in den 1800er. Nach dem Russischen Reich wurde von der Macht entfernt, Litauen seine Unabhängigkeit am 16. Februar 1918. Wenn dem Zweiten Weltkrieg brach in 1939, Litauen erklärte sich neutral. In 1940 jedoch, als das Ergebnis eines geheimen Pakt zwischen Nazi-Deutschland und sowjetische Führer, Litauen wurde von der Sowjetunion besetzt. Neben dem Abstand von der deutschen Besatzung von 1941 bis 1944, wurde Litauen zu bleiben einer Sowjetrepublik bis 1991. Litauisch bewaffneten Widerstand gegen die Sowjets verursachten Zehntausende von Toten. Die Sowjets deportiert schätzungsweise 300000 Menschen, held back Freiheiten, und das Land wirtschaftlich abhängig von der Sowjetunion. [PARAGRAPH: 1] In der Mitte der 1980er Jahre, Michail Gorbatschow an die Macht kam in der Sowjetunion und begann eine Reihe von liberalen Reformen. In 1988, Litauer organisierten ihre eigenen Reform-Bewegung, genannt Sajudis. Er gewann ein großes Maß an Unterstützung des Landes und war in der Lage zu diktieren die litauische Kommunistische Partei, die zum Bruch mit der sowjetischen Kommunisten im Jahr 1989. In Mehrparteien-Wahlen für ein neues Parlament in 1990, Sajudis war siegreich. Litauischen Unabhängigkeit wiederhergestellt wurde, und Vytautas Landbergis wurde zum Präsidenten gewählt. Gorbatschow reagierte mit einer wirtschaftlichen Blockade und eine Ausstellung von militärischer Gewalt, die beide nicht. In 1991, Gorbatschow erkannte die Unabhängigkeit von Litauen, der nur wenige Monate vor dem Zusammenbruch der Sowjetunion. In den Wahlen 1992, der Demokratischen Arbeiterpartei gewann ein Drittel der Sitze im Parlament. Präsidentschaftswahlen im Jahr 1993 führte zu einem Sieg für die Führer der Partei, Algirdas Brazauskas, über Landsbergis. In 1995, Sajudis wieder eine Mehrheit der Sitze im Parlament.</German>
		<Italian>[TAB] Il lituano prime tribù erano uniti sotto Duca Mindaugas in circa 1230. Nel 1251, Mindaugas è stato convertito al cristianesimo e incoronato re. Tuttavia, la sua nobiltà ribellati e lo uccise, e la Lituania è stata restituita al culto pagano della natura. Nel 1387, il Granduca Jogaila accettato la corona polacca e creato un personale alleanza con la Polonia. Egli ha convertito al cristianesimo, e con l'aiuto di suo cugino, il Granduca Vytautas, i lituani convertito al cristianesimo. Lituania ampliato enormemente sotto il regno di Vytautas, lui a guadagnare il titolo di "Grande". [PARAGRAPH: 1] Nel 1795, e la conclusione di divisione della Polonia, la Lituania è stato ripreso dal russo. Un movimento nazionalista lituano ha avuto inizio nel 1800. Dopo l'impero russo è stato rimosso dal potere, la Lituania ha proclamato la sua indipendenza il 16 febbraio 1918. Quando la seconda guerra mondiale scoppiò nel 1939, la Lituania si è dichiarato neutrale. Nel 1940, tuttavia, a seguito di un patto segreto tra nazista tedesco e leader sovietico, la Lituania fu occupata dall'Unione Sovietica. A parte l'intervallo di occupazione tedesca dal 1941 al 1944, la Lituania è stato quello di rimanere una repubblica sovietica fino al 1991. Lituano resistenza armata per i sovietici causato decine di migliaia di vittime. I sovietici deportati, secondo le stime, 300000 persone, frenato libertà, e di fatto il paese economicamente dipendente da parte dell'Unione Sovietica. [PARAGRAPH: 1] A metà degli anni 1980, Mikhail Gorbaciov è salito al potere in Unione Sovietica, e ha iniziato una serie di riforme liberiste. Nel 1988, lituani organizzato il proprio movimento di riforma, chiamato Sajudis. Ha guadagnato una grande quantità di sostegno nel paese ed è stato in grado di dettare il lituano partito comunista, che ha rotto con i comunisti sovietici nel 1989. In multipartitico elezioni per un nuovo parlamento nel 1990, è stato Sajudis vittorioso. Lituano indipendenza è stata restaurata, e Vytautas Landbergis venne eletto presidente. Gorbaciov ha risposto con un blocco economico e una dimostrazione di forza militare, di cui sia venuta meno. Nel 1991, Gorbaciov ha riconosciuto l'indipendenza della Lituania, a pochi mesi prima del crollo dell'Unione Sovietica. Nel 1992 le elezioni, il Partito Democratico del Lavoro ha vinto un terzo dei seggi in parlamento. Elezioni presidenziali nel 1993, ha determinato una vittoria per il leader del partito, Algirdas Brazauskas, oltre Landsbergis. Nel 1995, Sajudis riconquistato la maggioranza dei seggi in parlamento.</Italian>
		<Spanish>[TAB] El lituano tribus fueron unidas bajo Duque Mindaugas en cerca de 1230. En 1251, Mindaugas se convirtió al cristianismo y coronado rey. Sin embargo, sus nobles se sublevaron y lo mató, y fue devuelto a Lituania el culto pagano de la naturaleza. En 1387, el Gran Duque Jogaila polaco aceptó la corona y creó una alianza personal con Polonia. Él se convirtió al cristianismo, y con la ayuda de su primo, el Gran Duque Vytautas, convirtió a los lituanos al cristianismo. Lituania ampliado enormemente bajo el reinado de Vytautas, le gana el título de "el Grande". [PARAGRAPH: 1] En 1795, en la conclusión de la división de Polonia, Lituania fue asumida por el imperio ruso. Un movimiento nacionalista lituano comenzó en el 1800. Después de que el imperio ruso fue removido del poder, Lituania proclamó su independencia el 16 de febrero de 1918. Cuando la II Guerra Mundial estalló en 1939, Lituania se declaró neutral. En 1940, sin embargo, como resultado de un pacto secreto entre los nazis alemanes y los dirigentes soviéticos, Lituania fue ocupada por la Unión Soviética. Aparte de la ocupación alemana del intervalo de 1941 a 1944, Lituania ha de seguir siendo una república soviética hasta 1991. Lituano resistencia armada a los soviéticos causado decenas de miles de bajas. Los soviéticos deportados un estimado de 300000 personas, que se celebró de nuevo las libertades, y de hecho el país dependen económicamente de la Unión Soviética. [PARAGRAPH: 1] A mediados de la década de 1980, Mijail Gorbachov llegó al poder en la Unión Soviética e inició una serie de reformas liberales. En 1988, los lituanos organizado su propio movimiento de reforma, llamado Sajudis. Obtuvo una gran cantidad de apoyo en el país y está en condiciones de dictar el partido comunista lituano, que rompió con los comunistas soviéticos, en 1989. En las elecciones multipartidistas para un nuevo parlamento en 1990, fue victorioso Sajudis. Se restableció la independencia de Lituania, Vytautas Landbergis y fue elegido presidente. Gorbachov respondió con un bloqueo económico y una demostración de la fuerza militar, que fracasó. En 1991, Gorbachov reconoce la independencia de Lituania, a sólo unos meses antes del colapso de la Unión Soviética. En las elecciones de 1992, el Partido Laborista Democrático ganó un tercio de los escaños en el parlamento. Las elecciones presidenciales en 1993 resultó en una victoria para el líder del partido, Algirdas Brazauskas, a lo largo de Landsbergis. En 1995, el Sajudis recuperó la mayoría de los escaños en el Parlamento.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	
