<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION</Tag>
		<English>Ben Gurion</English>
		<French>Ben Gourion</French>
		<German>Ben Gurion</German>
		<Italian>Ben Gurion</Italian>
		<Spanish>Ben Gurión</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]David Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Prime Minister of Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion was born David Gryn on October 16, 1886 in Plonsk, Poland.  His father, Avgdor Gryn, was a Zionist who inspired David that there will be someday a homeland for the Jewish people.  David Ben Gurion was at the front position of the Labor Zionist movement during the fifteen years preceding the creation of Israel.  He was a strict, frugal optimist who was characterized by his commitment to the creation of a Jewish state.  He stressed that Israel would "uphold the full social and political equality of all its citizens, without distinction of race, creed, or sex. " [PARAGRAPH: 1] In 1910, Ben Gurion became an editor for the Palestine Labor Party's magazine.  He signed articles as "Ben Gurion" meaning "son of young lion. "  From this moment on, he was known as David Ben Gurion.  When World War I broke out in 1914, Ben Gurion was arrested by the Turks and expelled from Palestine.  He fled to Egypt, then the United States.  In America, he encouraged the youth to emigrate to Palestine.  In 1917, Ben Gurion organized the Jewish Legion to fight with Britain against the Turks.  In 1918, he returned to Palestine. [PARAGRAPH: 1] For the next 20 years, Ben Gurion devoted his life to Zionism.  He helped organize the Histadrut, which was the General Federation of Jewish Labor.  In 1935 he became chairman of the Jewish Agency for Palestine.  This organization helped Jewish immigrants settle in Palestine.  [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion was also involved in a violent resistance when his organization cooperated with Menachem Begin's Irgun.  Ben Gurion agreed to carry out Begin's plan which was to bomb the King David Hotel in a hope to embarrass the British military.  However, when the results of mass killing became obvious, he immediately called the operation off.  However, Begin refused.  In September of 1947 Ben Gurion reached a comfortable agreement with the Orthodox Agudath Israel party.  He sent a letter to the party promising that Shabbat would be Israel's national day of rest, there would be no civil marriages, and the Orthodox sector would be given independence in the category of religious education. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion declared Israel's independence on May 14, 1948.  During the first weeks of the independence, he ordered all the militias to be replaced by a national army, the IDF, or the Israel Defense Forces.  In 1968, when Rafi merged with Mapai to form the Alignment, Ben Gurion refused to follow his party.  Instead, he created a new party, the National List, which won four seats in the 1969 election.  Ben Gurion retired from politics in 1970, and spent the last years living on a kibbutz.  Ben Gurion is buried next to his wife Paula in Sdeh Boker.</English>
		<French>[H1]David Ben Gourion[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier Ministre d'Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion était David né Gryn le 16 octobre 1886 dans Plonsk, Pologne. Son père, Avgdor Gryn, était un Sioniste qui a inspiré David qu'il y aura un jour une patrie pour les personnes juives. David Ben Gurion était à la position avant du mouvement sioniste de travail pendant les quinze années précédant la création de l'Israel. Il était un opportuniste strict et économe qui a été caractérisé par son engagement à la création d'un état juif. Il a soumis à une contrainte que l'Israel "uphold la pleine égalité sociale et politique de tous ses citoyens, sans distinction de course, de foi, ou de sexe. " [PARAGRAPH : 1] En 1910, Ben Gurion est devenu un rédacteur pour le magazine du parti travailliste 's de la Palestine. Il a signé des articles comme signification "son de "Ben Gurion" de jeune lion. " à partir de ce moment dorénavant, il a été connu comme David Ben Gurion. Quand la Première Guerre Mondiale a éclaté en 1914, Ben Gurion a été arrêté par les Turcs et expulsé de Palestine. Il s'est sauvé en Egypte, puis Etats-Unis. En Amérique, il a encouragé la jeunesse à émigrer en Palestine. En 1917, Ben Gurion a organisé la légion juive pour combattre avec la Grande-Bretagne contre les Turcs. En 1918, il est revenu à la Palestine. [PARAGRAPH : 1] Pendant les 20 années à venir, Ben Gurion a consacré sa vie au sionisme. Il a aidé à organiser le Histadrut, qui était la fédération générale du travail juif. En 1935 il est devenu Président de l'agence juive pour la Palestine. Cette organisation a aidé les immigrés juifs à s'établir en Palestine. [PARAGRAPH : 1] Ben Gurion a été également impliqué dans une résistance violente quand son organisation a coopéré avec Menachem ont commencé Irgun. Ben Gurion a accepté d'effectuer ont commencé le plan qui était de bombarder le Roi David Hotel dans un espoir d'embarrasser les militaires britanniques. Cependant, quand les résultats du massacre de masse sont devenus évidents, il immédiatement a appelé l'opération au loin. Cependant, commencer refusé. En septembre de Ben 1947 Gurion a conclu un accord confortable avec la partie orthodoxe d'Agudath Israel. Il a envoyé une lettre à la partie promettant que Shabbat serait le jour de l'Israel du repos national, là ne serait aucun mariage civil, et le secteur orthodoxe serait donné l'indépendance dans la catégorie de l'éducation religieuse. [PARAGRAPH : 1] Ben Gurion a déclaré l'indépendance de l'Israel le 14 mai 1948. Pendant les premières semaines de l'indépendance, il a commandé toutes milices être remplacées par une armée nationale, le film encreur, ou les forces de la défense de l'Israel. En 1968, quand Rafi a fusionné avec Mapai pour former l'alignement, Ben Gurion a refusé de suivre sa partie. Au lieu de cela, il a créé une nouvelle partie, la liste nationale, qui a gagné quatre sièges dans l'élection 1969. Ben Gurion s'est retiré de la politique en 1970, et a passé les dernières années vivant sur un kibbutz. Ben Gurion est enterré à côté de son épouse Paula dans Sdeh Boker.</French>
		<German>[H1]David Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Israelischen Ministerpräsidentenl[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion war geborener David Gryn am 16. Oktober 1886 in Plonsk, Polen. Sein Vater, Avgdor Gryn, war ein Zionist, der David anspornte, daß es eines Tages eine Heimaten für die jüdischen Leute gibt. David Ben Gurion war in der vorderen Position der Zionist Arbeitsbewegung während der fünfzehn Jahre die Kreation von Israel vorangehend. Er war ein strenger, frugal Opportunist, der durch seine Verpflichtung gegenüber der Kreation eines jüdischen Zustandes gekennzeichnet wurde. Er betonte, daß Israel "uphold die volle Sozial- und politische Gleichheit aller seiner Bürger, ohne Unterscheidung des Rennens, des Kredos oder des Geschlechtes wurde. " [PARAGRAPH: 1] 1910 wurde Ben Gurion ein Herausgeber für die Palästina Arbeitszeitschrift der partei 's. Er unterzeichnete Artikel als "Ben Gurion" Bedeutung "son des jungen Löwes. " von diesem Moment an, bekannt er als David Ben Gurion. Als der Erste Weltkrieg 1914 ausbrach, wurde Ben Gurion von den Türken festgehalten und weggetrieben von Palästina. Er floh nach Ägypten, dann die Vereinigten Staaten. In Amerika regte er die Jugend an, nach Palästina auszuwandern. 1917 organisierte Ben Gurion die jüdische Legion, um mit Großbritannien gegen die Türken zu kämpfen. 1918 kam er nach Palästina zurück. [PARAGRAPH: 1] Für die folgenden 20 Jahre widmete sich Ben Gurion sein Leben Zionism. Er half, das Histadrut zu organisieren, das die allgemeine Vereinigung der jüdischen Arbeit war. 1935 wurde er Vorsitzender der jüdischen Agentur für Palästina. Diese Organisation half jüdischen Immigranten, in Palästina zu vereinbaren. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion wurde auch in einen heftigen Widerstand miteinbezogen, als seine Organisation mit Menachem anfingen Irgun zusammenarbeitete. Ben Gurion war damit einverstanden durchzuführen anfingen Plan, der, den König David Hotel zu bombardieren in einer Hoffnung, das britische Militär in Verlegenheit zu bringen war. Jedoch als die Resultate der Massentötung offensichtlich wurden, benannte er sofort den Betrieb weg. Jedoch anfangen abgelehnt. Im September von Ben 1947 erreichte Gurion eine bequeme Vereinbarung mit der orthodoxen Agudath Israel Partei. Er schickte der Partei einen Brief, die verspricht, daß Shabbat Israels nationaler Ruhetag sein würde, dort würde sein keine Zivilverbindungen, und der orthodoxe Sektor würde Unabhängigkeit in der Kategorie der Religionserziehung gegeben. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion erklärte Unabhängigkeit Israels am 14. Mai 1948. Während der ersten Wochen der Unabhängigkeit, bestellte er alle Milizen, von einer nationalen Armee, das IDF ersetzt zu werden oder der Israel Verteidigung-Kräfte. 1968 als Rafi mit Mapai vermischte, um die Ausrichtung zu bilden, lehnte Ben Gurion ab, seiner Partei zu folgen. Stattdessen verursachte er eine neue Partei, die nationale Liste, die vier Sitze in der Wahl 1969 gewann. Ben Gurion zog sich von der Politik 1970 zurück, und verbrachte die letzten Jahre lebend auf einem Kibbutz. Ben Gurion wird nahe bei seiner Frau Paula in Sdeh Boker begraben.</German>
		<Italian>[H1]Davide Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Primi Ministri Israeliani[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion era David nato Gryn il 16 ottobre 1886 in Plonsk, Polonia. Il suo padre, Avgdor Gryn, era un sionista che ha ispirato David che ci sarà qualche giorno una patria per la gente ebrea. David Ben Gurion era alla posizione anteriore del movimento sionistico di lavoro durante i quindici anni che precedono la creazione dell'Israele. Era un ottimista rigoroso e frugal che è stato caratterizzato dal suo impegno alla creazione di un ebreo dichiara. Ha sollecitato che l'Israele "uphold l'uguaglianza sociale e politica completa di tutti i relativi cittadini, senza distinzione della razza, della dottrina religiosa, o del sesso. " [PARAGRAPH: 1] In 1910, Ben Gurion è diventato un redattore per lo scomparto del partito laburista 's del Palestine. Ha firmato gli articoli come significato "son di "Ben Gurion" del leone giovane. " da questo momento in poi, è stato conosciuto come David Ben Gurion. Quando la guerra mondiale io ha scoppiato in 1914, Ben Gurion è stato arrestato dai Turchi ed è stato espulso dal Palestine. È fuggito nell'Egitto, allora Stati Uniti. In America, ha consigliato alla gioventù emigrare nel Palestine. In 1917, Ben Gurion ha organizzato la legione ebrea per combattere con la Gran-Bretagna contro i Turchi. In 1918, ha rinviato nel Palestine. [PARAGRAPH: 1] Per i 20 anni successivi, Ben Gurion ha dedicato la sua vita a Zionism. Ha contribuito ad organizzare il Histadrut, che era la federazione generale del lavoro ebreo. In 1935 è diventato presidente dell'agenzia ebrea per il Palestine. Questa organizzazione ha aiutato gli immigranti ebrei a depositarsi nel Palestine. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion inoltre è stato coinvolgere in una resistenza violenta quando la sua organizzazione ha cooperato con Menachem ha cominciato Irgun. Ben Gurion ha accosentito per effettuare ha cominciato il programma che era di bombardare il re David Hotel in una speranza imbarazzare i militari britannici. Tuttavia, quando i risultati dell'uccisione totale sono diventato evidenti, immediatamente ha denominato il funzionamento fuori. Tuttavia, cominciare rifiutato. In settembre di Ben 1947 Gurion ha raggiunto un accordo comodo con il partito ortodosso di Agudath Israele. Ha trasmesso una lettera al partito che promette che Shabbat sarebbe giorno nazionale dell'Israele di riposo, là sarebbe unioni civili ed il settore ortodosso sarebbe dato l'indipendenza nella categoria di formazione religiosa. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion ha dichiarato l'indipendenza dell'Israele il 14 maggio 1948. Durante le prime settimane dell'indipendenza, ha ordinato tutte le milizie essere sostituito da un esercito nazionale, l'IDF, o le forze della difesa dell'Israele. In 1968, quando Rafi si è fuso con Mapai per formare l'allineamento, Ben Gurion ha rifiutato di seguire il suo partito. Invece, ha generato un nuovo partito, la lista nazionale, che ha vinto quattro sedi nell'elezione 1969. Ben Gurion ha lasciato la politica in 1970 ed ha speso gli anni scorsi che vivono su un kibbutz. Ben Gurion è sepolto vicino alla sua moglie Paula in Sdeh Boker.</Italian>
		<Spanish>[H1]David Ben Gurión[\H1][NEWLINE][BOLD]Primer Ministro de Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]1886 - 1973[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurión nacido como David Grün el 16 de octubre de 1886 en Plonsk, Polonia. Su padre, Avgdor Grün, fue un sionista que inspiró en David la idea de que algún día habria una patria para el pueblo judío. David Ben Gurion estaba en la posición delantera del movimiento sionista de trabajo durante los quince años que precedían la creación de Israel. Él era un optimista terminante, frugal que fue caracterizado por su comisión con la creación de un estado judío. Él tensionó que Israel "uphold la igualdad social y política completa de todos sus ciudadanos, sin la distinción de la raza, del credo, o del sexo. " [PARAGRAPH: 1] En 1910, Ben Gurion hizo redactor para el compartimiento del partido laborista 's de Palestina. Él firmó los artículos como significado "son de "Ben Gurion" del león joven. " a partir de este momento encendido, lo conocían como David Ben Gurion. Cuando la Primera Guerra Mundial explotó en 1914, a los turcos arrestó y fue expelido a Ben Gurion de Palestina. Él huyó a Egipto, entonces los Estados Unidos. En América, él animó a la juventud que emigrara a Palestina. En 1917, Ben Gurion organizó la legión judía para luchar con Gran Bretaña contra los turcos. En 1918, él volvió a Palestina. [PARAGRAPH: 1] Por los 20 años próximos, Ben Gurion dedicó su vida al sionismo. Él ayudó a organizar el Histadrut, que era la federación general del trabajo judío. En 1935 él hizo presidente de la agencia judía para Palestina. Esta organización ayudó a inmigrantes judíos a colocar en Palestina. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion también estuvo implicado en una resistencia violenta cuando su organización cooperó con Menachem comenzó Irgun. Ben Gurion acordó realizar comenzó el plan que era bombardear al rey David Hotel en una esperanza de desconcertar a los militares británicos. Sin embargo, cuando los resultados de la matanza total llegaron a ser obvios, él llamó inmediatamente la operación apagado. Sin embargo, comenzar rechazado. En septiembre de Ben 1947 Gurion alcanzó un acuerdo cómodo con el partido ortodoxo de Agudath Israel. Él envió una letra al partido que prometía que Shabbat sería día nacional del resto de Israel, allí no sería ninguna unión civil, y el sector ortodoxo sería dado independencia en la categoría de la educación religiosa. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion declaró la independencia de Israel el 14 de mayo de 1948. Durante las primeras semanas de la independencia, él ordenó a todas las milicias ser substituido por un ejército nacional, la CA, o las fuerzas de la defensa de Israel. En 1968, cuando Rafi se combinó con Mapai para formar la alineación, Ben Gurion rechazó seguir su partido. En lugar, él creó un nuevo partido, la lista nacional, que ganó cuatro asientos en la elección 1969. Ben Gurion se retiró de política en 1970, y pasó los años pasados que vivían en un kibbutz. Entierran a Ben Gurion al lado de su esposa Paula en Sdeh Boker.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Shalom, [CT_NAME]. Let us hope you bring with you peaceful relations, for I can overcome most obstacles in my way.</English>
		<French>Shalom, [CT_NAME]. Espérons-toi apportent avec toi des relations paisibles, parce que je peux surmonter la plupart des obstacles de ma manière.</French>
		<German>Shalom, [CT_NAME]. Uns dich hoffen lassen holen mit dir ruhige Relationen, denn ich kann die meisten Hindernisse in meiner Weise überwinden.</German>
		<Italian>Shalom, [CT_NAME]. Speriamoli portano con voi i rapporti pacifici, dato che posso superare la maggior parte dei ostacoli nel mio senso.</Italian>
		<Spanish>Shalom, [CT_NAME]. Esperamos que tus intenciones sean pacíficas y no te conviertas en un obstáculo en mi camino.. </Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>