<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_DESC</Tag>
		<English>Israeli Empire</English>
		<French>Israelo Empire</French>
		<German>Israelischer Reich</German>
		<Italian>Israelo Impero</Italian>
		<Spanish>Imperio Israelí</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Israel</English>
		<French>Israel</French>
		<German>Israel</German>
		<Italian>Israele</Italian>
		<Spanish>Israel</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Israeli</English>
		<French>Israelo</French>
		<German>Israelischer</German>
		<Italian>Israelo</Italian>
		<Spanish>Israelí</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Israel is a small nation in the Middle East, located in Southwest Asia on the edge of the Mediterranean Sea.  The State of Israel was established in 1948 as a refuge for Jews worldwide.  The founders of the modern state of Israel sought to create a new country whose principles, customs, and way of life would be Jewish. [PARAGRAPH: 2] Jewish kingdoms flourished in the region in ancient times, but before 1948, there had been no Jewish state for 2,000 years.  The Jews were scattered all over the world after the Romans had driven them out in the first and second centuries AD.  Despite all this oppression, the Jews never forgot the Land of Israel.  The Jews are closely connected with the Land of Israel because of all of the religious events that occurred in Israel.  There were also very important events in history in Israel, such as the destruction of the temple and the rise and fall of Jewish kingdoms.  When Jews were persecuted in the Middle Ages, it was the hope of returning to Israel that kept them alive. [PARAGRAPH: 2]  The Exodus out of Egypt, lead by Moses, lead the Hebrews to the ancient Land of Israel. The Philistines forced the Hebrews to unite under a single leader, Saul, who lead the Hebrews to victory over the Philistines.  Saul is usually regarded as the first Hebrew king.  Saul was followed by King David.  David was a hero from childhood, when he had slain eyed the lion-beast Goliath.  David declared Jerusalem the capital, and created a powerful military.  David also brought the Ark of the Covenant to Jerusalem, which contained two stone tablets on which the Ten Commandments were written.  Solomon followed David.  Solomon was a master diplomat, who builds roads, fortresses, and a royal palace.  Most famous is Solomon’s temple, known as the Temple of Solomon.  The Temple of Solomon was the center of Jewish religion in that time [PARAGRAPH: 2]  High taxes in Israel lead to the division of the kingdom.  The north, Israel, carried most of the population and territory.  The small and southern portion became Judah.  Israel survived for two centuries.  It was destroyed internally, and was caught by rival empires.  At 734 BC, the Assyrians invaded Israel.  They killed many Israelites and exiled many more.  Judah, had less violence than Israel.  In 586 BC, Jerusalem fell to the Babylonians and the Temple of Solomon was destroyed.  But the Judeans refused to forget there homeland of Judah.  The Judeans came together in gatherings that were the forerunner for synogogues.  The listened to there prophets.  When Cyrus the Great of Persia took control of Palestinian lands, he allowed the Judeans to return to there land.  For 600 years, there was another Jewish state. [PARAGRAPH: 2]   When the Judeans returned to Israel, the process of creating a new kingdom proved to be hard.  There was religious troubles in Israel.  Non-Jews were scorned in Judean society.  New prophets had to teach that God was not only meant for the Jews, but all people.  In the fourth century BC, Alexander the Great defeated the country.  This brought in pagan customs to the land.  Some youths even abandoned Jewish traditions.  A later Greek ruler, Antiochus Epiphanes, persecuted the Jews and their traditions.  Under Judah Maccabee and his brothers, a revolt flared.  In 165, the Jewish state was independent once again.[PARAGRAPH: 2]  In the first century BC, Rome conquered the Jewish State.  Rome’s rule was tyrannical, and a Jewish revolt began in 66 AD.  The Roman legions conquered Jerusalem after a long resistance in 70 AD.  The Romans destroyed the temple, and all that remained was the wall.  This wall became known as the Wailing Wall, and is the holiest place for prayer for the Jews today.  In 73 AD, the Romans conquered Masada, and the Jewish state was destroyed.  The Jewish people were in exile.  For many years, the Jews faced horrible punishment for being Jews during the Middle Ages. [PARAGRAPH: 2]  In the 19th Century, waves of anti-Semitism spread across Eastern Europe, where many Jew lived.  Many Jews emigrated to the United States and Europe.  Some moved to Palestine, the location of the ancient Land of Israel.  This idea of creating a new Jewish state is called Zionism.  The Holocaust of World War II, when six million Jews were murdered, added to the intensity of the Zionist movement.  The war also left many Jewish refugees in Europe.  Many preferred to establish a new nation rather than move to new homes, or go back to their old country. [PARAGRAPH: 2] The United Nations noticed the need for a Jewish homeland, and in 1947, it recommended that Palestine be turned into a Jewish state.  On May 14, 1948, David Ben-Gurion, Israel’s first prime minister, declared Israel’s independence.  Many Arab countries opposed this decision, and this sparked the years of Arab-Israeli conflict that would come.  Israel since has developed into a modern democracy, and is one of the most powerful countries in the Middle East.</English>
		<French>[TAB]L'Israel est une petite nation dans le Moyen-Orient, situé dans le sud-ouest Asie sur le bord de la mer méditerranéenne. L'état de l'Israel a été établi dans le monde entier dans 1948 comme refuge pour des juifs. Les fondateurs de l'état moderne de l'Israel ont cherché à créer un nouveau pays dont des principes, des coutumes, et le mode de vie serait juif. [PARAGRAPH : 1] Les royaumes juifs se sont épanouis dans la région dans des périodes antiques, mais avant 1948, il n'y avait eu aucun état juif pendant 2.000 années. Les juifs ont été dispersés partout dans le monde après le Romans les avaient conduites dehors aux premiers et deuxièmes siècles APRÈS JÉSUS CHRIST. En dépit de toute cette oppression, les juifs n'ont jamais oublié la terre de l'Israel. Les juifs sont étroitement reliés à la terre de l'Israel en raison de tous les événements religieux qui se sont produits en Israel. Il y avait également des événements très importants dans l'histoire en Israel, tel que la destruction du temple et de l'élévation et la chute des royaumes juifs. Quand des juifs ont été persécutés dans les âges moyens, c'était l'espoir du renvoi en Israel qui les a maintenus vivants. [PARAGRAPH : 1] Les exodes hors de l'Egypte, fil par Moïse, mènent les Hébreux à la terre antique de l'Israel. Les philistins ont forcé les Hébreux à unir sous un chef simple, Saul, qui mènent les Hébreux à la victoire sur les philistins. Saul est habituellement considéré comme le premier roi hébreu. Saul a été suivi du Roi David. David était un héros d'enfance, quand il avait massacré observé la lion-bête Goliath. David a déclaré Jérusalem le capital, et a créé des militaires puissants. David a également apporté l'arche de l'engagement à Jérusalem, qui a contenu deux comprimés en pierre sur lesquels les Dix commandements ont été écrits. Solomon a suivi David. Solomon était un diplomate principal, qui construit des routes, des forteresses, et un palais royal. La plupart des célèbre est le temple de Solomon, connu sous le nom de temple de Solomon. Le temple de Solomon était le centre de la religion juive dans ce temps [PARAGRAPH : 1] Les impôts élevés en Israel mènent à la division du royaume. Le nord, Israel, porté la majeure partie de la population et du territoire. La petite et méridionale partie est allée bien à Judah. L'Israel a survécu pendant deux siècles. Il a été détruit intérieurement, et a été attrapé par les empires rivaux. À 734 AVANT JÉSUS CHRIST, les Assyriens ont envahi l'Israel. Ils ont tué beaucoup d'israélites et ont exilé beaucoup plus. Judah, a eu moins de violence que l'Israel. Dans 586 AVANT JÉSUS CHRIST, Jérusalem est tombé aux Babyloniens et le temple de Solomon a été détruit. Mais le Judeans a refusé d'oublier là la patrie de Judah. Le Judeans est venu ensemble dans les rassemblements qui étaient le précurseur pour des synogogues. Écouté là des prophètes. Quand Cyrus le grand de Perse a pris la commande des terres palestiniennes, il a permis au Judeans de retourner à là débarquent. Pendant 600 années, il y avait un autre état juif. [PARAGRAPH : 1] Quand le Judeans est revenu à l'Israel, le processus de créer un nouveau royaume s'est avéré dur. Il y avait des ennuis religieux en Israel. Des non-juifs ont été dédaignés dans la société de Judean. Les nouveaux prophètes ont dû enseigner que Dieu a été non seulement signifié pour les juifs, mais toutes les personnes. Au quatrième siècle AVANT JÉSUS CHRIST, Alexandre le grand a défait le pays. Ceci apporté à la douane païenne à la terre. Quelques jeunesses ont même abandonné des traditions juives. Un gouverneur de plus défunt Grec, Antiochus Epiphanes, a persécuté les juifs et leurs traditions. Sous Judah Maccabee et ses frères, une révolte a évasé. Dans 165, l'état juif était indépendant de nouveau. [PARAGRAPH : 1] Au premier siècle AVANT JÉSUS CHRIST, Rome a conquis l'état juif. La règle de Rome était tyrannique, et une révolte juive a commencé dans 66 APRÈS JÉSUS CHRIST. Les légions romaines ont conquis Jérusalem après une longue résistance dans 70 APRÈS JÉSUS CHRIST. Le Romans a détruit le temple, et tout ce qui est resté était le mur. Ce mur est devenu notoire comme le mur pleurant, et est l'endroit le plus saint pour la prière pour les juifs aujourd'hui. Dans l'ANNONCE 73, le Romans Masada conquis, et l'état juif ont été détruits. Les personnes juives étaient dans l'exil. Pendant beaucoup d'années, les juifs ont fait face à la punition horrible pour être des juifs pendant les âges moyens. [PARAGRAPH : 1] Au 19ème siècle, les vagues de l'anti-sémitisme ont écarté à travers l'Europe de l'Est, où beaucoup de le juif a vécu. Beaucoup de juifs ont émigré aux Etats-Unis et l'Europe. Certains se sont déplacés en Palestine, l'endroit de la terre antique de l'Israel. Cette idée de créer un nouvel état juif s'appelle Zionism. L'holocauste de la deuxième guerre mondiale, quand six millions de juifs ont été assassinés, s'est ajouté à l'intensité du mouvement sioniste. La guerre a également laissé beaucoup de réfugiés juifs en Europe. Beaucoup préférés pour établir une nouvelle nation plutôt que se déplacent à de nouvelles maisons, ou vont de nouveau à leur mère patrie. [PARAGRAPH : 1] Les Nations Unies ont noté le besoin de patrie juive, et en 1947, elle a recommandé que la Palestine soit transformée en état juif. Le 14 mai 1948, David Ben-Gurion, le premier premier ministre de l'Israel, l'indépendance de l'Israel avoué. Beaucoup de pays arabes se sont opposés à cette décision, et ceci a étincelé les années du conflit Israelo-Arabe qui viendraient. L'Israel puisque s'est développé en démocratie moderne, et est l'un des pays les plus puissants dans le Moyen-Orient.</French>
		<German>[TAB]Israel ist eine kleine Nation im Mittlere Osten, gelegen im Südwesten Asien auf dem Rand des Mittelmeermeeres. Der Zustand von Israel wurde in 1948 als Schutz für Juden weltweit hergestellt. Die Gründer des modernen Zustandes von Israel suchten, ein neues Land herzustellen dessen Grundregeln, Gewohnheiten und Lebensart jüdisch sein würde. [PARAGRAPH: 2] Jüdische Königreiche blühten in der Region in den alten Zeiten, aber vor 1948, hatte es keinen jüdischen Zustand für 2.000 Jahre gegeben. Die Juden wurden auf der ganzen Erde nach dem Romans hatten gefahren sie heraus in den ersten und zweiten Jahrhunderten V. CHR. zerstreut. Trotz dieser ganzer Unterdrückung vergaßen die Juden nie das Land von Israel. Die Juden werden nah mit dem Land von Israel wegen aller frommen Fälle angeschlossen, die in Israel auftraten. Es gab auch sehr wichtige Fälle in der Geschichte in Israel, wie der Zerstörung des Bügels und des Aufstieges und Fall der jüdischen Königreiche. Als Juden im mittleren Alter verfolgt wurden, war es die Hoffnung des Zurückbringens nach Israel, das sie lebendig hielt. [PARAGRAPH: 2] Die Exodus aus Ägypten, Leitung durch Moses heraus, führen die Hebräer zum alten Land von Israel. Die Philister zwangen die Hebräer, unter einem einzelnen Führer, Saul zu vereinigen, die die Hebräer zum Sieg über den Philistern führen. Saul wird normalerweise als der erste hebräische König angesehen. Saul wurde vom König David gefolgt. David war ein Held von der Kindheit, als er gemustert dem Löwetier Goliath getötet hatte. David erklärte Jerusalem das Kapital und verursachte ein leistungsfähiges Militär. David holte auch die Arche der Vereinbarung nach Jerusalem, das zwei Steintabletten enthielt, auf denen die 10 Gebote geschrieben wurden. Solomon folgte David. Solomon war ein Vorlagendiplomat, der Straßen, Festungen und einen königlichen Palast errichtet. Das meiste berühmte ist der Bügel Solomons, bekannt als der Bügel von Solomon. Der Bügel von Solomon war die Mitte der jüdischen Religion in dieser Zeit [PARAGRAPH: 2] Hohe Steuern in Israel führen zu die Abteilung des Königreiches. Der Norden, Israel, getragen die meisten der Bevölkerung und der Gegend. Der kleine und südliche Teil stand Judah. Israel überlebte für zwei Jahrhunderte. Es wurde innerlich zerstört und wurde durch rivalisierende Reiche verfangen. Bei 734 BC, drangen die Assyrians Israel ein. Sie töteten viele Israelite und verbannten viel mehr. Judah, hatte weniger Gewalttätigkeit als Israel. In 586 BC, fiel Jerusalem zu den Babylonians und der Bügel von Solomon wurde zerstört. Aber das Judeans lehnte ab, Heimaten von Judah dort zu vergessen. Das Judeans kam zusammen in Versammlungen, die der Vorläufer für synogogues waren. Dort gehört auf Prophete. Als Cyrus das große von Persien Steuerung der palästinensischen Länder nahm, ließ er das Judeans zu dort zurückgehen landet. Für 600 Jahre gab es einen anderen jüdischen Zustand. [PARAGRAPH: 2] Als das Judeans nach Israel zurückging, war der Prozeß des Verursachens eines neuen Königreiches hart. Es gab fromme Mühen in Israel. Nichtjuden wurden in der Judean Gesellschaft geverachtet. Neue Prophete mußten unterrichten, daß Gott nicht nur für die Juden bedeutet wurde, aber alle Leute. Im vierten Jahrhundert BC, besiegte Alexander das große das Land. Dieses geholt in heidnische Gewohnheiten zum Land. Irgendeine Jugend verließ sogar jüdische Traditionen. Eine Lehre des neueren Griechen, Antiochus Epiphanes, verfolgte die Juden und ihre Traditionen. Unter Judah Maccabee und seine Brüder, erweiterte sich ein Aufruhr. In 165 war der jüdische Zustand noch einmal unabhängig. [PARAGRAPH: 2] Im ersten Jahrhundert BC, eroberte Rom den jüdischen Zustand. Richtlinie Roms war tyrannisch und ein jüdischer Aufruhr fing in 66 V. CHR. an. Die römischen Legionen eroberten Jerusalem nach einem langen Widerstand in 70 V. CHR. Das Romans zerstörte den Bügel, und alle, die blieb, war die Wand. Diese Wand wurde wie die Klagemauer bekannt und ist der heiligste Platz für Gebet für die Juden heute. In ANZEIGE 73 wurden das Romans erobertes Masada und der jüdische Zustand zerstört. Die jüdischen Leute waren im Exil. Für viele Jahre stellten die Juden schreckliche Bestrafung für Sein Juden während des mittleren Alters gegenüber. [PARAGRAPH: 2] Im 19. Jahrhundert verbreiteten Wellen des Antisemitismus über Osteuropa, in dem viel Jude lebte. Viele Juden wanderten zu den Vereinigten Staaten und zum Europa aus. Einige bewogen nach Palästina, die Position des alten Landes von Israel. Diese Idee des Verursachens eines neuen jüdischen Zustandes wird Zionism genannt. Das Holocaust des Zweiten Weltkrieges, als sechs Million Juden ermordet wurden, fügte der Intensität der Zionist Bewegung hinzu. Der Krieg ließ auch viele jüdische Flüchtlinge in Europa. Viele, die bevorzugt werden, um eine neue Nation herzustellen anstatt, bewegen auf neue Häuser oder gehen zurück zu ihrem alten Land. [PARAGRAPH: 2] Die Nationen beachteten die Notwendigkeit an einer jüdischen Heimaten, und 1947, empfahl sie, daß Palästina zu einen jüdischen Zustand gemacht wird. Am 14. Mai 1948 David Ben-Gurion, Israels erster Premierminister, Unabhängigkeit erklärten Israels. Viele arabische Länder setzten dieser Entscheidung entgegen, und dieses funkte die Jahre des Araber-Israelischen Konflikts, die kommen würden. Israel, da sich zu einer modernen Demokratie entwickelt hat und ist eins der leistungsfähigsten Länder im Mittlere Osten.</German>
		<Italian>[TAB]L'Israele è una piccola nazione nel Medio Oriente, situato nel sud-ovest Asia sul bordo del mare mediterraneo. Il dichiarare dell'Israele è stato stabilito in 1948 come rifugio per gli ebrei universalmente. I fondatori del moderno dichiarano dell'Israele cercato per generare un nuovo paese di cui principii, abitudini ed il modo di vivere sarebbe ebreo. [PARAGRAPH: 2] I regni ebrei sono fiorito nella regione nei periodi antichi, ma prima di 1948, non ci era stato ebreo dichiara per 2.000 anni. Gli ebrei sono stati sparsi dappertutto dopo il Romans li avevano guidati fuori nel primo e secondo ANNUNCIO di secoli. Malgrado tutto questo oppression, gli ebrei non hanno dimenticato mai la terra dell'Israele. Gli ebrei sono collegati molto attentamente con la terra dell'Israele a causa di tutti gli eventi religiosi che si sono presentati nell'Israele. Ci erano inoltre eventi molto importanti nella storia nell'Israele, quali la distruzione del tempiale e dell'aumento e la caduta dei regni ebrei. Quando gli ebrei persecuted in Medio Evo, era la speranza di rinvio nell'Israele che le ha mantenute vive. [PARAGRAPH: 2] I Exodus dall'Egitto, cavo da Moses, conducono gli Ebrei alla terra antica dell'Israele. I Philistines hanno forzato gli Ebrei unire sotto un singolo capo, Saul, che conducono gli Ebrei alla vittoria sopra i Philistines. Saul è considerare solitamente come il primo re ebraico. Saul è stato seguito dal re David. David era un hero dall'infanzia, quando slain eyed la leone-bestia Goliath. David ha dichiarato Gerusalemme il capitale ed ha generato i militari potenti. David inoltre ha portato l'arca del patto a Gerusalemme, che ha contenuto due ridurre in pani di pietra su cui i dieci ordini sono stati scritti. Solomon ha seguito David. Solomon era un diplomatico matrice, che costruisce le strade, i fortresses e un palazzo reale. La maggior parte del famoso è tempiale del Solomon, conosciuto come il tempiale di Solomon. Il tempiale di Solomon era il centro della religione ebrea in quel tempo [PARAGRAPH: 2] Le imposte elevate nell'Israele conducono alla divisione del regno. Il nord, Israele, trasportato la maggior parte della popolazione e del territorio. La piccola e parte del sud ha stato bene a Judah. L'Israele è sopravvissuto per due secoli. È stato distrutto internamente ed è stato interferito dagli imperi rivali. A 734 BC, i Assyrians hanno invaso l'Israele. Hanno ucciso molti Israelites ed exiled molto. Judah, ha avuto meno violenza che l'Israele. In 586 BC, Gerusalemme è caduto ai Babylonians ed il tempiale di Solomon è stato distrutto. Ma il Judeans ha rifiutato di dimenticare là la patria di Judah. Il Judeans è venuto insieme nelle riunioni che erano il precursore per gli synogogues. Ascoltato là i prophets. Quando Cyrus il grande della Persia ha preso il controllo delle terre palestinesi, ha permesso che il Judeans rinviasse a là atterra. Per 600 anni, ci era un altro ebreo dichiara. [PARAGRAPH: 2] Quando il Judeans ha rinviato nell'Israele, il processo di generazione del regno nuovo è risultato essere duro. Ci erano difficoltà religiose nell'Israele. I non ebrei sono stati disprezzati nella società di Judean. I nuovi prophets hanno dovuto insegnare che il dio non solo è stato significato per gli ebrei, ma tutta la gente. Nel secolo di quarto BC, Alexander il grande ha sconfitto il paese. Ciò portata nelle abitudini pagan alla terra. Alcune gioventù persino hanno abbandonato le tradizioni ebree. Un righello del Greco successivo, Antiochus Epiphanes, persecuted gli ebrei e le loro tradizioni. Sotto Judah Maccabee ed i suoi fratelli, una sommossa si è svasata. In 165, l'ebrei dichiarano erano indipendenti ancora una volta. [PARAGRAPH: 2] Nel primo secolo BC, Roma ha conquistato l'ebreo dichiara. La regola de Roma era tirannica e una sommossa ebrea ha cominciato in ANNUNCIO 66. Le legioni romane hanno conquistato Gerusalemme dopo una resistenza lunga in ANNUNCIO 70. Il Romans ha distrutto il tempiale e tutta che rimanesse era la parete. Questa parete è stato conosciuta come la parete lamentantesi ed è il posto più santo per la preghiera per gli ebrei oggi. In ANNUNCIO 73, il Romans Masada conquistato e l'ebrei dichiarano sono stati distrutti. La gente ebrea era nel exile. Per molti anni, gli ebrei hanno affrontato la punizione horrible per essere ebrei durante Medio Evo. [PARAGRAPH: 2] Nel diciannovesimo secolo, le onde del anti-Semitism si sono sparse attraverso l'Europa Orientale, in cui molto l'ebreo ha vissuto. Molti ebrei hanno emigrato negli Stati Uniti e l'Europa. Alcuni si sono mossi nel Palestine, la posizione della terra antica dell'Israele. Questa idea di generazione dell'ebreo nuovo dichiara è denominata Zionism. Il Holocaust della seconda guerra mondiale, quando sei milione ebrei sono stati assassinati, ha aggiunto all'intensità del movimento sionistico. La guerra inoltre ha lasciato molti rifugiati ebrei in Europa. Molti preferiti per stabilire una nuova nazione piuttosto che si muovono verso le nuove sedi, o vanno di nuovo al loro vecchio paese. [PARAGRAPH: 2] Le Nazioni Unite hanno notato l'esigenza di una patria ebrea e in 1947, ha suggerito che il Palestine è trasformato in un ebreo dichiara. Il 14 maggio 1948, David Ben-Gurion, primo ministro di perfezione dell'Israele, indipendenza dell'Israele dichiarato. Molti paesi arabi hanno opposto questa decisione e questo ha scintillato gli anni del conflitto Arabo-Israeliano che verrebbero. L'Israele poiché si è sviluppato in una democrazia moderna ed è uno dei paesi più potenti nel Medio Oriente.</Italian>
		<Spanish>Israel es una nación pequeña en el Oriente Medio, situado en el sudoeste Asia en el borde del mar mediterráneo. El estado de Israel fue establecido en 1948 como refugio para los judíos por todo el mundo. Los fundadores del estado moderno de Israel intentaron crear un país nuevo que principios, costumbres, y manera de la vida sería judía. [PARAGRAPH: 2] Los reinos judíos prosperaron en la región en épocas antiguas, pero antes de 1948, no había habido estado judío por 2.000 años. Dispersaron a los judíos por todo el mundo después del Romans los habían conducido hacia fuera en el primer y segundo ANUNCIO de los siglos. A pesar de toda esta opresión, los judíos nunca se olvidaron de la tierra de Israel. Los judíos están conectados de cerca con la tierra de Israel debido a todos los acontecimientos religiosos que ocurrieron en Israel. Había también acontecimientos muy importantes en historia en Israel, tal como la destrucción del templo y de la subida y caída de reinos judíos. Cuando persiguieron a los judíos en las edades medias, era la esperanza de volver a Israel que las mantuvo vivas. [PARAGRAPH: 2] Los éxodos fuera de Egipto, plomo de Moses, conducen a hebreos a la tierra antigua de Israel. Los Philistines forzaron a hebreos unir debajo de un solo líder, Saul, que conducen a hebreos a la victoria sobre los Philistines. Miran a Saul generalmente como el primer rey hebreo. A rey David siguió a Saul. David era un héroe de la niñez, cuando él había matado eyed la león-bestia Goliath. David declaró Jerusalén el capital, y creó a militares de gran alcance. David también trajo la arca del convenio a Jerusalén, que contuvo dos tabletas de piedra en las cuales los diez mandamientos fueron escritos. Solomon siguió David. Solomon era un diplomata principal, que construye los caminos, las fortalezas, y un palacio real. La mayoría del famoso es templo de Solomon, conocido como el templo de Solomon. El templo de Solomon era el centro de la religión judía en ese tiempo [PARAGRAPH: 2] Los altos impuestos en Israel conducen a la división del reino. El norte, Israel, llevado la mayor parte de la población y el territorio. La porción pequeña y meridional sintió bien a Judah. Israel sobrevivió por dos siglos. Fue destruido internamente, y cogido por los imperios rivales. En 734 A.C., los asirios invadieron Israel. Mataron a muchos Israelites y exiliaron muchos más. Judah, tenía menos violencia que Israel. En 586 A.C., Jerusalén cayó a los babilónico y el templo de Solomon fue destruido. Pero el Judeans rechazó olvidarse allí de la patria de Judah. El Judeans vino junto en las reuniones que eran el precursor para los synogogues. Escuchado allí los profetas. Cuando Cyrus el grande de Persia tomó el control de tierras palestinas, él permitió que el Judeans volviera a allí aterriza. Por 600 años, había otro estado judío. [PARAGRAPH: 2] Cuando el Judeans volvió a Israel, el proceso de crear un nuevo reino demostró ser duro. Había apuros religiosos en Israel. Despreciaron a los no judío en la sociedad de Judean. Los nuevos profetas tuvieron que enseñar que significaron al dios no sólo para los judíos, solamente toda la gente. En el cuarto siglo A.C., Alexander el grande derrotó el país. Esto traída en costumbres pagan a la tierra. Algunas juventudes incluso abandonaron tradiciones judías. Un regla de un Griego más último, Antiochus Epiphanes, persiguió los judíos y sus tradiciones. Debajo de Judah Maccabee y sus hermanos, una rebelión señaló por medio de luces. En 165, el estado judío era independiente de nuevo. [PARAGRAPH: 2] En el primer siglo A.C., Roma conquistó el estado judío. La regla de Roma era tiránica, y una rebelión judía comenzó en el ANUNCIO 66. Las legiones romanas conquistaron Jerusalén después de una resistencia larga en el ANUNCIO 70. El Romans destruyó el templo, y toda que permanecía era la pared. Esta pared se sabía como la pared que se lamentaba, y es el lugar más santo para el rezo para los judíos hoy. En el ANUNCIO 73, el Romans Masada conquistado, y el estado judío fueron destruidos. La gente judía estaba en exilio. Por muchos años, los judíos hicieron frente al castigo horrible para ser judíos durante las edades medias. [PARAGRAPH: 2] En el diecinueveavo siglo, las ondas del anti-Semitism se separaron a través de Europa Oriental, en donde mucho vivió el judío. Muchos judíos emigraron a los Estados Unidos y a la Europa. Algunos se movieron a Palestina, la localización de la tierra antigua de Israel. Esta idea de crear un nuevo estado judío se llama Zionism. El Holocaust de la Segunda Guerra Mundial, cuando asesinaron a seis millones de judíos, agregó a la intensidad del movimiento sionista. La guerra también dejó a muchos refugiados judíos en Europa. Muchos preferidos para establecer una nueva nación más bien que se mueven a los nuevos hogares, o van de nuevo a su viejo país. [PARAGRAPH: 2] Los Naciones Unidas notaron la necesidad de una patria judía, y en 1947, recomendó que Palestina esté dada vuelta en un estado judío. El 14 de mayo de 1948, David Ben-Gurion, primer primer ministro de Israel, independencia de Israel declarado. Muchos países árabes opusieron esta decisión, y éste chispeó los años del conflicto Árabe-Israelí que vendrían. Israel puesto que se ha convertido en una democracia moderna, y es uno de los países más de gran alcance de el Oriente Medio.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	