<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ALBOIN</Tag>
		<English>Alboin</English>
		<French>Alboin</French>
		<German>Alboin</German>
		<Italian>Alboino</Italian>
		<Spanish>Alboino</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ALBOIN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Alboin[\H1][NEWLINE][BOLD]King of the Langobards[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin was born to Audoin and his wife Rodelinda.  After Audoin died, Alboin, the tenth king entered the government of his country.  He followed the wishes of his people.  Around the same time, Turisund, king of the Gepids, died.  Therefore, his son Cunimund succeeded to the throne.  Although the Gepids had already had a peace treaty with the Langobards, Cunimund broke this treaty.  At this same time, Alboin had made an everlasting treaty with the Avars.  Despite all this, Cunimund continued to force his people to fight.  Cunimund announced that if his people were able to overcome the Langobards, then they would attack the Avars, who now occupied the lands of the Gepids.  Under the leadership of Alboin, the Langobards were victorious.  The Langobards had such a powerful military that they reduced the Gepids to utter destruction.  Alboin killed Cunimund and made a goblet out of his skeleton, known as a scala. [PARAGRAPH: 1] The success of Alboin had spread so far, that word of his powerful military had spread to Rome.  Rome sought out the help of Alboin and the Langobards in their war against the Goths.  The Langobards were transported to Rome by way of the sea.  Much to the hope of the Romans, Alboin had reduced the king of the Goths, Totila, to a state of destruction.  The Langobards returned to their country bearing gifts and riches. [PARAGRAPH: 1] Alboin, after all his military success, now set out for Italy.  He asked for help from the Saxons who in turn supplied him with 20,000 men to proceed to Italy. Alboin hoped to lead his people in a migration to Italy.  He then gave Pannonia, the current home of the Langobards, to the Huns.  The only conditions were that if the Langobards were to ever return, they would be able to take possession of Pannonia immediately.  Alboin first entered Venetia.  Alboin declared that his nephew Gisulf would be the duke once conquered.  Gisulf demanded that Alboin give him any Langobard people of his choice before becoming duke.  Alboin agreed to this condition. [PARAGRAPH: 1] Alboin came to the river Piave first.  The bishop of the church of Tarvisium, Felix, asked the king to grant him the church after the land was conquered.  Alboin was gracious and granted his request.  Alboin then went on to capture the cities of Vicenza, Verona, and the remaining cities of Venetia.  He captured all the cities but Padua, Monselice, and Mantua.  After conquering Venetia, Alboin moved his army to Liguria.  He took all the cities of Liguria except those situated on the shores.  The city of Pavia was one of the hardest cities to take.  It lasted three years and some months to surrender to Alboin after being besieged.  Alboin took possession of everything as far as Tuscany except Rome, Ravenna, and some other fortified places. [PARAGRAPH: 1] The Romans were so devastated by this loss and the disease that occurred.  Alboin had vowed to put all the people of these conquered cities to death.  However, Alboin was a good man.  Alboin broke this vow and allowed the people to live without injury.  Alboin ruled Italy for three and a half years before being assassinated by his wife.  </English>
		<French>[H1]Alboin[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi d'Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin a été soutenu à Audoin et à son épouse Rodelinda. Après qu'Audoin soit mort, Alboin, le dixième roi a écrit le gouvernement de son pays. Il a suivi les souhaits de ses personnes. Autour du même temps, Turisund, roi du Gepids, est mort. Par conséquent, son fils Cunimund a hérité du jeté. Bien que le Gepids ait déjà eu un traité de paix avec le Langobards, Cunimund a cassé ce traité. À ce même temps, Alboin avait fait un traité éternel avec l'Avars. En dépit du tout ceci, Cunimund a continué à forcer ses personnes à combattre. Cunimund a annoncé que si ses personnes pouvaient surmonter le Langobards, alors elles attaqueraient l'Avars, qui a maintenant occupé les terres du Gepids. Sous la conduite d'Alboin, le Langobards étaient victorieux. Le Langobards a eu des militaires si puissants qu'ils ont ramené le Gepids à la destruction totale. Cunimund tué par Alboin et fait un gobelet hors de son squelettique, connu comme scala. [PARAGRAPHE : 1] Le succès d'Alboin avait écarté jusqu'ici, ce mot de ses militaires puissants s'était écarté à Rome. Rome a cherché l'aide d'Alboin et du Langobards dans leur guerre contre le Goths. Le Langobards ont été transportés à Rome par la mer. Beaucoup à l'espoir du Romans, Alboin avait ramené le roi du Goths, Totila, à un état de destruction. Le Langobards est revenu à leurs cadeaux et richesse de roulement de pays. [PARAGRAPHE : 1] Alboin, après tout son succès militaire, a maintenant visé pour l'Italie. Il a demandé l'aide du Saxons qui l'a à leur tour fourni 20.000 hommes pour procéder en Italie. Alboin a espéré mener ses personnes dans une migration en Italie. Il a alors donné Pannonia, la maison courante du Langobards, aux huns. Les seules conditions étaient que si le Langobards étaient de retourner jamais, elles pourraient prendre la possession de Pannonia immédiatement. Alboin est entré dans la première fois Venetia. Alboin a déclaré que son neveu Gisulf serait le duc une fois conquis. Gisulf a exigé qu'Alboin lui donnent n'importe quel Langobard les gens de son choix avant duc devenant. Alboin était d'accord sur cette condition. [PARAGRAPHE : 1] Alboin est venu au fleuve Piave d'abord. L'évêque de l'église de Tarvisium, Felix, a demandé au roi de lui accorder l'église après que la terre ait été conquise. Alboin était aimable et a accordé sa demande. Alboin a alors continué pour capturer les villes de Vicence, de Vérone, et des villes restantes de Venetia. Il a capturé toutes villes par Padoue, Monselice, et Mantua. Après conquête de Venetia, Alboin a déplacé son armée en Ligurie. Il a pris toutes villes de la Ligurie excepté ceux situées sur les rivages. La ville de Pavie était l'une des villes les plus dures à prendre. Elle a duré trois ans et quelques mois pour se rendre à Alboin après avoir été assiégé. Alboin a pris la possession de tout jusque la Toscane excepté Rome, Ravenne, et quelques autres endroits enrichis. [PARAGRAPHE : 1] Le Romans étaient ainsi dévasté par cette perte et la maladie qui se sont produites. Alboin s'était voué à mettre toutes personnes de ces villes conquises à la mort. Cependant, Alboin était un bon homme. Alboin a cassé ce voeu et a permis au peuple de vivre sans dommages. Alboin a régné l'Italie pour trois et une moitié d'années avant d'être assassiné par son épouse.</French>
		<German>[H1]Alboin[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin wurde zu Audoin und zu seiner Frau Rodelinda getragen. Nachdem Audoin starb, trug Alboin, der zehnte König die Regierung seines Landes ein. Er folgte den Wünschen seiner Leute. Um die gleiche Zeit starb Turisund, König des Gepids. Folglich folgte sein Sohn Cunimund zu geworfen. Obgleich das Gepids bereits einen Friedensvertrag mit dem Langobards gehabt hatte, brach Cunimund diesen Vertrag. Zu dieser gleichen Zeit hatte Alboin einen ewig Vertrag mit dem Avars gebildet. Trotz alles fuhr dieses, Cunimund fort, seine Leute zu zwingen zu kämpfen. Cunimund verkündete daß, wenn seine Leute in der Lage waren, das Langobards zu überwinden, dann würden sie das Avars in Angriff nehmen, das jetzt die Länder des Gepids besetzte. Unter der Führung von Alboin, waren das Langobards siegreich. Das Langobards hatte solch ein leistungsfähiges Militär, daß sie das Gepids verringerten, um Zerstörung zu äußern. Alboin getötetes Cunimund und gebildet einen Becher aus seinem skeleton heraus, bekannt als scala. [PUNKT: 1] Der Erfolg von Alboin hatte bis jetzt, dieses Wort seines leistungsfähigen Militärs hatte verbreitet nach Rom verbreitet. Rom suchte die Hilfe von Alboin und von Langobards in ihrem Krieg gegen das Goths aus. Das Langobards wurden nach Rom über das Meer transportiert. Viel zur Hoffnung des Romans, Alboin hatte den König des Goths, Totila, auf einem Zustand der Zerstörung verringert. Das Langobards ging zu ihren Landlager Geschenken und riches zurück. [PUNKT: 1] Alboin, nach seinem ganzem militärischen Erfolg, legte jetzt für Italien dar. Er bat um Hilfe vom Saxons, das ihn der Reihe nach mit 20.000 Männern lieferte, um nach Italien fortzufahren. Alboin hoffte, seine Leute in einer Migration nach Italien zu führen. Er gab den Hunnen dann Pannonia, das gegenwärtige Haus des Langobards. Die einzigen Bedingungen waren, daß, wenn das Langobards, überhaupt zurückzugehen waren, sie nehmen Besitz von Pannonia sofort wurden. Alboin kam zuerst Venetia. Alboin erklärte, daß sein Neffe Gisulf der einmal eroberte Herzog sein würde. Gisulf verlangte, daß Alboin ihm jeden möglichen Langobard Leute seiner Wahl vor werdenem Herzog geben. Alboin stimmte dieser Bedingung zu. [PUNKT: 1] Alboin kam zum Fluß Piave zuerst. Der Bishop der Kirche von Tarvisium, Felix, bat den König, ihm die Kirche zu bewilligen, nachdem das Land erobert wurde. Alboin war liebenswürdig und bewilligte seinen Antrag. Alboin fuhr dann fort, die Städte von Vicenza, von Verona und von restlichen Städte von Venetia gefangenzunehmen. Er nahm alle Städte durch Padua, Monselice und Mantua gefangen. Nachdem er Venetia erobert hatte, verschob Alboin seine Armee nach Ligurien. Er nahm alle Städte von Ligurien ausgenommen die aufgestellt auf den Ufern. Die Stadt von Pavia war eine der härtesten Städte, zum zu nehmen. Sie dauerte drei Jahre und einige Monate, um Alboin zu übergeben, nachdem sie belagert worden waren. Alboin nahm Besitz von alles bis zu Toskana ausgenommen Rom, Ravenna und einige andere verstärkte Plätze. [PUNKT: 1] Das Romans waren also verwüstet durch diesen Verlust und die Krankheit, die auftraten. Alboin hatte geschworen, um alle Leute dieser eroberten Städte zum Tod zu setzen. Jedoch war Alboin ein guter Mann. Alboin brach dieses schwören und erlaubten den Leuten, ohne Verletzung zu leben. Alboin ordnete Italien für drei und eine Hälfte Jahr an, bevor er von seiner Frau ermordet wurde.</German>
		<Italian>[H1]Alboino[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita: [\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin è stato sopportato a Audoin ed alla sua moglie Rodelinda. Dopo che Audoin muoia, Alboin, il decimo re ha fornito il governo del suo paese. Ha seguito i desideri della sua gente. Intorno allo stesso tempo, Turisund, re del Gepids, è morto. Di conseguenza, il suo figlio Cunimund è riuscito al gettato. Anche se il Gepids già aveva avuto un trattato di pace con il Langobards, Cunimund ha rotto questo trattato. A questo stesso tempo, Alboin aveva fatto un trattato everlasting con il Avars. Malgrado il tutto questo, Cunimund ha continuato a forzare la sua gente combattere. Cunimund ha annunciato che se la sua gente potesse sormontare il Langobards, quindi attaccherebbero il Avars, che ora ha occupato le terre del Gepids. Sotto la direzione di Alboin, il Langobards era victorious. Il Langobards ha avuto così militari potenti che hanno ridotto il Gepids a distruzione assoluta. Cunimund ucciso Alboin e reso ad un calice dal suo di scheletro, conosciuto come scala. [PARAGRAFO: 1] Il successo di Alboin si era sparso finora, quella parola dei suoi militari potenti si era sparso a Roma. Roma ha cercato l'aiuto di Alboin e del Langobards nella loro guerra contro il Goths. Il Langobards è stato trasportato a Roma via il mare. Molto alla speranza del Romans, Alboin aveva ridotto il re del Goths, Totila, ad un dichiarare di distruzione. Il Langobards ha rinviato ai loro regali e riches del cuscinetto del paese. [PARAGRAFO: 1] Alboin, dopo tutto il suo successo militare, ora ha precisato per l'Italia. Ha chiesto aiuto dal Saxons che a loro volta gli ha fornito 20.000 uomini per continuare in Italia. Alboin ha sperato di condurre la sua gente in un'espansione in Italia. Allora ha dato Pannonia, la sede corrente del Langobards, ai Huns. Le uniche circostanze erano che se il Langobards fosse di rinviare mai, potrebbero prendere immediatamente il possesso di Pannonia. Alboin in primo luogo ha entrato in Venetia. Alboin ha dichiarato che il suo nipote Gisulf sarebbe il duca conquistato una volta. Gisulf ha richiesto che Alboin gli dà tutto il Langobard la gente della sua scelta prima del duca diventante. Alboin ha accosentito a questa circostanza. [PARAGRAFO: 1] Alboin è venuto al fiume Piave in primo luogo. Il bishop della chiesa di Tarvisium, Felix, ha chiesto al re di assegnargli la chiesa dopo che la terra fosse conquistata. Alboin era gracious ed ha assegnato la sua richiesta. Alboin allora ha continuato a bloccare le città di Vicenza, di Verona e delle città restanti di Venetia. Ha bloccato tutte le città da Padova, da Monselice e da Mantua. Dopo la conquista del Venetia, Alboin ha spostato il suo esercito in Liguria. Ha preso tutte le città della Liguria tranne quelle situate sui puntelli. La città di Pavia era una delle città più dure da prendere. Ha durato tre anni e determinati mesi per cedere a Alboin dopo besieged. Alboin ha preso il possesso di tutto fino alla Toscana tranne Roma, Ravenna ed alcuni altri posti fortificati. [PARAGRAFO: 1] Il Romans era in modo da devastante da questa perdita e dalla malattia che hanno accaduto. Alboin aveva fatto voto in mettere tutta la gente di queste città conquistate alla morte. Tuttavia, Alboin era un buon uomo. Alboin ha rotto questo voto e che ha permesso che la gente vivesse senza ferita. Alboin ha regolato l'Italia per tre e una metà di anni prima di essere assassinato dalla sua moglie.</Italian>
		<Spanish>[H1]Alboino[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;: [\BOLD]? - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin fue llevado a Audoin y a su esposa Rodelinda. Después de que Audoin muriera, Alboin, el décimo rey incorporó el gobierno de su país. Él siguió los deseos de su gente. Alrededor del mismo tiempo, Turisund, rey del Gepids, murió. Por lo tanto, su hijo Cunimund tuvo éxito al lanzado. Aunque el Gepids había tenido ya un tratado de la paz con el Langobards, Cunimund rompió este tratado. En este mismo tiempo, Alboin había hecho un tratado eterno con el Avars. A pesar de todo el esto, Cunimund continuó forzando a su gente luchar. Cunimund anunció que si su gente pudiera superar el Langobards, después ella atacaría el Avars, que ahora ocupó las tierras del Gepids. Bajo dirección de Alboin, el Langobards era victorioso. El Langobards tenía un militares tan de gran alcance que redujeron el Gepids a la destrucción completa. Cunimund matado Alboin y hecho un cubilete fuera de su esquelético, conocido como scala. [PÁRRAFO: 1] El éxito de Alboin se había separado hasta ahora, esa palabra de sus militares de gran alcance se había separado a Roma. Roma buscó la ayuda de Alboin y del Langobards en su guerra contra el Goths. El Langobards fue transportado a Roma por el mar. Mucho a la esperanza del Romans, Alboin había reducido a rey del Goths, Totila, a un estado de la destrucción. El Langobards volvió a sus regalos y riquezas del cojinete del país. [PÁRRAFO: 1] Alboin, después de todo su éxito militar, ahora precisó para Italia. Él pidió ayuda del Saxons que alternadamente lo proveyó de 20.000 hombres para proceder a Italia. Alboin esperaba conducir a su gente en una migración a Italia. Él entonces dio Pannonia, el hogar actual del Langobards, a los Huns. Las únicas condiciones eran que si el Langobards fuera volver siempre, podrían tomar la posesión de Pannonia inmediatamente. Alboin primero entró en Venetia. Alboin declaró que su sobrino Gisulf sería el duque conquistado una vez. Gisulf exigió que Alboin te dé cualquier Langobard gente de su opción ante duque que se convierte. Alboin convino esta condición. [PÁRRAFO: 1] Alboin vino al río Piave primero. El obispo de la iglesia de Tarvisium, Felix, pidió que el rey te concediera la iglesia después de que la tierra fuera conquistada. Alboin era gracioso y concedió su petición. Alboin entonces se encendió capturar las ciudades de Vicenza, de Verona, y de las ciudades restantes de Venetia. Él capturó todas las ciudades por Padua, Monselice, y Mantua. Después de conquistar Venetia, Alboin movió a su ejército a Liguria. Él tomó todas las ciudades de Liguria excepto ésos situadas en las orillas. La ciudad de Pavía era una de las ciudades más duras a tomar. Duró tres años y algunos meses para entregarse a Alboin después de ser sitiado. Alboin tomó la posesión de todo hasta Toscana excepto Roma, Ravena, y algunos otros lugares fortificados. [PÁRRAFO: 1] El Romans era así que devastado por esta pérdida y la enfermedad que ocurrieron. Alboin había hecho voto a poner a toda la gente de estas ciudades conquistadas a la muerte. Sin embargo, Alboin era un buen hombre. Alboin rompió este voto y permitió que la gente viviera sin lesión. Alboin gobernó Italia para tres y una mitad de los años antes de ser asesinado por su esposa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_ALBOIN_1</Tag>
		<English>May the heavens rain down blessings upon you, [CT_NAME]! I am [OUR_NAME], wise and benevolent ruler of [OUR_EMPIRE]! Feel free to begin showering me with tribute at your convenience!</English>
		<French>Qu'une pluie de b&#233;n&#233;dictions caresse votre peuple, [CT_NAME] ! Je suis [OUR_NAME], sage et bienveillant sultan de lombardie ! J'esp&#232;re que vous n'h&#233;siterez pas &#224; me couvrir de tributs en tout genre !</French>
		<German>M&#246;gen die G&#246;tter Euch segnen, [CT_NAME]! Ich bin [OUR_NAME], weises und g&#252;tiges Staatsoberhaupt des [OUR_EMPIRE:3]! Ihr d&#252;rft mir gerne angemessenen Tribut zollen!</German>
		<Italian>Che il cielo possa far piovere benedizioni su di te, [CT_NAME]! Io sono [OUR_NAME], benevolo leader dell'impero [OUR_EMPIRE]! Inondami pure di tributi come preferisci!</Italian>
		<Spanish>Que los cielos os colmen de bendiciones, [CT_NAME]. Soy [OUR_NAME], el gobernante sabio y benevolente del [OUR_EMPIRE]. Cuando quer&#225;is, pod&#233;is empezar a rendirme pleites&#237;a.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>