<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ABORIGINES_NULLA_NULLA_PEDIA">[TAB]Una de nulla de nulla, también conocido como la caza como waddy o palo, es un club de la guerra de aborígenes de Australia. El de nulla de nulla es un gran club de hecho de la madera utilizada en mano en mano de combate. Sabe que tiene la capacidad de dividir un escudo, esta poderosa arma fue utilizada para matar o aturdimiento alimentos. También podría ser utilizado como proyectil o ser utilizados para hacer fuego y ocre. También podrían ser utilizados como un castigo a aquellos que rompieron la ley aborígenes. El de nulla de nulla fue hecha por los hombres y las mujeres y pueden ser pintados o izquierda unpainted. Su construcción varía de tribu a ribe, pero se generall alrededor de un metro de largo y, a veces, había una piedra jefe adjunto con cera de abejas y de cadena. Ellos se hicieron desde una sucursal, donde se reunió con el árbol, o de un árbol joven se levantó con sus raíces en el terreno.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ANGLO_SAXON_HUSCARL_PEDIA">in Spanish</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ARSIYAH_PEDIA">[TAB]Según fuentes musulmanas, el Arsiyah formó la base del ejército de Khazar y era extremadamente influyente en la política de Khazar, pero estas aserciones se pueden diseñar exageran la importancia de la comunidad musulmana en Khazaria. El Arsiyah actuaba a menudo independientemente de su gobierno. La parte del tratado que los ataba al servicio de Khazar garantizó que no serían utilizados para luchar a otros musulmanes. En 913, el Arsiyah ambushed una flota de Viking que había sido concedida el paso al mar caspio por el gobierno de Khazar, limpiando hacia fuera a millares de guerreros de Rus.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_BURMA_MON_PEDIA">[TAB]Humans lived in the region that is now Myanmar as early as 11,000 years ago, but the first identifiable civilisation is that of the Mon. The Mon probably began migrating into the area southward from western China in the period from 3000 BC to 1500 BC and settled in the Chao Phraya River basin of southern Thailand around the 6th century AD.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_CAROLEAN_PEDIA">[TAB]El Caroleans era soldados de los reyes suecos Charles XI y Charles XII.  Eran parte del sistema sueco anual de la asignación.  Las táctica del Caroleans eran atacar ferozmente y seguir siendo sin miedo.  Los soldados también sostuvieron la disciplina severa, que sobre el curso extenso de una guerra veinte-año-larga probaría vital.  Las táctica suecas del ejército del tiempo no enseñaron el retratamiento, así que conocían a los soldados nunca para retirarse de batalla.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_COPPER_AXEMAN_PEDIA">[TAB] Aunque no es mucho pruebas de la guerra en el valle de Indus la civilización se ha encontrado, muchos especímenes de las armas que se han descubierto en las ruinas de Harapa y Mohenjo-Daro. Restos de ejes hechos de cobre o de bronce se han encontrado y podría haber sido utilizado por los cazadores en la zona. Algunos ejes que se encuentran contienen inscripciones acerca de las deidades o dioses escrito en Indus Script. Algunos de los ejes puede ser encontrado a la fecha en fechas tan remotas como 1500 AC.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FIANNA_PEDIA">[TAB] A principios de Irlanda, fianna eran pequeños, semiáridas bandas independientes guerrero que vivió en los bosques como mercenarios, bandidos, y tiene hambre. Vivían separadas del resto de la sociedad y puede ser llamado por los reyes en tiempos de guerra. Ellos aparecen en la mitología irlandesa, especialmente en las historias de la Fenian Cycle. En estas historias, la fianna se conducen por Fionn Mac Cumhail. El nombre Fianna Éireann ha sido utilizado en una serie de organizaciones de escultismo Republicano Irlandés. La histórica institución de la fian es conocido a partir de las referencias medievales a principios de la legislación irlandesa extensiones. A fian está formada por campesinos sin tierra de los hombres jóvenes, a menudo aristócratas, que todavía no ha entrado en la herencia de sus tierras. En el invierno, fianna fueron acuartelados y alimentado por ª enobility, durante la cual se debería mantener el orden en su nombre. Durante el verano, habían tenido que vivir de la caza o la venta de pieles. [PARAGRAPH: 1] En las historias de la Fenian Cycle, la fianna son presentados como un solo ejército permanente al servicio de la alta cantar. Contiene dos facciones rivales, el Clan Baíscne de Leinster y el Clan Morna de Conacht. Membresía a la fianna se sancionará con la pena de textos. Por ejemplo, el solicitante de pie de residuos en un profundo agujero armado con un escudo mientras que nueve guerreros arrojaron lanzas en él. Si heridos, la demandante no funcionaría. En otro texto, el pelo trenzado y sería él se llevaría a cabo a través del bosque y si no se captura. Asimismo, si no una sucursal agrietada debajo de sus pies, o si las trenzas en el pelo se inquieta. Él tendría que ser capaz de saltar sobre una rama la altura de su frente, en virtud de un pase tan bajo como su rodilla, y tire de una espina de su pie sin reducir la velocidad de. También tiene que ser un experto poeta.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FINNISH_JAEGER_PEDIA">[TAB]La infantería moderna tiene asignada la complicada tarea de conquistar y defender el terreno, lo que significa que a menudo se ve envuelta en peligrosos combates cuerpo a cuerpo. Organizada en pequeños pelotones, su fuerza reside en su instrucción y equipamiento (fusil, granadas, casco y otros elementos de gran importancia). A menudo, en el seno de un pelotón hay especialistas, entrenados en el uso de armas anti-tanque o ametralladoras ligeras. Expertos en camuflaje y en operar cerca de las líneas enemigas, estas aguerridas unidades desempeñan un papel importante y versátil en la guerra moderna.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GASINDII_PEDIA">Antes de la invasión de Charlemagne, el Lombards había estado acumulando una fuerza de los detenedores conocidos como gasindii. Éstos eran algunas de las mejores tropas entrenadas de Europa, consistiendo en hombres en armadura del estilo de Avar. Eran particularmente bien ensen$ada. Formaron no sólo la espina dorsal de los ejércitos de Carolingian en Italia, pero de otros países que invadieron. Gasindii se podía encontrar en los ejércitos de Avar también. Después de que el Carolingians conquistara Lombardía, los esfuerzos fueron hechos de formar a ejércitos privados del gasindii.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_PEDIA">[TAB]En diversos imperios de Austria, Grenzers fueron las tropas que vinieron de los croatas y Transilvania Militar Frontier. Las tropas fueron originalmente a la defensa de Austria de los otomanos, sin embargo, cuando se escondían ningún peligro, la Grenzers fueron empleados por los Habsburgo en otras fronteras de la guerra. Sin embargo, por lo menos en cada batallón del regimiento se mantendrá la vigilancia de la frontera de la invasión amenazas. [PARAGRAPH: 1] Grenzers eran sucesores de los irregulares ejército de Pandurs, que también fueron planteadas por los Habsburgo para defender la frontera y servir de jabalina en el Seven Years\' War. En la época de las guerras napoleónicas, las tropas regulares formadas más regimientos de infantería de línea. Se les dio capacitación en tiro, la táctica lineal, y skirmishing. Al comienzo de la guerra, el 18 Grenzer regimientos formado alrededor de la cuarta parte del ejército austriaco. [PARAGRAPH: 1] Sin embargo, debido a que el Grenzers no eran tan buenas en el papel de infantería de línea regular como regimientos, de Austria mando militar nunca les dio mucho crédito, y después de un motín en 1800, su número es reducido. A pesar de estos reveses, Grenzers preformados excepcionalmente bien en Marengo y Austerlitz, ellos ganan el respeto de los franceses. Napoleón incluso consideraba el único militar que las tropas en todo el Ejército austríaco. Grenzer tropas de Napoleón sirvió hasta su derrota después de los austriacos cedió territorios en la Guerra de la Quinta Coalición. [PARAGRAPH: 1] Durante el siglo 19, el otomano hilo disminuido y, por lo tanto hay menos necesidad de que tropas de la defensa de la frontera. Además, con el aumento del nacionalismo eslavo y de la libre determinación, el alto mando de Austria creció sospechosas de la Grenzers y una posible rebelión. Con estos factores, el número de Grenzers fue reducido de manera constante, a pesar de que permaneció en servicio en la de Austria y más tarde Austrohúngaro hasta que el ejército de la Segunda Guerra Mundial.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HAJDUK_PEDIA">[TAB]Hajduk es un término que se refiere proscribe, los highwaymen, y los combatientes de la libertad en los Balcanes.  En costumbre folkloric balcánico, el hajduci es los héroes que conducen a soldados en batalla contra los opresores del otomano.  Son comparables a la leyenda inglesa de Robin Hood y de sus felices hombres, que robó de los ricos y dio a los pobres.  En realidad, el hajduci de los 17mos, décimo octavos, y diecinueveavo siglos era los bandidos que cazaron en representantes del otomano y los comerciantes y los viajeros locales.  Tradicionalmente, el hajduci sigue un código moral que prohibió el robar de los pobres y unprovoked asesinato.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_HUSSAR_PEDIA">[TAB]La primera hussar unidades en el Reino de Polonia se formaron por el Sejm, el Parlamento polaco, en 1503, que contrató a tres pancartas húngaro de los mercenarios. En breve, también se inició la contratación entre los ciudadanos polacos y lituanos. El Hussars resultó vital para Polonia, ya que fueron más maniobrable que los utilizados anteriormente lancers. But el reinado del rey Stefan Batory, la hussars forman el grueso de la caballería polaco y lituano. Durante muchos años, hussars en Hungría se convirtió en más pesadas. Cuando Stefan Batory fue elegido rey de Polonia, se reorganizó el polaco - lituano hussars de su Guardia Real convierten en una pesada formación, y el equipamiento lancers como su principal arma. Estos polaco \'pesadas\' hussars eran conocidos en su tierra natal como \"husaria\" [PARAGRAPH: 1] Con la Batalla de Lubiszew en 1577, la \"Edad de Oro\" de la hussar comenzó. Hasta la Batalla de Viena, polaco, lituano hussars rara vez perdió en la batalla. Muchas batallas en todo el polaco - lituano hussars resultaría ser un factor importante en contra de enormes dificultades. [PARAGRAPH: 1] La principal batalla de la táctica polaca y lituana hussars era el cargo. También tienden a repetir el cargo hasta que el enemigo rompió la formación. El hussars luchó con una larga lanza, un szabla, una o dos pistolas, y una carabina o arquebus, conocido en Polonia como una \"bandolet\". Polish hussars también famoso por las alas que llevaban en sus espaldas. Según algunas teorías, que estaban diseñadas para frustrar los ataques de tártaro lassos, otra teoría es que la vibración de plumas hizo un extraño sonido que asustados caballos enemigo. Sin embargo, los experimentos llevados a cabo por volver a enactors y de la película de la formulación desde el decenio de 1970 y más recientemente por historiadores de Polonia en 2001 contradice esas ideas. Posiblemente las alas se usaron sólo durante los desfiles y no durante el combate, pero esta explicación es también controvertida.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HIGHLANDER_PEDIA">[TAB]Highlanders were the troops that consisted of the common men of the Scottish Highlands</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HUSZAR_CAVALRY_PEDIA">[TAB]El original hussars eran de Hungría, conocida por los húngaros como huszars. Originalmente, la huszars lucharon en pequeñas bandas, pero se reorganizaron, bien capacitados, motivados y formación durante el reinado de Matthias Corvinus. El huszars bajo Matthias combatieron a los turcos y probada con éxito. También mostró signos de éxito contra los Bohemios y polacos. Después de la muerte del rey, muchos huszars huido a otros países europeos, por lo general como mercenarios para la guerra. Federico el Grande, por ejemplo, utiliza hussar unidades ampliamente en toda la Guerra de la Sucesión de Austria. Gran Bretaña también contrató hussar unidades para combatir en la Guerra de la Independencia Americana.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KHAMPA_HORSEMAN_PEDIA">[TAB] La mayoría de la gente piensa de los tibetanos como un tipo, pacífica, y la cultura religiosa. Para la región de Kham Tíbet, esta declaración es falsa. Kham tibetanos han sido durante mucho tiempo conocido como un violento grupo de bandidos que aterrorizan la meseta tibetana a caballo. Fueron empleados por tibetano Kings en los campos de la guerra a luchar por ellos. Heinrich Harrer en el libro de \"Siete Años en el Tíbet\", los tibetanos Kham se describen como obligar a su forma nómada en tiendas de campaña robar cualquier cosa de valor. También informó de que a veces matar a los peregrinos, monjes y monjas. Incluso hoy en día, es raro encontrar una Kham hombre sin un gran cuchillo en el costado. Es esta misma gente que dio el gobierno comunista chino la mayoría de la resistencia. Mucho después de los tibetanos de Lhasa entregó, a los tibetanos de Kham continuaron luchando. Los chinos que viven en la región de Kham a menudo temen Kham tibetanos.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KOA_PEDIA">[TAB] La guerra entre los jefes tribales en Hawai era común, con feroces batallas azotan con frecuencia. Por los 1780s, la guerra fue institucionalizada, con reglas formales y rituales. Los jefes construido templos de oración, sacrificio, y realizar ceremonias antes de la iniciación de campañas. Warriors se conoce como koa, y dio su nombre a la koa árbol, cuya madera dura para siempre muchas de sus armas. Hawaiian eran jefes de lua práctica, un tipo de artes marciales, y ha participado en festivales anuales de poner a prueba sus habilidades. El código guerrero fue brutal, y el castigo era duro y violento. Un enemigo capturado en la batalla podría haber eliminado sus entrañas y metódicamente cada hueso roto mientras siguen vivos. [PARAGRAPH: 1] Warriors generalmente llevaba una taparrabos y afeitado y su piel engrasada para evitar que los enemigos de prensión ellos en combate. Nobles también llevaba una capa, así como los cascos hechos de mimbre o calabazas para la protección. Estos guerreros utilizan una variedad de armas, como la ihe (lanza corta), pololu (lanza larga), pahoa (daga de madera), y otras armas.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KONNIK_PEDIA">[TAB]El Bulgars era altamente experto en los artes ecuestres.  Su ejército consistió en principalmente el jinete debido a su alta habilidad.  Cada jinete de Bulgar tenía alta disciplina y tenía varios caballos.  Sin embargo, solamente un solo caballo podría ser utilizado para las materias del tiempo de guerra, y fue prohibido para hacer todo lo demás con él.  Se cree que el Bulgars era el primer quién trajo los estribos a Europa.  Esto les dio ventajas sobre los otros ejércitos europeos de este tiempo.  El Bulgars podía utilizar los arcos todavía montados en caballos.  Las espadas y las lanzas también fueron utilizadas en guerra.  Los estribos también aumentaron la estabilidad y la velocidad del jinete.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LAWAGETAS_PEDIA">[TAB]En la sociedad de Micénica, los lawagetas eran el líder de la gente. La palabra gente refiere al ejército, y los lawagetas eran comandantes de ese ejército. Los lawagetas eran los hombres de gran alcance que conducen a ejércitos, y tierra recibida del rey.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LIGHT_HORSE_PEDIA">[TAB]El caballo ligero australiano era las tropas montadas que combinaron las características de la caballería y de la infantería montada.  Sirvieron durante la segunda guerra de Boer y Primera Guerra Mundial.  Su propósito como la caballería e infantería montada era un resultado del discusión en grupos militares en Australia referente al futuro de tropas montadas.  Por un lado, el campo de batalla se había dominado por las ametralladoras y la artillería y era demasiado peligroso para las tropas montadas.  Por otra parte, las distancias en Australia eran demasiado grandes, y la cantidad pequeña y la condición pobre de caminos no podían apoyar la guerra mecanizada.  El caballo ligero era como la infantería montada en que ella luchó generalmente desmontado, usando sus caballos como transporte al campo de batalla y como medios de la retirada rápida al retirarse o retirándose de una batalla.  En un cierto plazo, la mayoría de los regimientos del caballo ligero fueron convertidos a la infantería motorizada, al vehículo blindado o a los regimientos armados durante la Segunda Guerra Mundial.  Sin embargo, algunas unidades del caballo ligero todavía existen hoy como unidades armadas australianas reales de la caballería del cuerpo.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MACCABEE_PEDIA">El Maccabees era un movimiento nacional judío de la liberación que luchó para la independencia de Antiochus IV Epiphanes. El Maccabees fundó la dinastía de Hasmonean de Israel. En 167 A.C., después de que Antiochus prohibiera práctica judía, un sacerdote de Modiin, Mattathias el Hasmonean, chispeó una rebelión rechazando adorar a dioses griegos. Después de la muerte de Mattathias, su hijo Judah Maccabee condujo a ejército de judíos contra la dinastía de Seleucid. El término Maccabees se utiliza para describir al ejército de Judah Maccabee. [PARAGRAPH: 1] La rebelión incluyó muchas batallas individuales. En muchos, las fuerzas de Maccabeean ganaron la victoria para su uso de las táctica del guerrilla. Después de la rebelión, el Maccabees limpió el templo, y declaró a Judah Maccabee un sacerdote. Enviaron para destruir la rebelión, pero volvió un ejército sirio después de la muerte de Antiochus. [PARAGRAPH: 1] Después de la rebelión, el Maccabees era inseguro si continuar luchando, viendo su éxito militar en la rebelión. A Judah Maccabee condujeron los que continuaron luchando. Judah Maccabee murió en 160 A.C. en batalla. A su hermano más joven Jonatán tuvo éxito a Judah, que era ya sacerdote alto. Jonatán hizo tratados con las naciones extranjeras, causando más conflictos entre los que desearon energía política del excedente religioso de la libertad. En 142 A.C., Jonatán muerto. Al hijo pasado de Mattathias lo tuvo éxito, Simon. Que el mismo año, Demetrius, rey de Siria, concedió a judíos independencia de Siria y de Simon fue encendido a encontró la dinastía de Hasmonean. [PARAGRAPH: 1] Cada año, judíos celebra Hannukah para celebrar y para reconocer la victoria de Judah Maccabee sobre el Seleucids y los milagros relacionados.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MARYANNU_PEDIA">[TAB] El estado más influyentes hurritas, Mitanni, obtuvo gran parte de su poder a través de la fuerza militar. Los guerreros de élite de su ejército se charioteers, llamado maryannu. El maryannu fueron nobles que podían permitirse carros, y cada uno de ellos había un puñado de asistentes, incluido un arquero que lucha con ellos de todo corazón, y los funcionarios que se ocupan de los caballos. El Mitanni carros propios servido de modelo para los carros de los imperios vecinos. Incluso podría decirse que el sistema de tener élite nobles que formaban el ejército carro fue iniciado por la Mitanni. Mitanni carros fueron elegante, con dos ruedas y un equipo de dos caballos. Tanto los caballos y los maryannu estaban bien blindados, que se tratan en la escala armadura de bronce o de hierro. La táctica de en torno a un enemigo con carros a ellos constantemente ataque con fuego de misiles fue desarrollado por el Mitanni. El Mitanni incluso creó la táctica de utilizar un impacto carros como arma.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MEDJAY_PEDIA">[TAB]El Medjay era los nómadas de Nubian que hicieron parte de la fuerza egipcia del policía durante la décimo octava dinastía. Quizás porque el Medjay había establecido previamente una historia de servir en el ejército egipcio a que él mezcló bien en sociedad egipcia. Él tenía la responsabilidad de proteger ciudades en Thebes occidental y de ser responsable a su alcalde. El Medjay también sirvió como guardas de la tumba durante el contruction de la necrópolis real en EL-Medina de Deir. El Medjay tenía la responsabilidad de asegurar la seguridad de la tumba, de examinar la tumba, de proteger a los trabajadores, de asegurarse de que los trabajadores se comportaban bien, y a veces de ayudar a los trabajadores. Algunas de sus otras obligaciones incluyeron actuar como mensajeros, la interrogación de ladrones, ser testigos para las funciones administrativas, e infligir castigos.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MOUNTIE_PEDIA">[TAB]Organizaron al policía montado canadiense real como el policía montado del noroeste para traer ley y orden al oeste canadiense.  En 1920, el nombre fue cambiado a su actual título.  El cuerpo ganó una reputación romántica para las misiones atrevidas y persistencia en criminales que se arrastraban.  La fuerza numeró a 300 hombres y vino originalmente ser conocida como las capas rojas, los jinetes de los llanos, y, lo más comúnmente posible, Mounties.  La fuerza absorbió más adelante las fuerzas provinciales del policía de los todos los territorios y provincias excepto Quebec y Ontario.  Hace cumplir todos los leyes federales y provinciales y participa en actividades pacificadoras internacionales seleccionadas.  La fuerza numera actualmente a cerca de 16.000.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_SPEAR_ELEPHANT_PEDIA">[TAB]Los guerreros de Champa utilizaron elefantes como su fuerza principal de la batalla. El champa colocó a solo guerrero encima de una plataforma en el elefante detrás. El guerrero weild una lanza o las flechas del lanzamiento en sus enemigos. Miran a los ejércitos del Cham como siendo guerreros y crueles. Un escritor chino describió a tropa de los protectores imperiales del Cham que lucharon con los arcos hechos de bambú, de crossbows, de javelins, y de las lanzas que montaron elefantes en batalla.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_TROY_GUARD_PEDIA">[[TAB]The Apollonian Guard was a unit of the Trojan Army, named after the largest and most important gate of Troy, the Apallonian Gate, and were noted as some of the greatest and most experienced soldiers of the Trojans. These soldiers were usually put into the front-line of battles, and were noted to be a unit of perfection in javelin-throwing and horse-riding. They were led solely by Poludamas, an important general and military advisor of King Priam, and a lueitenant and friend of Hector. Much of the unit was destroyed in the first battle of the Trojan War, when Hector and Poludamas led the Apallonian Guard against Achilles and his elite soldiers when they raided the Grand Temple of Apollo, the patron god of Troy. The rest were wiped out in a final stand at the Citadel of Troy, the area were the palace, temples and the Towers of Ilium laid. There Poludamas died, seven days after Hector\'s death at the hands of Achilles, and directly before Paris, also known as Alexandros, killed Achilles in the Gardens of Troy, and then was killed in combat, then afterwards Helen did a whorish act, and took of her top to seduce King Meneleus of Sparta, her ex-husband, to spare her.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_VYTIS_PEDIA">[TAB] El Vytis, o el Chaser, representa el caballo en el Escudo de Armas de Lituania. Diversas interpretaciones sobre lo que representa existen; siendo uno de ellos que representa el lituano Vytis dios del trueno. El Vytis también puede representar un dios de la guerra lituano. El lituano Escudo de Armas es uno de los más antiguos escudos de armas en Europa, y en lugar de símbolos que contiene entre el escudo de armas de las dinastías, los símbolos se aprobó duque retrato de las focas. Esto difiere de la tradicional escudo de armas de otros países europeos.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_PEDIA">Durante la invasión Anglo-Normanda de País de Gales, el Galés Longbow fue puesto en uso. El inglés pronto aprendió cómo es de gran alcance esta arma podría ser, y comenzó a reclutar a Longbowmen Galés en su propio ejército. El Galés Longbow es el más famoso por su papel en la batalla de Agincourt, y las cientos guerras de años. Los Longbowmen, usando el Galés Longbow, encenderían una lluvia de las flechas y del enemigo. El Galés Longbow era unil usado el desarrollo de la pólvora. Total, la arma era un tipo de gran alcance de longbow medieval. El Galés Longbow era difícil de dominar debido a su peso del drenaje. Debido a la dificultad, muchos usuarios del Galés Longbow fueron deformidos eventual en sus brazos y muñecas.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ZAPOROZHIAN_COSSACK_PEDIA">[TAB]Los Cossacks de Zaporozhian eran los Cossacks que vivieron en Zaporizhya, una región en Ucrania central.  El anfitrión de Zaporozhian creció rápidamente en el décimo quinto siglo por los siervos que escapaban la Commonwealth lituana polaca.  La base y la fortaleza de los Cossacks eran el Zaporozhian Sich, que fue construido originalmente en el área conocida como Zaporizhia.  Durante el curso del décimosexto, el 17mo y bien en el décimo octavo siglo, los Cossacks de Zaporozhian se convirtió en un forzado político y militar fuerte que desafió la autoridad de la Polonia-Lituania, el imperio del otomano y su vassal, el Khanate crimeo, y el Tsardom de Rusia.  El anfitrión experimentó una secuencia de los conflictos y de las alianzas que implicaban las tres energías antes de ser destruido en el último décimo octavo siglo por el imperio ruso.</string>
</resources>
