<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ALBANIA_PEDIA">[TAB]Albania is experienced by Civilization standards; home to the ancient Illyrians, the first people in the Balkans, Albania has housed the most ancient surviving race in Europe.  The Albanians, like their Illyrian ancestors, lived primarily in tribal and clan structures.  Rival clans competed with each other for much of their existance, resulting in disunity amongst the tribes, which fell victim to 33 armed invasions.  The central theme of Albania\'s history is that of the struggle and suffering of a fiercely independent but hopelessly outnumbered people against the tide of conquest in Europe.[PARAGRAPH:2] The term \"Albanian\" was first mentioned in a document by a Byzantine emperor in 1081.  This generic name classified all remaining Illyrians by the name of a single tribe, the Albani, situated in central Albania.  It was the Illyrians in the southern part of the Balkans which averted assimilation from the Slavic invaders that their north Balkan counterparts fell victim to.  Beginning with these invasions was the start of tensions between the Albanians and the Slavs, which have been at war with each other throughout much of their respective histories.[PARAGRAPH:2] Albania\'s Golden Age occurred in 1443 with the inception of the rebellion of Gjergj Kastrioti, the military strategist that managed to secure support from Christian Europe in continually defeating the Ottoman Empire in battle.  His success lay not only in the genius that he possessed, but also in the unity of the Albanians: Gjergj Kastrioti was the only man in Albania\'s history to completely unite the Albanian tribes.  Under the battle cry of a united, independent Albania, Gjergj Kastrioti waged a Holy War against the Muslim Turks with the ancient Albanian ideals of \"Nation, Faith, Fatherland!\"  They defeated the most powerful army in the world for 25 years until his death in 1468.  The Albanians continued their struggle under the leadership of Leke Dukagjini, but without the father of their nation they digressed into their former tribal alliegances.  The last Albanian fortress fell in 1480, and Albania was plunged into a dark age of Ottoman occupation.[PARAGRAPH:2] The Catholic Albanians initially resisted Turkish rule and sporadic revolts took place until the Turks adopted a policy of Islamicization, converting roughly 2/3 of the population to Islam over time.  This fostered even further disunity amongst the Albanians by adding a religious element of separation.  Albanian Muslims became subservient to Turkish authority and rose to positions of power and influence within the Empire.  Catholic Albanians maintained their centers of resistance, namely the mountainous Northern Highlands, and resisted Turkish rule with force.  The intelligentsia was murdered and the citizens were culturally and economically supressed.  For nearly 5 centuries the Albanians were stifled under the occupation of the Ottoman Empire.[PARAGRAPH:2] It was not until the Rilindja period in the late 19th century that nationalism prevailed over all else for the Albanians, like in the days of Gjergj Kastrioti.  The rebirth of Albanian culture and nationalism was jumpstarted by the treaty of San Stefano, a result of the Russo-Turkish war, which the Russians imposed on the Turks, forcing them to give Albanian lands to the Slavic countries of the Balkans.  The League of Prizren was formed in Kosova to combat this proposed partitioning of Albanian land to Montenegro, Serbia, and Bulgaria.  During this time Albanians began to put aside their religious and regional differences to come together to defend the land of their ancestors.  Austria-Hungary and the United Kingdom called a European conference to discuss the provisions of the Treaty of San Stefano, for they feared a Russian presence in the Balkans (through the land assigned to its Slavic brothers) would upset the European balance of power.  The Congress of Berlin (1878) decreed that Montenegro, Serbia, and Greece were to be awarded large tracts of Albanian inhabited lands.  The League of Prizren assembled troops in defense of this partitioned land, and largely succeeded in its defense, until both the Great Powers of Europe and the Ottoman Empire combined forces to defeat the Albanians and hand over the partitioned territories.  Revolts once again rose up but were of little consequence until the turn of the 20th century.[PARAGRAPH:2] On April 6, 1911, the Albanian flag was raised by Ded Gjon Luli Dedvukaj to declare independence from the Ottoman Empire for the first time in 468 years.  The Albanians had once again managed to come together for the greater good in ridding their ancestral homeland of foreign occupiers.  This revolt sparked a general rebellion all throughout Albanian inhabited lands.  In 1912 Albanians took the Turkish-held capital of the vilayet of Kosova, Shkup, and Albanians in other areas defeated Turkish armies to reclaim their lands.  Neighboring Balkan countries saw this as an opportunity to gain land, and Montenegro began the first Balkan War, along with Serbs, Bulgarians, and Greeks, to grab as much Albanian land as possible.  The Slavs took much of northern Albania, and the Greeks took large parts of southern Albania.  The Albanians quickly declared the independence of the Albanian state in the southern port city of Vlora (Vlona) on November 28, 1912.  By 1913, the Treaty of Bucharest established that Albania was an independent country, albeit at half it\'s original size.[PARAGRAPH:2] The remainder of the 20th century saw two World Wars, hostility and border disputes, a harsh and cruel communist regime by a Stalin-like dictator, Enver Hoxha, then finally the emergence of democracy with Sali Berisha, and genocide against the Albanians of Kosova.  The story of Albania is a tragedy that is almost unknown throughout the world.  Yet, the people carry on with high hopes, despite their setting at the heart of the \"powderkeg of the Balkans,\" which can only be neutralized by restoring Albania to its pre-Congress of Berlin ethnic borders.  Hopefully such wrongs will be reversed, and Albania will finally be able to live peacefully with its neighbors.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_PEDIA">[TAB]Desde las edades medias, las historias fueron habladas de la existencia de un continente grande en el hemisferio meridional.  Pero europeos nunca lo habían visto, y le refirieron como incógnito australis del terra, latín para la tierra meridional desconocida.  Mientras que hacían sus viajes entre los Países Bajos y sus colonias, los holandeses eran los primeros europeos para considerar Australia.  Enviaron al navegador holandés Abel Tasman para explorar el área, y aunque él navegó demasiado lejos para ver el continente, él alcanzó y exploró cuál ahora es Tasmania.  No se condujo hasta 1770, cuando cocinero de James, un oficial naval británico y explorador, fue navegado a lo largo de su costa del este y nombrado ningunas exploraciones vigilantes del continente la Nuevo Gales del Sur.  Él observó que la bahía de Nuevo Gales del Sur era apropiada para el establecimiento futuro. [PARAGRAPH: 1] Los primeros establecimientos fueron hechos cuando Gran Bretaña había perdido a sus colonias en los Estados Unidos.  Buscar un lugar alterno que podría utilizar para aliviar congestionó prisiones, el gobierno británico estableció a colonia penal en la bahía de la botánica.  Pues más condena vino a Australia, establecieron a las nuevas colonias en Tasmania y el continente de Australia.  Varios otros exploradores comenzaron una exploración más cuidadosa de Australia, estableciendo que Tasmania era una isla, cruzando las montañas azules, y planeando las varias islas. [PARAGRAPH: 1] La vida era difícil durante los años en Sydney.  Las tentativas en cultivar fallado en el suelo pobre, y él no eran hasta que una tierra mejor fue encontrada a lo largo de la bahía de Nepean, al oeste, que las granjas acertadas fueron instaladas y los suministros de alimentos mejorados.  Desarrollo de la pesca de ballenas y de Australia creciente lanas.  Los colonos británicos libres comenzaron a llegar en el 1820s, y establecieron a la primera colonia libre en el río del cisne en 1829.  Formaron a la colonia de Victoria entre los años de 1835 y 1837.  Mientras que los colonos comenzaron a mover sus ovejas interiores en el 1820s, más establecimientos fueron establecidos dondequiera que encontraran el buen pasto.  Incluso con altas esperanzas, muchas de estos colonos más últimos encontrados ingratos y tierra seca.  Las seis colonias crecieron rápidamente y todas hicieron autónomas durante la última mitad del 1800s. [PARAGRAPH: 1] A tiempo, las seis colonias realizaron las ventajas del trabajo juntas, y pasaron dos constituciones en los años de 1891 y 1898.  El 1 de enero de 1901, las seis colonias hicieron estados en la Commonwealth nueva de Australia.  En Primera Guerra Mundial e II, Australia luchó en el lado de Gran Bretaña.  Australia también dio la ayuda a las fuerzas de Estados Unidos en la Segunda Guerra Mundial.  Australia llegó a ser más activa en asuntos del mundo después de la Segunda Guerra Mundial.  Enviaron las tropas australianas a Corea en 1950 como parte del comando de Naciones Unidas.  Una porción grande de la renta nacional de Australia se da anualmente a los países en vías de desarrollo, especialmente ésos en la región pacífica del sur. [PARAGRAPH: 1] Para aumentar comercio australiano, el gobierno animó grandemente la inmigración a Australia de países europeos.  En los años siguientes, restablecieron a millones de nuevos australianos con éxito.  Sin embargo, durante los años 80, el número de inmigrantes europeos disminuyó agudamente, y más refugiados de países asiáticos comenzaron a immigrate a Australia.  El conocimiento creciente a los problemas de las gentes aborígenes australianas llegó a ser evidente a el final de los \'80, y al gobierno movidas para ayudar al Aboriginals.  Después del auge económico en los años 80, una recesión aguda siguió por el desempleo ocurrió en los años 90.  Durante este tiempo, el gobierno hizo acciones al comercio creciente en los países asiáticos, que ayudaron a restaurar la economía.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRIA_PEDIA">[TAB]Austria fue reiterada por varias tribus celtas. Noricum, un reino celta, que reivindicó el imperio romano e hizo una provincia. Después de la caída del Imperio Romano, Austria fue invadida por los bávaros, eslavos y avaros. Cuando Carlomagno conquistó la tierra en 788, alentó a la colonización y el cristianismo. Austria, que ahora forma parte del este de Francia, estaba bajo el control de la casa de Babenberg. En 976, la zona conocida como Marchia Orientalis fue dado a Leopoldo de Babenberg en 976. [PARAGRAPH: 2] El primer registro de la tierra que es conocido como Austria está en el 966 cuando se refiere al territorio de los Babenberg de marzo. Los siglos siguientes se caracterizan por los primeros asentamientos del país. En 1156, el Privilegium menos elevada de los ducados de Austria a las estatuas. El Babenbergs también obtuvo el Ducado de Estiria en 1192. [PARAGRAPH: 2] Con la muerte de Federico II en 1246, la Barenberg línea terminado. Otakar II de Bohemia efectivamente controlada la duchies de Austria. Después de su derrota y Durnkrut por Rudolf I de Alemania en 1278, su reinado llegó a su fin. Los siguientes siglos se marca una época de prosperidad de Austria, en virtud de la dinastía gobernante, los Habsburgo. En los siglos XIV y XV, los Habsburgo acumulado provincias en la zona del Ducado de Austria. En 1438, el duque Alberto V de Austria fue elegido como sucesor de su suegro, el emperador Segismundo. Aunque Albert gobernó durante sólo un año, a partir de ese momento, todos los emperadores del Sacro Imperio Romano era una Habsburg, con una excepción. [PARAGRAPH: 2] La Habsburgo empezó a acumular tierras a través de los años, y en 1477 el Archiduque Maximiliano adquirido la mayor parte de los Países Bajos después de su matrimonio con la heredera de Borgoña. Su hijo Felipe el Hermoso se casó con la heredera de Castilla y Aragón, y adquirió España y sus italiano, de África, del Nuevo Mundo y complementarios para los Habsburgo. [PARAGRAPH: 2] Después de la Batalla de Mohacs, gobernantes de Austria amplió sus territorios. Sin embargo, la expansión otomana en Hungría dado lugar a frecuentes conflictos entre los dos poderes. El largo reinado de Leopoldo I de Austria en la que terminó el conflicto con los turcos. A raíz de la defensa de Viena en 1628, una serie de campañas se tradujo en el regreso de Hungría para el Control de Austria en 1699. Sin embargo, durante la última parte del reinado del emperador Carlos VI, Austria entregado algunos de esos logros. Después de este tiempo, la edad de dualismo entre Austria y Prusia comenzaron en Hungría. [PARAGRAPH: 2] Diversas derrotas contra Napoleón significó el final del viejo Sacro Imperio Romano en 1806, y en 1804 el Imperio de Austria se fundó. En 1867, se convirtió en la doble monarquía de Austria - Hungría. Después de las guerras Napoleónicas, Austria surgido como una de las potencias dominantes junto con Prusia y Rusia. En 1815, la Confederación Alemana fue fundada bajo la presidencia de Austria. Austria y Prusia fueron una de las dos principales potencias. Después de Alemania desean pasar a ser un país unificado, Austria no estaba dispuesto a convertirse en parte de ella y creció fuera de Alemania, mientras que creció en Prusia. Después de la derrota de Prusia en la batalla de Koniggratz en Bohemia, Austria, tuvo que dejar la Confederación Alemana y posteriormente ya no pueden tomar parte en la política alemana. [PARAGRAPH: 2] La austrohúngara de transacción de 1867 proporcionó una doble soberanía en virtud de Francisco José I, que gobernó hasta su muerte. La diversidad del imperio hizo difícil de controlar en una era de los nuevos movimientos nacionalistas. El asesinato del Archiduque Francisco Fernando en 1914 fue la causa probable de la Primera Guerra Mundial, que llevó a la caída del Imperio Austrohúngaro. [PARAGRAPH: 2] En 1918 y 1919, Austria era conocido como la República de Austria alemana. La monarquía fue, sin embargo, disuelto en 1919 y de una democracia parlamentaria se estableció en 1920. En 1922, Austria se le dio un préstamo para mejorar la condición económica general. Con la concesión del préstamo, Austria pasó de un estado independiente para el control ejercido por la Sociedad de las Naciones. En el momento, el verdadero gobernante de Austria se convirtió en la Liga, a través de su comisionado en Viena. [PARAGRAPH: 2] La Primera República de Austria se prolongó hasta 1933. Los dos partidos principales se enfrentaron en otros en el Parlamento. Después de la Guerra Civil de Austria en 1934, varios miembros de la Schutzbund Partido fueron ejecutados y el Partido Social Demócrata fue prohibido. En 1936, las tropas alemanas ocuparon el país y Hitler, natural de Austria a sí mismo, pierde la ciudadanía en 1925. Justo antes de la caída del Tercer Reich, Karl Renner establecer un Gobierno Provisional en Viena. Mucho como Alemania, Austria, también se divide en un británico, el francés, el soviético y un American Zone y se rige por la Comisión Aliada para Austria. [PARAGRAPH: 2] En mayo de 1955, Austria recuperó su independencia y se declaró neutral permanente, que sigue siendo hoy. El sistema político de la Segunda República llegó a ser caracterizado por el sistema de Proporz, lo que significa que la mayoría de los puestos de algunos importancia política se dividieron por igual entre los miembros de los socialdemócratas y el Partido Popular. Hoy, Austria ha cinco grandes partes: el SPO (Partido Laborista), el OVP (Conservadores), los Verdes (ecologistas), y FPO (nacionalistas). Austria pasó a ser miembro de la Unión Europea en 1995, y ha mantenido su neutralidad constitucional.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_BULGARIA_PEDIA">[TAB]El Bulgars llegó en la región de Asia central en el ANUNCIO 600s.  Conquistaron la parte de la península balcánica ocupada por slavs del imperio Byzantine.  En 681, Byzantium reconoció el primer imperio búlgaro, que duró hasta 1081.  Aunque habían gobernado el país, el Bulgars adoptó la lengua y las tradiciones de los eslavos.  Durante las edades medias, Bulgaria era una gran energía militar.  Luchó con frecuencia el imperio Byzantine y otros vecinos e invasores.  En 865 la regla búlgara Tsar Boris convertí al cristianismo.  Él instaló la iglesia búlgara independiente e introdujo el alfabeto cirílico.  Esta lengua e iglesia nuevas se separaron a otras partes de Europa Oriental, incluyendo Rusia.  Durante el reinado del hijo de Boris, Simeon I, Bulgaria se amplió territorial y cultural. [PÁRRAFO: 1] Bulgaria declinó en influencia después de la muerte de Simeon.  En 1018 la albahaca Byzantine del emperador II derrotó el país y terminó el primer imperio búlgaro.  Bulgaria seguía siendo parte del imperio Byzantine hasta 1186.  En 1186, Juan Asen I y su hermano Peter recuperaron la independencia de Bulgaria.  El arte y la literatura prosperaron bajo reinado de Tsar Juan Asen II, y muchas iglesias fueron fundadas.  Pero en 1396, junto con los estados balcánicos restantes, Bulgaria fue conquistada por los turcos del otomano. [PÁRRAFO: 1] Durante la regla del otomano de Bulgaria, la nobleza búlgara disminuida y la iglesia tenían poca energía.  Hicieron los granjeros búlgaros los siervos a los amos turcos.  Los búlgaros casi perdieron su identidad cultural, porque la capacidad de leer y de escribir había declinado y poca podría recordar la historia de su gente.  Sin embargo, un renacimiento nacional búlgaro comenzó en el 1800s.  Una iglesia búlgara independiente fue reinstalada en 1870.  Algunos búlgaros se trasladaron a las montañas e iniciaron una campaña del guerrilla contra regla turca. [PÁRRAFO: 1] Rusia ayudó a Bulgaria a ganar independencia política.  Porque muchas energías de Europa occidental temieron la extensión rusa, sólo Bulgaria norteña fue liberada.  Sin embargo, en 1885, la parte meridional del país fue juntada con Bulgaria.  Las energías europeas del tiempo no creyeron que los búlgaros eran bastante expertos gobernar su propio país en una manera democrática.  En lugar, propusieron Bulgaria sean gobernados por un monarca extranjero, primero por Alexander Battenberg.  Sin embargo, Alexander dio para arriba el trono en 1886, y fue pasado encendido a príncipe Ferdinand de Saxe-Coburg-Gotha.  [PÁRRAFO: 1] En 1907, príncipe Ferdinand asumió el título de Tsar y declaró las áreas de vieja Bulgaria, particularmente Macedonia.  Una alianza balcánica fue creada entre Bulgaria, Serbia, Montenegro, y Grecia.  Esta alianza luchó contra los turcos en la primera guerra balcánica en 1912.  Después de discutir entre sí mismos, Bulgaria fue derrotada por una alianza de Grecia, de Serbia, de Rumania, y de Turquía en la segunda guerra balcánica.  Esto dio lugar a Bulgaria que daba encima de sus demandas a Macedonia. [PÁRRAFO: 1] Durante Primera Guerra Mundial, Bulgaria se alió con Alemania y Austria-Hungría.  Estando en el lado perdidoso, fue forzado para dar para arriba más tierra.  Las dificultades económicas y políticas fueron causadas con una inundación de refugiados de Macedonia y de reparaciones grandes de la guerra.  Durante la Segunda Guerra Mundial, Bulgaria se alió con Alemania de nuevo.  En 1944, Bulgaria llevó a cabo discusiones de la paz con los aliados.  Porque estas negociaciones de la paz se movieron lentamente, la Unión Soviética declaró guerra en Bulgaria y los líderes comunistas búlgaros tomaron energía.  En 1946, la monarquía fue suprimida y Bulgaria adoptó un gobierno comunista.  Durante los años de la regla comunista, la libertad política y cultural era limitada pero la industria fue animada.  En 1989, quitaron a varios líderes comunistas de la energía, saliendo del sitio para que los partidos de oposición incorporen el gobierno.  Las primeras elecciones bajo nueva constitución fueron celebradas en 1991.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CANADA_PEDIA">[TAB]Los varios grupos de gente prehistórica habitaron cuál ahora es Canadá.  Europeos primero llegaron cuando el Vikings colocó brevemente en Canadá alrededor del ANUNCIO 1000.  En el último 1400s y el 1500s temprano, Francia e Inglaterra comenzaron a enviar a exploradores a Canadá.  El explorador francés Samuel de Champlain llegó en 1603 e instaló los primeros establecimientos europeos que aguantaban en la ciudad real en 1605 y de Quebec portuaria en 1608.  Estas nuevas colonias vendrían ser conocidas como Francia nueva.  Los varios comerciantes de la piel vinieron a Canadá participar en el comercio con los americanos nativos.  Cuando las tensiones crecieron, las guerras del francés y del Iroquois explotaron sobre el control del comercio de la piel. [PARAGRAPH: 1] El inglés comenzó una vez a colocar en Canadá y las trece colonias, varias guerras explotaron dando por resultado mucha de las tierras francesas en Canadá que se cederán a Inglaterra.  Las fronteras canadienses se ampliaron, y vio un alto número de inmigrantes irlandeses y británicos en el 1800s temprano.  La industria de la madera también sobrepasaría el comercio de la piel en importancia durante este tiempo.  El deseo para el gobierno responsable resultó después de las rebeliones de 1837.  El acto de la unión en 1840 unió todas las tierras del canadiense en una provincia unida de Canadá.  Los canadienses franceses e ingleses trabajaron juntos en la asamblea para restaurar las derechas francesas, que habían sido pasadas por alto de largo después de la dominación de Gran Bretaña en el 1800s. [PARAGRAPH: 1] Canadá ampliado aún más en el mid-1800s con una serie de expediciones que va hacia el oeste.  El movimiento hacia la unión de Canadá superior y más bajo en un país aumentó durante esta época del nacionalismo canadiense inglés creciente.  Después de varias conferencias constitucionales, el acto de Británicos Norteamérica trajo alrededor de una confederación que creaba un país bajo el nombre de Canadá con cuatro provincias: Ontario, Quebec, Nueva Escocia, y Nuevo Brunswick.  A tiempo, otras provincias ensamblaron la confederación. [PARAGRAPH: 1] Minster primero Juan A. El partido conservador de Macdonald instaló una política nacional de tarifas para proteger industrias fabriles canadienses que emergían.  El abierto el oeste, el gobierno patrocinó la construcción de tres ferrocarriles transcontinentales.  Además, el gobierno abrió los establecimientos de las praderas y estableció su dominio sobre el territorio.  Después de que las acometidas del oro de Klondike en 1898, el gobierno decidieran a crear el territorio de Yukon como territorio separado.  En 1905, Alberta y Saskatchewan se convirtieron en provincias como más inmigrantes colocados en las praderas. [PARAGRAPH: 1] Canadá incorporó Primera Guerra Mundial a 1914, enviando se ofrece voluntariamente al frente occidental.  En 1919, Canadá ensambló la liga de naciones independientemente de Gran Bretaña.  En 1931, el estatuto de Westminster afirmó la independencia de Canadá.  La gran depresión de 1929 trajo dificultad económica a Canadá.  Canadá declaró guerra en Alemania independientemente durante la Segunda Guerra Mundial debajo del rey de Guillermo Lyon Mackenzie del primer ministro, tres días después de Gran Bretaña.  La economía canadiense creció como material militar fabricado industria para sí mismo, Gran Bretaña, China y la Unión Soviética.  Canadá acabó la guerra con una de las fuerzas armadas más grandes del mundo [PARAGRAPH: 1] Cambios sociales y económicos profundos experimentados Quebec durante la revolución reservada de los años 60.  Bajo gobiernos liberales sucesivos de Lester B. Pearson y Pierre Trudeau, una nueva identidad canadiense emergieron.  Canadá adoptó su bandera actual de la hoja del arce en 1965.  Los varios actos que combatían la discriminación cultural fueron pasados en los años 60 y los años 70 como las ondas de la inmigración no europea cambiaron la cara del país.  Los programas democráticos sociales tales como Healthcare universal, el plan de jubilación de Canadá, y préstamos de estudiante de Canadá fueron pasados durante este tiempo.  En los años 80, el gobierno canadiense empujado hacia libre cambio y relaciones más cercanas con los Estados Unidos.  Debido a estos movimientos y otros hacia América, muchos canadienses se preocupan de su diferencia cultural de los Estados Unidos. Sin embargo, los canadienses llevan orgullo especial en su sistema del healthcare universal y de su comisión el multiculturalismo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHAMPA_PEDIA">[TAB]La gente del Cham alcanzó el continente de Champa de Borneo en los primeros y segundos siglos A.C. Los Chams son descendientes de la gente del Sa Huynh. La gente del Sa Huynh era artesanos expertos de la joyería y de los ornamentos hechos con las piedras y el cristal duros. Del ANUNCIO cerca de 200, la costa central de Vietnam fue habitada por los Chams. Después del séptimo siglo, Champa incluyó las provincias modernas de Quang Nam, de Quang Ngai, del Ding de Binh, de los Yenes de Phu, de Khanh Hoa, de Ninh Thuan, y de Binh Thuan. El chino y Funan influenciaron a Cham temprano que la cultura debido a guerrear eso fue fuertemente encendido entre el Funan y el Cham. Champa era un acoplamiento importante en la ruta de la especia. A pesar de luchar frecuente entre el Champa y la Camboya las familias reales intermarried muchas veces. [PARAGRAPH: 2]Antes de 1471, Champa era una confederación de cuatro o cinco principalities. Estos principalities también fueron nombrados después de las ciudades, que eran Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara, y Panduranga. Dentro de estos principalities, había dos grupos: el DUA y el Cau. El DUA vivió en Amaravati y Vijaya mientras que el Cau vivió en Kauthara y Pandaranga. Los hábitos y los costumbres estados en conflicto de los clanes conducen a los choques e incluso a la guerra. Los dos clanes colocaron generalmente conflictos por medio de intermarriage. [PARAGRAPH: 2] La historia del Cham es caracterizada por conflicto frecuente de los militares con el chino, el Khmer, el vietnamita, y los Mongols. El Cham tenía éxito y faltas de los años. En el twelfth siglo, el Cham guerreó en varias ocasiones con el Khmer. El Cham atacó el Khmer Angkor cercano capital en 1177, y sacked lo en 1178 seguidos por una invasión transportada por mar de la savia de Tonle del lago. En Jayavarman 1178 VII, príncipe de Khmer, capturó el capital del Cham en una serie de guerras navales. La cadena de guerras terminó en 1203 en que Jayavarman VIII del Champa meridional ocupado Khmers y te hizo una provincia de Khmer. Sin embargo, en 1220 el Cham recuperado su independencia. [PARAGRAPH: 2] En 1281 los Mongols enviados una flota a Champa después del rey Indravarman V rechazaron dar tributo a Kublai Khan. La gente del Cham ocultó en las colinas fuera de fright. Un año más adelante, los Mongols enviaron a ejército grande al Cham del ataque. El ejército marchó con Champa sin el permiso del vietnamita. El vietnamita y el Cham atacaron a Mongols, que se retiraron eventual. [PARAGRAPH: 2] En 1312, el rey vietnamita Tran Anh Tong derrotó a Cham y os hizo un estado vassal por catorce años. El rey Che Bong Nga del Cham manejó unir las tierras del Cham y atacar Vietnam del mar. Che Bong Nga manejó casi capturar el conjunto del país. Los ejércitos del Cham sacked la ciudad, la Hanoi, adentro el 1372 y el más adelante capitales en 1377. El ataque pasado era en 1388 y era la ofensa seria pasada contra Vietnam. En 1446, el Dai Viet atacó Champa bajo dirección de Trinh Kha que para un a corto plazo capturó la ciudad de Vijaya. A pesar de el vietnamita perdiendo esta guerra, en 1470 bajo dirección de Le Thanh Tong, atacaron al Cham. Vijaya y al rey Tra Toan capturaron al vietnamita. Esta derrota hizo a mucha gente del Cham moverse a Camboya y a Malacca. [PARAGRAPH: 2] El principado de Panduranga preservó algo de su independencia del vietnamita, y era el punto de partida de los señores modernos del Cham. Un aristócrata del Cham nombró la derrota ayudada Dat de Oknha las fuerzas de Nguyen en 1695. Consecuentemente, hicieron los señores locales de Panduranga y fueron supervisados de cerca los señores del Cham por los funcionarios de Nguyen. La energía de los señores del Cham era, sin embargo, limitado y su energía comenzó a declinar sobre los años. El título de los señores del Cham fue retrocedido más adelante al prefect. La regla del Cham acabó en 1832, cuando el emperador Minh Mang agarró el área.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHOLA_PEDIA">[TAB]There is very little information available regarding the origin of the Chola Dynasty. The antiquity of this dynasty is evident from the mentions in ancient Tamil literature and in inscriptions. Later medieval Cholas also claimed a long and ancient lineage to their dynasty. Mentions in the early Sangam literature (c. 150 CE) indicate that the earliest kings of the dynasty antedated 100 CE. The earliest Chola kings for whom there is tangible evidence are mentioned in the Sangam literature. Scholars generally agree that this literature belongs to the first few centuries of the common era. The internal chronology of this literature is still far from settled, and at present a connected account of the history of the period cannot be derived. The Sangam literature records the names of the kings and the princes, and of the poets who extolled them. Despite a rich literature that depicts the life and work of these people, these cannot be worked into connected history.[PARAGRAPH:2]Around the 7th century, a Chola kingdom flourished in present-day Andhra Pradesh. These Telugu Cholas (or Chodas) traced their descent to the early Sangam Cholas. However, it is not known if they had any relation to the early Cholas. It is possible that a branch of the Tamil Cholas migrated north during the time of the Pallavas to establish a kingdom of their own, away from the dominating influences of the Pandyas and Pallavas. The Chinese pilgrim Xuanzang, who spent several months in Kanchipuram during 639640 writes about the \'kingdom of Culi-ya\', in an apparent reference to the Telugu Chodas.[PARAGRAPH:2]Around 850, Vijayalaya rose from obscurity to take an opportunity arising out of a conflict between Pandyas and Pallavas, captured Thanjavur and eventually established the imperial line of the medieval Cholas. The Chola dynasty was at the peak of its influence and power during the medieval period. Through their leadership and vision, kings such as Rajaraja Chola I and Rajendra Chola I extended the Chola kingdom beyond the traditional limits of a Tamil kingdom.At its peak, the Chola Empire stretched from the island of Sri Lanka in the south to the Godavari basin in the north. The kingdoms along the east coast of India up to the river Ganges acknowledged Chola suzerainty. Chola navies invaded and conquered Srivijaya in the Malayan archipelago.Throughout this period, the Cholas were constantly troubled by the ever-resilient Sinhalas, who attempted to overthrow the Chola occupation of Lanka, Pandya princes who tried to win independence for their traditional territories, and by the growing ambitions of the Chalukyas in the western Deccan. This period saw constant warfare between the Cholas and these antagonists. A balance of power existed between the Chalukyas and the Cholas, and there was a tacit acceptance of the Tungabhadra River as the boundary between the two empires. However, the bone of contention between these two powers was the growing Chola influence in the Vengi kingdom.[PARAGRAPH:2]The Later Chola dynasty saw capable rulers in Kulothunga Chola I and Vikrama Chola; however, the decline of the Chola power practically started during this period. The Cholas lost control of the island of Lanka and were driven out by the revival of Sinhala power. Around 1118, they lost control of Vengi to the Western Chalukya king Vikramaditya VI and Gangavadi (southern Mysore districts) to the growing power of Hoysala Vishnuvardhana, a Chalukya feudatory. In the Pandya territories, the lack of a controlling central administration prompted a number of claimants to the Pandya throne to cause a civil war in which the Sinhalas and the Cholas were involved by proxy.[PARAGRAPH:2]The Cholas, under Rajaraja Chola III and later, his son Rajendra Chola III, experienced continuous trouble. One feudatory, the Kadava chieftain Kopperunchinga I, even held Rajaraja Chola III as hostage for sometime. At the close of the 12th century, the growing influence of the Hoysalas replaced the declining Chalukyas as the main player in the north. The local feudatories were also becoming sufficiently confident to challenge the central Chola authority. The Cholas were exposed to assaults from within and without. The Pandyas in the south had risen to the rank of a great power. The Hoysalas in the west threatened the existence of the Chola empire. Rajendra tried to survive by aligning with the two powers in turn. At the close of Rajendras reign, the Pandyan empire was at the height of prosperity and had taken the place of the Chola empire in the eyes of the foreign observers. The last recorded date of Rajendra III is 1279. There is no evidence that Rajendra was followed immediately by another Chola prince. The Chola empire was completely overshadowed by the Pandyan empire and sank into obscurity by the end of the 13th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HARAPPA_PEDIA">[TAB] Los primeros rastros de civilización en el subcontinente indio se pueden encontrar a lo largo del río Indus. Las primeras excavaciones de este valle de Indus la civilización, o la civilización Harappan, se llevaron a cabo en 1921 en las antiguas ciudades de Harapa y Mohenjo-Daro. Ambos de estos sitios muestran ejemplos de una civilización altamente sofisticada que desarrolló primero algunos 4500 - 5000 años atrás. El valle de Indus personas fueron Dravidianos más probable, que puede haber sido empujado hacia abajo en el sur de la India, cuando los arios, con su más avanzada tecnología militar, comenzó sus migraciones a la India, alrededor del año 2000 antes de Cristo. Aunque el valle de Indus script todavía tiene que ser descifrado, de las numerosas focas, estatuas, alfarero, y las ciudades del valle de Indus han permitido a los estudiosos de construir una consideración realista de la civilización del valle del Indo. [PARAGRAPH: 1] Un estado centralizado, y una amplia planificación de la ciudad, ha sido propuesto por el trazado de las grandes ciudades de Harapa y Mohenjo-Daro. El mismo tipo de ladrillo quemado parece haber sido utilizadas en muchas ciudades que estaban a cientos de kilómetros de distancia. Los pesos y medidas muestran una importante regularidad. El valle de Indus personas y animales domesticados cosechado diversos cultivos, como el algodón, sésamo, guisantes, y la cebada. También pueden haber sido marinero pueblo, como Indus Valle de focas han sido encontradas en lugares como Sumer. Sin embargo, el valle de Indus la civilización parece haber sido ampliamente urbana, desafiando la antigua idea de la India como una civilización agrícola. El valle de Indus la gente tenía una clase mercantil que, según los datos sugiere, que participan en el comercio generalizado. [PARAGRAPH: 1] Ni Harapa ni Mohenjo-Daro mostrar ninguna prueba de fuego altares, y como resultado se puede suponer razonablemente que los diversos rituales en torno al fuego que son importantes en el hinduismo son aportados por los arios. El valle de Indus la gente no parece haber sido en la propiedad de los caballos, como Harappan sellos de terracota y no muestran ninguna prueba de caballos. Aparte de la excavación ruinas de Harapa y Mohenjo-Daro, estos sellos proporcionan los más detallados consejos sobre la personalidad y la cultura del Indus Valle de la gente. Toros y elefantes hacer figurar en los sellos, sin embargo, el cornudo toros todavía no puede ser asociada con el toro de Shiva en el hinduismo. El venerado de la vaca también el hinduismo no aparece en la Harappan focas. La mujer retratada en la elaboración de sellos de desgaste en la ropa pesada joyería. Esto sugiere que el valle de Indus personas fueron sofisticados gustos de las personas con cultivos en avanzado sentimiento artístico. [PARAGRAPH: 1] El valle de Indus la civilización plantea muchas cuestiones no resueltas. ¿Por qué esta civilización, teniendo en cuenta su complejidad, no se extienda más allá del valle de Indus? El área en la que la civilización del valle del Indo se desarrolló áridas, y uno puede suponer que el desarrollo urbano se llevó a cabo a lo largo de un río que fluía a través de un desierto virtual. También hay preguntas sobre la desaparición de las ciudades del valle Indus. En el Rig Veda se habla de un dios védico guerra, Indra, la destrucción de algunos fuertes y ciudadelas, que podría haber incluido Harapa y otras ciudades del valle Indus. Sin embargo, la mayoría de las pruebas relativas a las ciudades\' se basa en la desaparición de la llegada de los arios en la India.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HUNGARY_PEDIA">[TAB] Antes del nacimiento de Cristo, Hungría pertenecía al Imperio Romano. En el 5 º siglo A.D., barrió en la hunos desde el este. Más tarde, germánicas y eslavas pueblo asentado en la región. Húngaros suelen rastrear su historia a los magiares, que en virtud de Arpad, llegó a la cuenca del Danubio. Una tribu nómada de jinetes expertos, los magiares eran excelentes guerreros que dominaron toda la región, hasta que, por el que se asedio a las ciudades y Bizancio. [PARAGRAPH: 2] Bajo el rey San Esteban de Hungría, Hungría fue unida en virtud de los nobles poderosos. Hungría y Croacia se unió en 1091 y se convirtió en el más fuerte del Estado en la región central del este de Europa. Sin embargo, el poder disminuido, y se vio obligado a pasar bajo el poder de los nobles. En 1242, los mongoles invadieron que devastó la tierra. La mayoría de los gobernantes de Hungría eran extranjeros, con un distinguido rey. Bajo el rey Luis el Grande, Hungría alcanzó su mayor expansión territorial. Sin embargo, el Imperio Otomano, que plantean una amenaza a Hungría, que comenzó lentamente empujando las fronteras de Hungría. En virtud de Matthias Corvinus y su padre Janos Hunyadi, los otomanos fueron empujados de Hungría y el orden fue restablecido. [PARAGRAPH: 2] Con la muerte de Matías, Hungría, una vez más, cayó en el desorden, y pasó bajo el control de los turcos. En el siglo 17, los turcos fueron expulsados por Alemania, Austria, que gobernó con dureza contra los húngaros. Por lo tanto, se sublevaron en varias ocasiones, una de las más destacadas es que en virtud de Lajos Kossuth. Este intento de rebelión fue aplastada cuando los austríacos recibieron ayuda de Rusia. La transacción de 1867 creó la doble monarquía de Austria - Hungría, que dio Hungría su propio parlamento. Sin embargo, es gobernada por el emperador austriaco Francisco José I, quien fue coronado Rey de Hungría. [PARAGRAPH: 2] En la Primera Guerra Mundial, Hungría luchó en el lado de Austria y Alemania, y una revolución después de la guerra hizo una república Hungría. Después de la Primera Guerra Mundial, Hungría perdió gran parte de sus tierras que esperaba recuperar en la Segunda Guerra Mundial. Sin embargo, fue ocupada por Alemania en 1944, que fueron expulsados por las tropas soviéticas. Después de la selección en 1945, Hungría se convirtió en una república. Sin embargo, bajo la influencia de los soviéticos, Hungría se convirtió en comunista que gobernó el país con dureza. Después de varios intentos para tener éxito en el gobierno y hacer las reformas, las tropas soviéticas entraron en Hungría para restablecer el comunismo. En 1989, Hungría fue ver grandes reformas gubernamentales. En 1990, las tropas soviéticas iniciaron su salida de Hungría, que terminó la era y el comienzo de uno nuevo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HURRIANS_PEDIA">[TAB] Al igual que muchos aspectos de la cultura Hurrita, sus orígenes son aún un misterio. En 2400 aC, los hurritas puede haber ampliado de las faldas de la cordillera del Cáucaso al norte de Mesopotamia. El valle del río Jabur se convirtió en el corazón de los hurritas tierras para un milenio. El primer reino conocido Hurrita se centra en la ciudad de Urkesh durante el tercer milenio antes de Cristo. El final del Imperio acadio permitido a los hurritas a hacerse con el control de la zona. Ahora los hurritas podrían beneficiarse de las ricas culturas anteriores que viven allí y organizar su propia ciudad-estado avanzado. Urkesh había algunos poderosos vecinos. Sus vecinos incluyen los poderosos Amorite reino de Mari y la capital de un reino llamado Antiguo asirio-Shubat Enlil fue fundada a cierta distancia de Urkesh hurritas en otro asentamiento en el valle del río Jabur. [PARAGRAPH: 1] El hurritas también emigraron al oeste, y por el 1725 aC sus restos se encuentran en el norte de Siria. Los primeros reinos hurritas, como Kizzuwatna, florecieron durante este tiempo. Sin embargo, muchos de ellos se encuentran moderada por los hititas, los cuales son influenciados por la cultura Hurrita durante siglos. La destrucción del reino de Babilonia por los hititas permitido una poderosa dinastía hurritas aumentando. Un legendario rey, Kirta, fundó el reino de Mitanni alrededor de 1500 aC. Mitanni gradualmente creció de la región en todo el Valle del Khabur y se convirtió en el reino más poderoso de Oriente Próximo en el 1400 y 1300 antes de Cristo. [PARAGRAPH: 1] Rey Barattarna de Mitanni amplió el reino Mitanni mucho, y de la nación creció aún más fuerte bajo el reinado de Shaushtatar. Hurrita otros reinos, como Kizzuwatna y Ishuwa, demostrado poderosos aliados contra los hititas hostil. Varias guerras con los faraones por el control de Siria causó la Mitanni y egipcios para formar una alianza. Durante el reinado de Shaushtatar, Mitanni creció a su cenit. Después de la muerte de Shuttarna, Mitanni fue asolado por una guerra de sucesión. Después de un rey alegó finalmente el trono, Mitanni se había debilitado considerablemente. En este mismo tiempo, tanto el hitita y asiria aumento de potencia, con lo que un mayor flujo de Mitanni. En la capital Washukanni una nueva lucha de poder estalló. Eventualmente, después de las guerras con los hititas y los asirios, Mitanni se debilitó mucho y fue anexada por el rey asirio Shalmaneser en el siglo 13 antes de Cristo. [PARAGRAPH: 1] Otro hurritas reino también se benefició de la desaparición del poder de Babilonia en el siglo XVI antes de Cristo. El hurritas ahora habitado la región noreste del río Tigris. El reino que surgió aquí fue Arrapha. Las excavaciones en uno de Arrapha jefe de las ciudades, Nuzi, demostró ser una importante fuente de información acerca de los hurritas. Eventualmente, este reino fue destruido por los asirios en el siglo XIV aC. [PARAGRAPH: 1] En el siglo XIII antes de Cristo, todos los estados hurritas habían sido vencidos por otros pueblos. El corazón de los hurritas tierras, el valle del río Jabur, se convirtió en una provincia asiria. La población hurritas en Siria parece haber renunciado a su idioma en favor de los asirios dialecto acadio, o, más probable, arameo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_IRELAND_PEDIA">[TAB] La mayoría de la gente llame a la llegada de los celtas el comienzo de la historia irlandesa. Sin embargo, a principios de los pueblos de la tierra habitada conocido como Irlanda. Beautiful joyas de oro y cerámica se han conservado a revelar sus habilidades artísticas. Sus creencias y prácticas religiosas están indicados en la decoración de sus lugares de enterramiento. Los celtas vinieron de la Galia, Francia moderna, en torno a los 4 º siglo BC. Ellos dominan los pueblos que habitan la tierra con sus espadas de hierro. Se elaboró un código exacto de las leyes y el honor de sus poetas tanto como reyes. En el 5 º siglo, de San Patricio llegó a Irlanda y el pueblo convertido al cristianismo. Como resultado de ello, muchos monasterios fueron construidos y monjes irlandeses trajo el cristianismo en Europa. Debido a la importancia religiosa de Irlanda, es también conocida como la Isla de los Santos y erudita. Sin embargo, una serie de reyes insignificante hecho fuertes gobiernos imposible, dejando Irlanda susceptibles a diversos invasores. [APARTADO: 2] Los primeros invasores de Irlanda fueron las Viking marineros del norte de Europa. Fundaron muchas de las ciudades costeras de Irlanda, que se han conocido a través de la historia como la más importante. Dublín, Cork, Limerick y todos deben su creación a los vikingos, que primero golpeó en torno a la pronta siglo 9. Ellos permanecieron en el control de Irlanda durante varios siglos. Sin embargo, tienen poco poder en la famosa batalla de Clontarf, cerca de Dublín. En esta batalla, el rey irlandés Brian Boru ganaron una victoria decisiva en 1014. [APARTADO: 2] Los reyes de Inglaterra, durante mucho tiempo ha sido consciente de la isla al oeste. En 1169, los barones normandos llegaron a Irlanda, el plomo por el rey Enrique II de Inglaterra, y obligó a los reyes que le presente el gaélico. Estos recursos se utilizaron para la suelta poder de los irlandeses Alto Rey y estaban deseosos de cambiar su lealtad a Inglaterra. Inglaterra reforzado su control a través de los años, haciendo que muchos irlandeses a perder su identidad cultural y adaptarse a Inglaterra. Los colonos Inglés en Irlanda habla Inglés y francés en lugar de Norman gaélico. Con el tiempo, comenzaron a intermarry con el irlandés y aceptar sus tradiciones. [APARTADO: 2] Las leyes se aprobaron para mantener el Inglés y aparte de Irlanda en 1366. Se convirtió en ilegales para el Inglés a intermarry con el irlandés. Después de la reforma protestante en el siglo 16, los sentimientos de antagonismo se convirtió en una guerra espiritual. Enrique VIII quería los católicos de Irlanda de seguir la Iglesia de Inglaterra. Su hija de la Reina Isabel I tomó tierra en Irlanda y lo dio a los colonos Inglés. Una parte de ella se dio a Sir Walter Raleigh que, según la leyenda, plantaron el primer papa en Irlanda. El irlandés resistido el Inglés stalwartly en varios casos. La gran Hugh O\'Neill unieron fuerzas y el irlandés ganó victorias durante nueve años de guerra. La batalla de Kinsale en 1601 fue una de las batallas decisivas en la historia de Irlanda, pero terminó en derrota de los irlandeses. Oliver Cromwell, el Puritan líder de Inglaterra, finalmente aplastada la resistencia irlandesa durante la mitad del siglo 17. Él llena todo el país con los colonos británicos y de los inquilinos forzados Católica de pasar a las tierras menos fértiles. Católicos irlandeses les permitía conservar un tercio de toda la tierra de Irlanda. [APARTADO: 2] Sin embargo, una nueva esperanza que le ocurrió a los irlandeses después de un rey católico, James II, llegó al poder en Inglaterra. Sin embargo, los protestantes Inglés nobleza ofreció el trono a la protestante Guillermo III. Como resultado de la oposición de los católicos a William, el Parlamento Inglés aprobó la Ley Penal. Estas leyes se indica que los irlandeses católicos no tenían derechos legales o religiosos y se redujeron en la pobreza. Las revoluciones americana y francesa parece indicar una nueva era de libertad. Dos intentos de rebeliones, uno en 1798 y otro en 1803, ambos fracasaron. Sin embargo, una ley de la Unión declaró Irlanda sería parte del Reino Unido y de Irlanda católicos se les prometió escaños en el Parlamento británico. Este último, sin embargo, fue denegada por el rey Jorge III. No fue hasta 1829 se derogó esta ley que niega la representación de los católicos en el Parlamento. [APARTADO: 2] La hambruna de 1845-49 traído nuevos problemas a Irlanda. Se redujo la población por 2500000. Sobre 1500000 murió de la enfermedad y el hambre, mientras que la otra parte se trasladó a los Estados Unidos y otros países. Inicio de Regla se convirtió en una demanda popular, que se llevó a cabo por Charles Stewart Parnell. Sin embargo, perdió su siguiente cuando él estaba involucrado en un caso de divorcio. Durante la Primera Guerra Mundial, muchas personas se unieron a la de Irlanda del ejército británico, mientras que otros se sumaron a los voluntarios irlandeses, un grupo formado para defender los derechos del pueblo irlandés. En 1916, los voluntarios se sumaron a los Ciudadanos Ejército, formado para la defensa de los trabajadores después de la gran Dublin huelga in1913. El grupo trató de la captura de Dublín y proclamar un irlandés república. Sin embargo, se vieron obligados a rendirse a los británicos después de varios de los importantes dirigentes del grupo fueron fusilados. [APARTADO: 2] A pesar de estos reveses, el pueblo irlandés todavía había fijan la mente en la independencia. Después de una guerra en 1921, Gran Bretaña e Irlanda firmaron un tratado por el cual vigésimo seis condados se convirtió en un estado libre en la Commonwealth británica. Seis de los condados de Ulster subsistieron, como Irlanda del Norte, una provincia del Reino Unido. Guerra de las Galaxias estalló entre los partidarios y los opositores del tratado. La oposición fue liderada por Eamon de Valera, quien fue elegido presidente de la República en 1918. Una nueva constitución fue redactada en 1936, y el país iba a ser gobernado por un presidente y un primer ministro. En 1948, Irlanda se creó la Comunidad y de la izquierda. [APARTADO: 2] Irish nacionalistas siempre se han opuesto a la partición del país. De hecho, la Constitución irlandesa concede la ciudadanía en la república a la gente de Irlanda del Norte. Los católicos de Irlanda del Norte se sienten discriminados. Sin embargo, los protestantes en Irlanda, la mayoría, tienen miedo de que será absorbida por los católicos hacia el sur. Los problemas creados por la partición que han llevado a años de la agresión y los conflictos. Con el fin de resolver la controversia, el gobierno irlandés firmó un tratado con el Reino Unido, que dijo que el gobierno irlandés tiene una función de asesoramiento en el establecimiento de la política de Irlanda del Norte. En 1995, el irlandés y británico creó una estructura para la celebración de consultas en Irlanda del Norte, con la disposición de que el futuro de la provincia se determinaría por el pueblo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA">Israel es una naciÃ³n pequeÃ±a en el Oriente Medio, situado en el sudoeste Asia en el borde del mar mediterrÃ¡neo. El estado de Israel fue establecido en 1948 como refugio para los judÃ­os por todo el mundo. Los fundadores del estado moderno de Israel intentaron crear un paÃ­s nuevo que principios, costumbres, y manera de la vida serÃ­a judÃ­a. [PARAGRAPH: 2] Los reinos judÃ­os prosperaron en la regiÃ³n en Ã©pocas antiguas, pero antes de 1948, no habÃ­a habido estado judÃ­o por 2.000 aÃ±os. Dispersaron a los judÃ­os por todo el mundo despuÃ©s del Romans los habÃ­an conducido hacia fuera en el primer y segundo ANUNCIO de los siglos. A pesar de toda esta opresiÃ³n, los judÃ­os nunca se olvidaron de la tierra de Israel. Los judÃ­os estÃ¡n conectados de cerca con la tierra de Israel debido a todos los acontecimientos religiosos que ocurrieron en Israel. HabÃ­a tambiÃ©n acontecimientos muy importantes en historia en Israel, tal como la destrucciÃ³n del templo y de la subida y caÃ­da de reinos judÃ­os. Cuando persiguieron a los judÃ­os en las edades medias, era la esperanza de volver a Israel que las mantuvo vivas. [PARAGRAPH: 2] Los Ã©xodos fuera de Egipto, plomo de Moses, conducen a hebreos a la tierra antigua de Israel. Los Philistines forzaron a hebreos unir debajo de un solo lÃ­der, Saul, que conducen a hebreos a la victoria sobre los Philistines. Miran a Saul generalmente como el primer rey hebreo. A rey David siguiÃ³ a Saul. David era un hÃ©roe de la niÃ±ez, cuando Ã©l habÃ­a matado eyed la leÃ³n-bestia Goliath. David declarÃ³ JerusalÃ©n el capital, y creÃ³ a militares de gran alcance. David tambiÃ©n trajo la arca del convenio a JerusalÃ©n, que contuvo dos tabletas de piedra en las cuales los diez mandamientos fueron escritos. Solomon siguiÃ³ David. Solomon era un diplomata principal, que construye los caminos, las fortalezas, y un palacio real. La mayorÃ­a del famoso es templo de Solomon, conocido como el templo de Solomon. El templo de Solomon era el centro de la religiÃ³n judÃ­a en ese tiempo [PARAGRAPH: 2] Los altos impuestos en Israel conducen a la divisiÃ³n del reino. El norte, Israel, llevado la mayor parte de la poblaciÃ³n y el territorio. La porciÃ³n pequeÃ±a y meridional sintiÃ³ bien a Judah. Israel sobreviviÃ³ por dos siglos. Fue destruido internamente, y cogido por los imperios rivales. En 734 A.C., los asirios invadieron Israel. Mataron a muchos Israelites y exiliaron muchos mÃ¡s. Judah, tenÃ­a menos violencia que Israel. En 586 A.C., JerusalÃ©n cayÃ³ a los babilÃ³nico y el templo de Solomon fue destruido. Pero el Judeans rechazÃ³ olvidarse allÃ­ de la patria de Judah. El Judeans vino junto en las reuniones que eran el precursor para los synogogues. Escuchado allÃ­ los profetas. Cuando Cyrus el grande de Persia tomÃ³ el control de tierras palestinas, Ã©l permitiÃ³ que el Judeans volviera a allÃ­ aterriza. Por 600 aÃ±os, habÃ­a otro estado judÃ­o. [PARAGRAPH: 2] Cuando el Judeans volviÃ³ a Israel, el proceso de crear un nuevo reino demostrÃ³ ser duro. HabÃ­a apuros religiosos en Israel. Despreciaron a los no judÃ­o en la sociedad de Judean. Los nuevos profetas tuvieron que enseÃ±ar que significaron al dios no sÃ³lo para los judÃ­os, solamente toda la gente. En el cuarto siglo A.C., Alexander el grande derrotÃ³ el paÃ­s. Esto traÃ­da en costumbres pagan a la tierra. Algunas juventudes incluso abandonaron tradiciones judÃ­as. Un regla de un Griego mÃ¡s Ãºltimo, Antiochus Epiphanes, persiguiÃ³ los judÃ­os y sus tradiciones. Debajo de Judah Maccabee y sus hermanos, una rebeliÃ³n seÃ±alÃ³ por medio de luces. En 165, el estado judÃ­o era independiente de nuevo. [PARAGRAPH: 2] En el primer siglo A.C., Roma conquistÃ³ el estado judÃ­o. La regla de Roma era tirÃ¡nica, y una rebeliÃ³n judÃ­a comenzÃ³ en el ANUNCIO 66. Las legiones romanas conquistaron JerusalÃ©n despuÃ©s de una resistencia larga en el ANUNCIO 70. El Romans destruyÃ³ el templo, y toda que permanecÃ­a era la pared. Esta pared se sabÃ­a como la pared que se lamentaba, y es el lugar mÃ¡s santo para el rezo para los judÃ­os hoy. En el ANUNCIO 73, el Romans Masada conquistado, y el estado judÃ­o fueron destruidos. La gente judÃ­a estaba en exilio. Por muchos aÃ±os, los judÃ­os hicieron frente al castigo horrible para ser judÃ­os durante las edades medias. [PARAGRAPH: 2] En el diecinueveavo siglo, las ondas del anti-Semitism se separaron a travÃ©s de Europa Oriental, en donde mucho viviÃ³ el judÃ­o. Muchos judÃ­os emigraron a los Estados Unidos y a la Europa. Algunos se movieron a Palestina, la localizaciÃ³n de la tierra antigua de Israel. Esta idea de crear un nuevo estado judÃ­o se llama Zionism. El Holocaust de la Segunda Guerra Mundial, cuando asesinaron a seis millones de judÃ­os, agregÃ³ a la intensidad del movimiento sionista. La guerra tambiÃ©n dejÃ³ a muchos refugiados judÃ­os en Europa. Muchos preferidos para establecer una nueva naciÃ³n mÃ¡s bien que se mueven a los nuevos hogares, o van de nuevo a su viejo paÃ­s. [PARAGRAPH: 2] Los Naciones Unidas notaron la necesidad de una patria judÃ­a, y en 1947, recomendÃ³ que Palestina estÃ© dada vuelta en un estado judÃ­o. El 14 de mayo de 1948, David Ben-Gurion, primer primer ministro de Israel, independencia de Israel declarado. Muchos paÃ­ses Ã¡rabes opusieron esta decisiÃ³n, y Ã©ste chispeÃ³ los aÃ±os del conflicto Ãrabe-IsraelÃ­ que vendrÃ­an. Israel puesto que se ha convertido en una democracia moderna, y es uno de los paÃ­ses mÃ¡s de gran alcance de el Oriente Medio.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_KHAZARIA_PEDIA">[TAB]En el sï¿½ptimo siglo, en la regiï¿½n entre el Mar Negro y el mar caspio, un estado judï¿½o libre fue establecido. Su gente era una mezcla de los turcos de Khazar, que eran parte de la migraciï¿½n de Gok Turkic, los Huns, el Bulgars, y los caucï¿½sicos. La historia del imperio de Khazar comienza cuando el infante-imperio Khagan Bulan recibido noticias un mullah ï¿½rabe, un sacerdote cristiano, y un rabino judï¿½o en las razones por las que Khazaria debe adoptar cada uno de sus religiones. Despuï¿½s de mucho pensamiento, Bulan decidï¿½a a adoptar la fe judï¿½a. En ninguna parte en el mundo, tiene una naciï¿½n no-Judï¿½a experimentada una conversiï¿½n tal que Bulan hizo frente a la extensiï¿½n musulmana del sur, y la extensiï¿½n cristiana al oeste. Algunas guerras entre el Khazars y los ï¿½rabes evitaron que el Islam se separara a travï¿½s de toda la Europa Oriental en un momento en que el Islam atraï¿½a muchos seguidores. Tambiï¿½n se convirtiï¿½ en un lugar de la seguridad y refugio para la gente judï¿½a, mientras que el resto del mundo fue perseguido. [PARAGRAPH: 2] La energï¿½a de Khazar comienza aproximadamente 650 A.C., cuando el reino de Turkic formï¿½ despuï¿½s de la desintegraciï¿½n de los turcos de Gok y del derrumbamiento de su rival el Avars. La cultura de Khazar fue moldeada alrededor de los turcos de Gok, con el Khagan llevando a cabo energï¿½a suprema y el Khagan Bek que era la energï¿½a militar. El Khazars utilizï¿½ una escritura runic que originï¿½ en Mongolia como su lengua. La mayor parte de los grupos turcos del perï¿½odo utilizaron el mismo tipo de lengua. [PARAGRAPH: 3] Los eruditos ï¿½rabes del tiempo proporcionan la mayorï¿½a del conocimiento del Khazars. Un cronista musulmï¿½n del 11mo siglo elaborï¿½ en el hombre que trajo la fe judï¿½a a Khazaria. Sus escrituras explican cï¿½mo un solo judï¿½o de Khazar, que tenï¿½a una alta fila de los militares, convirtiï¿½ todo el otro Khazars al judaï¿½smo. El cronista se encendiï¿½ explicar cï¿½mo el Khazars observï¿½ judaï¿½smo. Obadiah, uno de los descendientes de Bulan, consolidï¿½ la religiï¿½n nuevo-adoptada con la construcciï¿½n de synogogues e invitï¿½ a eruditos judï¿½os al confince otros doubters entre la aristocracia. Sin embargo, era no sï¿½lo la ï¿½lite militar y los nobles que fueron convertidos. El pueblo abrazï¿½ la nueva religiï¿½n con los brazos abiertos. El shamanism Pagan era la religiï¿½n original del Khazar, permanecida en lugar al igual que otras religiones. Incredibely, un Tribunal Supremo siete-fuerte con los representantes de todas las fes fue establecido para asegurar la audiencia justa para toda la gente. Tal tolerancia religiosa era unheard de. [PARAGRAPH: 4] Aunque el Khazars era gente del nomadiv, la conversiï¿½n al judaï¿½smo optï¿½ rï¿½pidamente por un existance colocado con Khazaria que prosperaba de cultivar, de la producciï¿½n de mercancï¿½as, y de negociar. Khazaria tambiï¿½n desempeï¿½ï¿½ un papel en la derrota de Persia en el 7mo siglo, aliï¿½ndolo uno mismo con los turcos y el Byzantines. Allï¿½ wer tambiï¿½n que una serie de guerras en el 8vo centurey contra los ï¿½rabes que establecieron el souther de Khazaria confina en las montaï¿½as del Cï¿½ucaso. Sin embargo, el Khazars se asocia a un perï¿½odo de la paz a lo largo de la estepa porque fueron referidas mï¿½s a comercio que la guerra. [PARAGRAPH: 5] El Khazars era muy coopertive con sus vecinos tales que la estructura de Byzantines una pared para ellos en la ciudad de Sarkel a lo largo del rï¿½o del poner. Los emporors Byzantine Justinian II y Constantina V ambos tomaron a esposa de Khazar. Khazar tambiï¿½n trajo muchas nuevas tecnologï¿½as adentro puesto que los judï¿½os de por todo el mundo vinieron en busca de un faro judï¿½o. Todo el esto ayudï¿½ a consolidar Khazaria y a hacerlo en una civilizaciï¿½n cosmopolita y progresiva. [PARAGRAPH: 6] En el grado mï¿½s grande de los imperios en 850, estirï¿½ del negro al mar caspio. Los canales negociaban acoplamientos y el Khazars construyï¿½ la ciudad de Kiev, convirtiï¿½ndose en mï¿½s adelante su capital. El aguantar de los capitales de Khazar era Itil. Tenï¿½a un poste que negociaba, un centro administrativo, y hearland religioso para los judï¿½os. Tambiï¿½n tenï¿½a una mezquita islï¿½mica para servir a la poblaciï¿½n musulmana. La energï¿½a de Khazar terminï¿½ debajo de Svyatoslav, la regla de Kiev. Khazaria entonces fue asumido el control por el Pechenegs vecino, el Oghuz, y la gente Byzantine. Los comerciantes de Khazar hicieron frente a circunstancias difï¿½ciles durante estas ï¿½pocas y toda la menciï¿½n de ellas los extremos. El Penchenegs que tenï¿½a mucha de tierra de Khazar no se centrï¿½ en comercio, y distrupted el comercio con Europa Oriental.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LATVIA_PEDIA">Not in Spanish</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_PEDIA">[TAB] El lituano tribus fueron unidas bajo Duque Mindaugas en cerca de 1230. En 1251, Mindaugas se convirtió al cristianismo y coronado rey. Sin embargo, sus nobles se sublevaron y lo mató, y fue devuelto a Lituania el culto pagano de la naturaleza. En 1387, el Gran Duque Jogaila polaco aceptó la corona y creó una alianza personal con Polonia. Él se convirtió al cristianismo, y con la ayuda de su primo, el Gran Duque Vytautas, convirtió a los lituanos al cristianismo. Lituania ampliado enormemente bajo el reinado de Vytautas, le gana el título de \"el Grande\". [PARAGRAPH: 1] En 1795, en la conclusión de la división de Polonia, Lituania fue asumida por el imperio ruso. Un movimiento nacionalista lituano comenzó en el 1800. Después de que el imperio ruso fue removido del poder, Lituania proclamó su independencia el 16 de febrero de 1918. Cuando la II Guerra Mundial estalló en 1939, Lituania se declaró neutral. En 1940, sin embargo, como resultado de un pacto secreto entre los nazis alemanes y los dirigentes soviéticos, Lituania fue ocupada por la Unión Soviética. Aparte de la ocupación alemana del intervalo de 1941 a 1944, Lituania ha de seguir siendo una república soviética hasta 1991. Lituano resistencia armada a los soviéticos causado decenas de miles de bajas. Los soviéticos deportados un estimado de 300000 personas, que se celebró de nuevo las libertades, y de hecho el país dependen económicamente de la Unión Soviética. [PARAGRAPH: 1] A mediados de la década de 1980, Mijail Gorbachov llegó al poder en la Unión Soviética e inició una serie de reformas liberales. En 1988, los lituanos organizado su propio movimiento de reforma, llamado Sajudis. Obtuvo una gran cantidad de apoyo en el país y está en condiciones de dictar el partido comunista lituano, que rompió con los comunistas soviéticos, en 1989. En las elecciones multipartidistas para un nuevo parlamento en 1990, fue victorioso Sajudis. Se restableció la independencia de Lituania, Vytautas Landbergis y fue elegido presidente. Gorbachov respondió con un bloqueo económico y una demostración de la fuerza militar, que fracasó. En 1991, Gorbachov reconoce la independencia de Lituania, a sólo unos meses antes del colapso de la Unión Soviética. En las elecciones de 1992, el Partido Laborista Democrático ganó un tercio de los escaños en el parlamento. Las elecciones presidenciales en 1993 resultó en una victoria para el líder del partido, Algirdas Brazauskas, a lo largo de Landsbergis. En 1995, el Sajudis recuperó la mayoría de los escaños en el Parlamento.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LOMBARD_PEDIA">[TAB]La historia del Langobards comienza con una tribu pequeña conocida como el Winniler. El Winniler moró en una isla nórdica llamada Scanan. El Winniler estuvo partido en tres grupos, y el tercero fue movido de la tierra original. La gente que salía era plomo de hermano Ybor y Aio y su madre Gambara. Ella llegó en las tierras de Scoringa, que fue gobernado por Wandals. En el momento que, forzaron a la gente de Scoringa o al tributo de la paga, o ir a guerrear. El Winniler eligió ir a guerrear, y porque tenían tales pocos números, forzaron a las mujeres luchar junto a hombres. Las mujeres ataron su pelo delante de sus caras. Cuando los mancharon, mucha notaron sus barbas largas. A partir de este momento encendido, el Winniler era conocido como el Langobard, que es Latinized a Langobards. [PARAGRAPH: 2] El Langobard moró cerca del río Elbe al lado del Chauci. Los hallazgos arqueológicos demuestran que la sociedad temprana de Langobard giró alrededor de agricultura. La primera mención del Langobards ocurrió entre el ANUNCIO 9 y 16. Fueron mencionados por el historiador romano Velleius Paterculus de la corte. Paterculus los describió como siendo más feroz del salvajismo alemán normal. El Langobards fue asumido como tribu de Seubian, temas de rey Marobod del Marcomanni. El Marcomanni hizo las paces en ese entonces con el Romans, y ése es porqué el Langobards no era parte del confederacy alemán. [PARAGRAPH: 2] En el segundo siglo, el Langobards aparece en Renania. El Langobard se había ampliado grandemente durante este tiempo. Momentos antes del año 166, el Langobards y el Obii cruzaron el Danubio e invadieron Pannonia. El Langobards perdió la guerra, y volvió de nuevo a sus hogares en el río Elbe. Después de este tiempo, el Langobards se parece desaparecer de historia. Una razón es que el Langobards habría podido cavar más profundo en las tierras germánicas. Mientras que emigró algún Langobard, otros fueron absorbidos por el Saxons circundante. Poco después, el Langobards se levantó para arriba contra el Saxons con su rey Agelmund. El Langobards comenzó por otra migración. [PARAGRAPH: 2] La travesía en Mauringa era difícil porque el Usipetes negó el paso de Langobards. Debido a esto, una lucha fue arreglada entre los hombres más fuertes de cada tribu. El Langobards dejó la lucha como vencedores, y su paso fue concedido. Langobards el Mauringa alcanzado el primer rey, y, Agelmund, gobernado por treinta años. El Langobards después salió de Mauringa y llegó Golanda. El Golanda era una tierra en el banco del Oder. Dejando Golanda, el Langobards pasó con Anthaib y Banthaib hasta ellos en Vurgundaib alcanzado pasado. Los Huns atacaron el Langobards, y mataron a su rey Agelmund. El Langobards se levantó para arriba contra los Huns debajo del nuevo rey Laimicho. [PARAGRAPH: 2] En el año 560, un nuevo rey emergió quién marcaría un momento crucial en la historia de Langobard, Alboin. Alboin derrotó el Gepids, os hizo sus temas y condujo el Langobards y una federación de otras tribus a través de las montan@as Julian para invadir Italia. La primera ciudad importante a caer era el foro Iulii, en el cual él creó el primer ducado de Langobard. Su sobrino, Gisulph, debía ser el duque. En el verano de 569, el Langobards conquistó Milano, que estaba en ese entonces en condiciones terribles debido a las guerras góticas. Pavía cayó bajo sitio después de tres años, convirtiéndose en el primer capital del nuevo reino de Langobard. En los años próximos, el Langobards estableció el sur adicional, Spoleto y Benevento de dos ducados. El Byzantines manejó conservar el control de Ravena y de Roma. [PARAGRAPH: 2] El territorio de Langobard fue dividido en 36 ducados. El rey gobernó sobre ellos y administró la tierra a través de los representantes llamados gastaldi. Esta unidad era sin embargo débil, y el Langobards perdió control sobre Spoleto y Benevento en un cierto plazo las cartas francas. Las muertes de Alboin y de su hijo Cleph dieron lugar a un interregnum de diez años conocido como la regla de los duques. Los duques, amenazados por las cartas francas, eligieron a hijo de Cleph, Authari, su rey siguiente. Authari intentó reorganizar la administración real, y maneja terminar la alianza peligrosa entre el Byzantines y las cartas francas. Después de la muerte de Authari en 590, Agilulf, duque de Turín, gobernó. Él luchó con éxito a rebeldes de Italia norteña y conquistó Padua y Mantua. [PARAGRAPH: 2] Rothari, la regla siguiente, amplió el reino conquistando Ligura y la parte restante de los territorios Byzantine de Veneto. Rothari también escribió los leyes de su gente en latín. El partido católico mató al hijo de Rothari, Rodoald, tenido éxito te pero. Después de la muerte de Aripert en 661, el reino fue dividido entre sus niños. Los capitales estaban en Milano y Pavía. Gromoald derrocó Perctarit, regla del Langobardia Milano-centrado, y derrotó las cartas francas y conquistó Italia meridional. [PARAGRAPH: 2] Los apuros religiosos seguían siendo la fuente de la lucha en los años siguientes. El Langobards manejó ganar control sobre Spoleto y Benevento. También ayudaron a la impulsión Frankish de Charles Martel del ordenar detrás los árabes. Aistulf conquistó Ravena por primera vez, pero fue derrotado por el rey de las cartas francas, reineta III. El rey pasado de Langobard a r ule was Desiderius, duke of Tuscany. He attempted to prevent the Pope from attacking, and entered Rome for the first time. Charlemagne continued to defeat the Langobards on countless occasions to follow. Charlemagne took the title \"King of the Langobards\". [PARAGRAPH: 2] The Langobards of Southern Italy had not yet been conquered by Charlemagne, and made several attempts to produce a king with little success. The Langobards of Sothern Italy were now claimed by two empires, the Carolingian and Byzantine. Benevento at this time grew to it greatest extent. Langobard culture became embedded in formerly Greek Apulia. A civil war spread throughout Langobard lands for ten years after Emperor Louis II, the only Frankish king to exercise power over the Langobard states, imposed a peace treaty. The kingdom was divided into two states into the Principalities of Benevento of Salerno. Arabs began conquering Langobard cities and lands. The papacy began absorbing the remaining Langobard lands, which over time was losing their power. The romance of the Langobards can still be seen in the modern Langobardy region of Italy.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_MYCENAE_PEDIA">[TAB]El Mycenaeans era la gente guerrera que primero entró en la península griega alrededor de 1600 B.C. Su cultura se desarrolló alrededor de la cultura de Minoan debido a sus relaciones comerciales cercanas. Algún Mycenaeans sintió bien a comerciantes del seafaring, mientras que algunos otros seguían siendo guerreros como sus antepasados. [PÁRRAFO: 1] El Mycenaeans fue organizado en los reinos pequeños, que tenían su propia fortaleza del hilltop el ordenar del resto de la tierra. El más impresionante de estas plazas fuertes era Mycenae. La fortaleza fue contenida una pared de la piedra de 40 pies que estaba sobre 26 pies de grueso. Esto hizo la fortaleza virtualmente invencible. Como Knossos del Minoans, Mycenae pudo haber sido el asiento de un overlord a el cual las otras reglas difirieron. Las fortalezas de Mycenaean eran más pequeñas que los palacios de Minoan pero asemejadas os de otras maneras. Dentro de la fortaleza estaban los talleres. Las ceremonias excesivas miradas rey en el megaron. Enterraron a los reyes de Mycenae en tumbas con sus pertenencia importantes. [PÁRRAFO: 1] El Mycenaeans es famoso por su papel en la caída de Troy bajo dirección de Agamemnon. Por 1450 B.C., el Mycenaeans era dominante en negociar y el ataque a través del mediterráneo. Pero por 1200 B.C., la civilización de Mycenaean estaba en una declinación. La sequía, la guerra civil, las invasiones, o cualquier combinación de los tres pudieron haber causado el derrumbamiento. Una edad oscura estaba sobre el mundo egeo, y los navegantes de otros lugares en el mediterráneo comenzaron a tener éxito Mycenae.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_NUBIA_PEDIA">[TAB]La primera señal de habitantes en la tierra, ahora llamado Nubia fue en el quinto milenio antes de Cristo. Varios monumentos de las culturas de estos principios se puede encontrar en toda partes del África oriental y del valle del Nilo. Alrededor de 3800 aC, la primera surgió la cultura de Nubia, conocido como el Grupo A. Alrededor de 3300 aC, hay evidencia de un reino unificado que mantiene la interacción con la cultura de Naqadan Alto Egipto. Esta cultura empezó a disminuir en el 28 siglo AC, cuando el Grupo B parecía cultura. El Grupo B es como el Grupo A, más pobres, pero por razones de Egipto cree que las invasiones. Nubia era un corredor de comercio entre Egipto y el Africa tropical. [PARAGRAPH: 2] En 2300 a. de C., Nubia fue mencionada por primera vez en el Viejo Reino de Egipto cuentas de las misiones comerciales. El comercio con Egipto Nubia aumento de la riqueza y la estabilidad como nación. Por el egipcio 6 ª dinastía, Nubia se dividió en una serie de pequeños reinos. Este Grupo C florecido desde 2240 AC a 2150 AC. En el Reino Medio de Egipto, en Nubia ampliado para ganar el control sobre las rutas comerciales. Los egipcios que vivían en Nubia parecía tener relaciones pacíficas con la gente, pero un contacto limitado. El próximo cultura, el Pan Graves, vivió a lo largo de la ribera del East River Nile. [PARAGRAPH: 2] El primer reino de unificar gran parte de la región se produjo, el Reino de Kerma, que fue el nombre de su capital en Kerma. En 1760 a. de C., los reyes organizado diversos proyectos de construcción. En un momento dado, Kerma incluso estuvo cerca de conquistar Egipto. Sin embargo, como el poder de Egipto revivió en el marco del Nuevo Reino y ampliado en las tierras de Nubia, Kerma fue destruido y el nuevo centro administrativo, Napata, fue construido. [PARAGRAPH: 2] Cuando los egipcios se retiraron de Nubia, que la izquierda hay tradiciones culturales, que mezcla con la tradición anterior. El Reino de Kush fue entonces creado, que aprobó muchas tradiciones egipcias, como la construcción de las pirámides. Bajo la dirección de líderes poderosos, Kush conquistó Egipto e incluso outlasted. Eventualmente, que fueron conquistados por los asirios y obligadas a emigrar más al sur, el establecimiento de la nueva capital en Meroe. El pueblo de Meroe conservado muchas de sus diferentes costumbres, a la vez que la adaptación de las aduanas egipcias. Un famoso Meroean incidente es cuando su reina, Candace, que se celebró en contra de Alejandro Magno, que retiró sus tropas. Otras reinas poderosos celebrada en contra de los romanos. Meroe pronto satisfacer derrota por un nuevo reino de Axum, en el sur. [PARAGRAPH: 2] Después de ser ocupado por el reino de Axum, Nubia estaba dividida en tres reinos: Nobatia, Makuria, y Alodia. Juan de Éfeso registros que un sacerdote convertido el rey y sus nobles de Nabatia al cristianismo alrededor de 545. También escribió que Alodia se convirtió en torno a 569. El Reino de Makuria aparentemente se convirtió al catolicismo romano en todo el mismo año. Por el siglo 7, Makuria se convirtió en el poder dominante en la región. Es lo suficientemente fuerte como para resistir contra el sur de la expansión del Islam, cuando los árabes tomaron Egipto. Un tratado de paz fue firmado entre los nuevos gobernantes que duró seiscientos años. Con el tiempo, el islam emigrado en Nubia y se sustituirá el cristianismo. [PARAGRAPH: 2] En el siglo 14, el gobierno se derrumbó y fue dominado por Egipto. A finales de colonialista, Nubia estaba dividida entre Egipto y Sudán. Nubian aldeas ya se encuentra al norte de Asuán y en la isla Elefantina. El pueblo nubio ahora viven en las grandes ciudades como El Cairo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_PILIWNI_PEDIA">[TAB]\"Piliwni\" means people in the Me-wauk language.[PARAGRAPH:2]Great Basin[PARAGRAPH:2]Between the Rockies and the Sierra Nevada mountain ranges of California lies an arid and sparsely populated land largely consisting of desert. The land also features valleys, some with oases, and large hills as many as 5,000 feet high. Water and food were hard to come by in most of the area. Included in the Great Basin culture area are the Tubatulabal and the Owens Valley Paiute of eastern California and the Paiute, southern Shoshone and western Ute in the Great Basin of Nevada and Utah, among others. [PARAGRAPH:2]The area was generally too dry for farming and there were relatively few animals to hunt. Therefore, most of the natives subsisted on seeds and nuts, which they collected as they roamed about. The Paiute and Shoshone gathered the sweet nuts of the piñon tree. Other natives gathered seeds from such plants as the pigweed and primose. When they could, these seed-gathering natives killed deer and antelope, and caught rabbits in the sagebrush. A few tribes ate boiled or roasted grasshoppers. [PARAGRAPH:2]Given that food was scarce, they had to stay on the move to find it. Most of these natives trekked over the countryside on a routine route every year, gathering seeds as they ripened. Because of this, their dwellings were temporary. Every family had up to three camps to visit in a year. The natives made a shelter by putting up a frame of poles in a round or beehive shape. They had no bark or skins to cover the shelter, so they tied bundles of grass or desert bushes to it. They heaped earth over the house in winter. The inhabitants of the California and Intermountain regions used shells as currency, which eased trade among their several societies. [PARAGRAPH:2]California[PARAGRAPH:2]The California region boasts a wide variety of climates and geographical features, rivaling any other area of comparable dimensions. Nearly all but the eastern-edge California Native Americans lived where environmental conditions were favorable, making food relatively accessible. Along the Pacific Coast, they hunted fish and sea mammals by boat. Included were such California tribes as the Chumash, Yurok and Pomo. The Maidu and Pomo principally ate acorns, which have a higher calorie rating than wheat. They pounded the hard nuts with stones and washed out the bitter taste with water. [PARAGRAPH:2]The Pomo crafted what were arguably the finest baskets in all of indigenous America. They made baskets as small as a thimble and as big as a yard in width. They made watertight baskets for cooking acorn mush and seed gruel, as well as for carrying and storing food. They wove especially beautiful baskets for presents and as offerings to forebears. Some were bedecked with colorful bird feathers and shells. Their skill also was applied to trays, boats, headgear and baby carriers, such as a wickerwork cradleboard in which an infant spent his first year. Their mothers wore hats that resembled bowl-shape baskets. [PARAGRAPH:2]The California natives lived in communities numbering up to 2,000 with dwellings arrayed in groups. A house consisted of a round frame covered with grass. There was a skylight in the roof and the beds were made on skin-covered frames-each with a partition for privacy. In the center of the floor, they made a cook fire for seeds, nuts, fish and other foods. More than 100 languages flourished in California before European contact; most are gone today. [PARAGRAPH:2] In this modification for CivIV by Wyz_sub10, the Great Basin and Californian cultures include the Paiute, Mohave, Hupa and Ute groups among many others. The flag is that of the Ute people of Colorado, Utah, New Mexico and Arizona, United States.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLAND_PEDIA">[TAB]Durante todo Antigüedad tardía, muchos grupos étnicos de las regiones ocupadas de lo que hoy es Polonia. Muchos eslavos, celtas, Báltico, y las tribus germánicas fueron algunos de los prominentes grupos. El más famoso de encontrar arqueológico de la prehistoria de Polonia es el Biskupin asentamiento fortificado. La fortaleza ha sido la fecha a principios de la Edad de Hierro, cuando la cultura lusaciana ocupó el área alrededor de 700 adC. [PARAGRAPH: 2] Polonia comenzó a tomar la forma de un país unificado alrededor de la mitad del siglo X bajo la dinastía Piast. El cristianismo católico era la nación la primera religión oficial. En el siglo XII, Polonia dividida en varios pequeños estados. En virtud de la Jagiellon dinastía, Polonia forjado una alianza con su vecino, el Gran Ducado de Lituania. Economía polaca, militar, y la cultura floreció en Polonia - Lituania, y en virtud de la Jagiellons. Polonia fue famoso por su tolerancia de todas las religiones, y se convirtió así en un centro de la migración del pueblo judío. [PARAGRAPH: 2] Una edad de oro en el país como resultado de la recién creada Comunidad de Polonia y Lituania. La nobleza de Polonia, que fueron más abundantes que en otros países de Europa occidental, con satisfacción, en el sistema parlamentario. Durante el Siglo de Oro, Polonia amplió sus fronteras para convertirse en el país más grande de Europa. Sin embargo, a mediados del siglo XVII, un sueco invasión y Cosacos del Chmielnicki Uprising marcó el final de su edad de oro. Las guerras contra Rusia también marcó el declive del país. Las reformas, en particular la Gran Sejm, la segunda constitución moderna del mundo, no estaban satisfechos con las tres particiones de Polonia, de Polonia, que terminó siendo eliminado del mapa y sus territorios está dividido entre Rusia, Prusia y Austria. [PARAGRAPH: 2] Los polacos se resienten de su suerte y los rebeldes en varias ocasiones por la partitioners. En 1807, Napoleón creó el Ducado de Varsovia, pero después de las guerras napoleónicas, Polonia fue dividida de nuevo. Los zares de Rusia, que gobernó el país eventualmente reducido el polaco libertades, y Rusia capturó el país. Después de la invasión de la Alemania nazi y la Unión Soviética en 1939, Polonia fue dividida en virtud de Alemania y la Unión Soviética. Polonia perdió gran parte de sus ciudadanos en la guerra, seis millones y por lo menos la mitad polaco Judios. Después de las fronteras se cambiaban después de la Segunda Guerra Mundial, muchos de los polacos se vieron obligados a emigrar. [PARAGRAPH: 2] La Unión Soviética introdujo un nuevo gobierno comunista en Polonia. La República Popular de Polonia fue proclamada oficialmente en 1952. Sin embargo, en 1956, la población recibió más libertades y fueron liberados de las cárceles después de Polonia se convirtió más liberal. En 1980, un sindicato independiente venció el Partido Comunista y bared el colapso del comunismo en Europa oriental. A raíz de estos cambios, Polonia hizo numerosas mejoras en los derechos humanos. En el 1 de mayo de 2004, Polonia se convirtió en miembro de pleno derecho de la Unión Europea.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_PEDIA">[TAB] Polinesia comprende grupos de la isla de Samoa, las Islas Cook, la Polinesia Francesa, y Niue, las Islas de Tokelau, Tuvalu, Tonga, Wallis y Futuna, Hawaii, y la isla de Pitcairn. Los habitantes originarios de Nueva Zelanda, los maoríes, también se consideran de Polinesia. La isla de Fiji veces se incluyen en la Polinesia, debido a su alto porcentaje de habitantes polinesios. Archaeological pruebas apoyan que la Polinesia fue resuelta por la migración de Melanesia inicio unos 3.000 a 4.000 años atrás. Los samoanos se cree que se han asentado las Marquesas quizás ya en 300 dC, y la Isla de Pascua puede haber sido resuelta de las Marquesas ya en 400 DC. Hawaii fue también reiterada por esas viaje durante la segunda mitad del primer milenio dC, y luego la Sociedad de los isleños, que fueron el punto de origen de los polinesios que se establecieron en las Islas Cook. Alrededor de 1000 DC, estas culturas también habitada Polinesia. [PARAGRAPH: 2] Antes del contacto europeo, de Polinesia fueron los asentamientos, ya sea en aldeas o caseríos. Casas se agruparon en grupos pequeños, y los pueblos que figuran 30 o más viviendas. Estas aldeas se encuentran principalmente en las islas de Samoa y Nueva Zelandia y son a menudo fortificadas por muros de piedra o empalizadas de madera. Ambos de estos tipos de asentamientos se basó en la organización orientada a la familia. El tipo más común de organización es que el poder pasa de la primera a hijo nacido hijo primogénito, etc. En las sociedades de Polinesia, jefes sería venerado como iguales a los demás. Sin embargo, por lo general pueden localizar a sus familiares de nuevo a la línea de dioses creadores. En las sociedades en que el jefe estaba protegida y separada del pueblo, la guerra era común. Misioneros cristianos tenido éxito en derrocar a antiguas prácticas religiosas sólo después de que se habían convertido los jefes. [PARAGRAPH: 2] Religión y magia desempeñado un papel importante en la cultura polinesia. Cada uno de los dioses tienen sus propios rituales, que fueron llevados a cabo por los sacerdotes. Entre estas prácticas se sacrificio, cantando, banquete, y los ritos de la fertilidad. Magic también fue envolviendo, y un sinnúmero de rituales en relación con el amor, la guerra, la venganza, la agricultura y la pesca se practica. Cultura polinesia era un gran marino basada. Además de los peces, moluscos y crustáceos son una fuente importante de alimento. La pesca es generalmente una actividad de grupo, y los pescadores polinesios explorar vastas extensiones de los océanos alrededor de sus hogares. Otros alimentos podría ser proporcionada por diversas plantas. [PARAGRAPH: 2] Alimentación plantas también proporcionó materiales por diversas razones. Pan madera se utiliza en la canoa, por ejemplo, y las hojas de algunas plantas se han utilizado en el tejido de alfombras, ropa, velas, y otros artículos para el hogar. Las dos canoas individuales y dobles equipadas con colchoneta velas. Algunos barcos eran lo suficientemente grandes como para el transporte de las familias, los animales domesticados, plantas y más largas extensiones de océano. Con el tiempo, las culturas desarrolladas aptitudes artísticas distintas. Templos de piedra en ruinas se pueden encontrar en la sociedad de las Islas, la Isla de Pascua, la cultura y las Marquesas. Bueno, como canoas, clubes de la guerra, escudos, y los peces se ganchos elaboradamente decorado. Feather mantos mostró una enorme cantidad de esfuerzo en la recopilación y organización de plumas raras en intrincados diseños. [PARAGRAPH: 2] contacto con la cultura europea comenzó a fines de 1700 y cambió radicalmente la Polinesia. Exploradores españoles que estaban deseosos de búsqueda de la riqueza y difundir el cristianismo. Los holandeses y británicos también se exploraron áreas tales como Nueva Zelanda y las islas de Samoa. La resistencia a la intervención europea se produjo en casi todas las islas de la Polinesia, pero esos movimientos fueron breves. Por mucho tiempo, la Polinesia iría bajo el poder de las potencias europeas y los Estados Unidos. Cultura polinesia, sin embargo, siempre se mantuvo en esas islas.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SCOTLAND_PEDIA">[TAB]Los primeros asentamientos en Escocia fecha a partir de Mayo ya en 4000 aC Muchas grandes estructuras de la parte posterior de la Nueva Edad de Piedra. Los romanos trataron de reprimir la militarista norte de las tribus. Finalmente, se retiraron al sur de la Muralla de Adriano, que se completó en el año 128 a través del norte de Inglaterra. Imágenes y el escocés, a lo largo de los británicos, Angles, y de los vikingos, todos contribuyeron a la creación de un reino de Escocia por la 10 ª y 11 siglos. [PARAGRAPH: 1] Los primeros años del reino de Escocia se caracteriza por la violencia. Shakespeare \"Macbeth\" es un ejemplo. En la historia, el rey Duncan I de Escocia es asesinado por sus generales Macbeth y su hijo, Malcolm III, sucede en el trono. El siglo 13 fue más pacífico. Sin embargo, en 1290, el escocés luchó más de los señores de la sucesión al trono. England\'s King Edward intentado, pero no para instalar un rey en el trono de Escocia. A continuación, invadió Escocia, y se declaró jefe supremo. El escocés levanta contra Edward I, bajo la dirección de un gran héroe, Sir William Wallace. Después de la ejecución de Wallace, la rebelión continuó bajo la dirección de Robert de Bruce, el principal candidato para el trono. Fue coronado Rey Robert I en 1306. Él derrotó al Inglés en Bannockburn en 1314, y en 1328, el Inglés firmaron un tratado reconociendo la independencia de Escocia. [PARAGRAPH: 1] el hijo de David Robert II murió sin hijos. Varios nobles lucharon por el trono, y de la noble familia de Stuart ganó. Robert II, el primer rey Stuart, fue coronado en 1371. Un rey Stuart más tarde, Jaime I, y su hijo Jaime II el fortalecimiento de la administración central. Durante este tiempo, el comercio floreció y se fundaron las universidades. Escocia fue generalmente aliado con Francia contra Inglaterra en estos años. En 1502, James IV trató de fortalecer los vínculos de Escocia con Inglaterra por matrimonio con Margaret Tudor. Margarita era hija del rey Enrique VII. Sin embargo, los conflictos entre James y Enrique VIII llevó a la guerra fronteriza. James fue asesinado en la Batalla de Flodden Field en 1513 y fue sucedido por su hijo, James V. [PARAGRAPH: 1] Uno de Escocia más famosa de los gobernantes, María, Reina de escocés, la hija de James V, se pronunció en este momento. Fue el último monarca de un reino de Escocia. En 1603 su hijo James VI de la sucesión al trono de Inglaterra e Irlanda como James I. Con el Acta de Unión en 1707, Inglaterra, Irlanda y Escocia se unieron bajo un solo parlamento y gobernante. País de Gales ya está en Inglés imperio en este momento. Mientras tanto, el escocés siguió manteniendo su propia identidad. [PARAGRAPH: 1] Desde el escocés dejó de gobernarse a sí mismo, generaciones de los nacionalistas escoceses han pedido un estado independiente. Más moderado personas han apoyado la descentralización, que volvería a poder sobre los asuntos locales a un legislador electo de Escocia en Edimburgo, dejando los asuntos exteriores en manos del parlamento británico. Una votación de la devolución no en 1979, sino otro logrado por abrumadora mayoría en 1997 y la regla de origen fue finalmente aprobado. Las elecciones para el nuevo Parlamento escocés se había previsto en 1999.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SELJUK_PEDIA">in Spanish</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SERBIA_PEDIA">[TAB]Los antepasados de los servios colocaron en la región durante el ANUNCIO 600s.  Durante estos años del establecimiento, los servios vinieron bajo influencia fuerte del imperio Byzantine.  En el último 1100s, Stephen Nemanja fundó el primer estado servio soberano, unificado.  Serbia llegó su cenit en el 1300s, debajo de rey Stefan Dusan.  Pero en 1389 los turcos del otomano derrotaron una coalición conducida por Serbia en la batalla histórica de Kosovo, comenzando el período de la regla del otomano que era sigue habiendo por los 500 años próximos. [PÁRRAFO: 1] Las rebeliones contra los otomanos comenzaron en 1804 y duraron hasta que Serbia ganó su independencia en 1878.  El país comenzó a recolectar a todas las tierras y gente servias en un estado unificado.  Así, la toma de posesión de Austria, en 1908, de Bosnia y del Herzegovina, con su alta densidad de servios, incitó una época del antagonismo amargo en Serbia. [PÁRRAFO: 1] Cuando la guerra terminó en 1918, Serbia condujo el movimiento a formar el reino de servios, de croatas, y de Eslovenias bajo dinastía real servia.  El país fue retitulado reino de Yugoslavia en 1929.  Los esfuerzos servios de controlar el área despertaron la hostilidad de otras nacionalidades, especialmente los croatas.  Después de que Yugoslavia fuera habitada por Nazi Alemania en 1941, durante la Segunda Guerra Mundial, él se convirtió un campo de batalla entre los dos grupos desafiadores del guerrilla, el Chetniks servio y los partidarios Comunista-conducidos.  En la conclusión de la guerra en 1945, Serbia se convirtió en una de las repúblicas de la nueva república federal socialista de Yugoslavia, organizada por el líder comunista Josip Broz Tito. [PÁRRAFO: 1] La autoridad firme de Tito sobre el país mantuvo las viejos competiciones y hatreds étnicos cheque, pero después de su muerte en el an o 80, la organización intrincada del gobierno comenzó a desmenuzarse.  Determinaron a los líderes servios para convertir la federación en un estado nacional bajo control servio.  Otras repúblicas prefirieron una confederación más floja.  Serbia respondió a su secesión con el uso de fuerzas militares federales.  La guerra civil que resultaba costó muchos millares de vidas y gran destrucción de la característica en el Croatia y Bosnia y Herzegovina.  En 1992, Serbia se proclamó y Montenegro para ser el sucesor al estado yugoslavo, como la república federada de Yugoslavia.  Después de que Montenegro dejara la federación en 2006, Serbia formó la república de Serbia como el sucesor oficial de la unión de Serbia y de Montenegro.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SWEDEN_PEDIA">[TAB]Poco se sabe de historia sueca antes del período de Viking del último 8vo siglo.  Dos relacionaron la gente, el Svear y el Gö alquitrán, entonces vivido en Suecia central del sur.  Casi incesantemente en la guerra con uno a, unieron en el 9no siglo bajo control de Svear.  El nombre sueco para Suecia, Sverige, y los medios reino del Svear.  Vikings sueco navegó hacia el este a través del mar báltico y en los ríos de Rusia.   Por los 9nos y 10mos siglos hacían negocio como Extremo Oriente como Constantinople.  Según leyenda, un cacique sueco de Viking, Rurik, era el creador de la primera monarquía rusa.  Finlandia vino bajo regla sueca en el 12mo siglo.  En 1397 la unión de Kalmar ensambló los reinos de Suecia, de Dinamarca, y de Noruega bajo monarquía danéa.  Los sueco opusieron el comando danés, que terminó en 1523, cuando Gustavus Vasa vino al trono sueco como rey Gustav I. [PARAGRAPH: 1] Debajo de Gustav I y sus sucesores, Suecia se convirtió en una energía marcial.  Dos monarcas suecos eran famosos como reyes del guerrero.  Gustav II, también conocido como Gustavus Adolphus, grandes triunfos ganados en la guerra de los treinta años.  Como efecto de esta guerra, la tierra creciente Suecia en Alemania norteña y se convirtió en amo de la región báltica.  En 1638, Suecia fundó a breve colonia en New llamado América Suecia.  Desafiado continuamente por sus vecinos, Suecia luchó una serie de guerras con Dinamarca, Rusia, Polonia, y Sajonia durante el décimo octavo siglo temprano.  El rey sueco Charles XII ganó las primeras victorias impresionantes.  Pero su derrota devastadora por el Tsar ruso Peter el grande en la declinación de 1709 Suecia comenzadas como energía europea. [PARAGRAPH: 1] La pérdida de Finlandia a Rusia en 1809 condujo a la deposición de rey Gustav IV.  Una nueva constitución fue adoptada y eligieron a un francés, Jean Baptiste Bernadotte, como el príncipe de corona sueco.  Después de la derrota de Napoleon en 1814, Noruega fue tomada de Dinamarca y dada a Suecia para substituir su pérdida de Finlandia.  La unión de Suecia y de Noruega duró hasta 195, cuando Noruega ganó pacífico su independencia.  Bernadotte vino al trono en 1818 como rey Charles XIV Juan y era el fundador de la actual casa real sueca. [PARAGRAPH: 1] Los años constantes de la guerra Suecia empobrecida.  Una carencia de perspectivas financieras hizo a una gran cantidad de sueco emigrar del país.  Suecia nunca era otra vez ir a guerrear, adoptando la política de la neutralidad y del nonalignment que continúa hoy.  El crecimiento de la industria sueca en el siglo a principios de siglo 20 restauró su economía.  Suecia también desarrolló su sistema de la asistencia social que garantizó las necesidades de la existencia a cada sueco.  Suecia podía mantener su neutralidad en Primera Guerra Mundial e II, estableciéndose como asilo para los refugiados que escapaban el daño de ambas estas guerras.  Suecia también ha intentado promover la paz en no sólo sí mismo, pero en todos los países.  Muchas de las tropas de Suecia desempen\'aron servicios en las fuerzas del mantenimiento de la paz de Naciones Unidas.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_TIBET_PEDIA">[TAB] Tíbet se convirtió en un reino unificado en el siglo VII dC bajo King Songtsen Gampo, un animado gobernante cuyo linaje se remontan desde el valle de Yarlung. Songtsen Gampo no era un practicante budista, pero sus reinas, de Nepal y de China, construyó el primer templo budista en Lhasa y decoradas con imágenes. Sin embargo, no llegó a ser budista firmemente arraigado hasta el siglo siguiente, cuando el Rey Trisong Detsen invitó a la India para establecer profesor Shantarakshita Tíbet el primer monasterio budista, que se realiza con la ayuda de la imperiosa Padmasambhava. [PARAGRAPH: 1] El Yarlung Imperio se vino abajo en el siglo IX. El interés en el budismo sigue siendo limitado hasta el siglo X, cuando los tibetanos viajó a la India para estudiar y traducir los textos sagrados. India maestros también llegó al Tíbet para difundir la religión, la más célebre que se Atisha cuya llegada en 1042 AD tradicionalmente marca el \"Segundo de propagación\" del budismo en el país. Atisha seguidores fundaron la pa-Kadam orden religiosa. La orden destaca la importancia de la aplicación de los ideales de un bodhisattva en el profesional de la vida cotidiana. [PARAGRAPH: 1] Otras órdenes nacido en este tiempo incluyen la Sakya-pa que ganó poderosos aliados en el Imperio Mongol, en particular Kublai Khan. El declive de la influencia mongol en la mitad del siglo XIV debilitado la Sakya-pa. Una nueva dinastía, la Pamotrupa, trató de revivir la gloria de los reyes Yarlung, mientras que el descubrimiento de los textos \"escondidos\" por Padmasambhava dio un nuevo impulso a la Nyingma-pa orden que había fundado. [PARAGRAPH: 1] El más influyente erudito y reformador de la época fue Tsong Khapa. Su vocación de la disciplina monástica motivados a sus discípulos para fundar la Gelug-pa orden religiosa. El Gelug-pa evitarse en la primera participación directa en los asuntos seculares, pero su piedad Mongol atraído la atención. En 1578 el líder mongol Altan Khan hizo una prominente Gelug-pa lama el título de Dalai Lama. Medio siglo más tarde, con la asistencia de Mongolia, el Dalai Lama del Tibet se convirtió en sagrado y laico líder. Este sistema de gobierno teocrático sobrevivió hasta 1959, cuando los comunistas chinos llevó el decimocuarto Dalai Lama en el exilio.t</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_UKRAINE_PEDIA">[TAB] el primer estado histórico en territorio ucraniano era el Kievan Rus.  La Ucrania conocida era realmente un término que refirió una vez a una región de la frontera en el 1100s.  En el ANUNCIO 988 o 989, la conversión del estado de Kievan al cristianismo fue comenzada debajo de príncipe Vladimir.  Los conflictos del Domestic condujeron eventual a la desintegración del Kievan Rus en un número de principalities pequeños, la mayor parte de que fueron conquistados por los Mongols invasores en el 1200s, incluyendo Kiev sí mismo.  Un estado independiente de Galicia y de Volynia existió hasta el 1300s antes de ser conquistada por Polonia y Lituania.  Con la unión de Polonia y de Lituania en 1569, casi todos los territorios ucranianos fueron absorbidos en el reino polaco. [TAB: 1] El conflicto religioso entre postes católicos y la resistencia ortodoxa de Ukrainians y campesina contra el serfdom trajo una sublevación a nivel nacional contra regla polaca.  Era plomo de Bohdan Khmelnytsky, hetman Cossack, o el comandante, que estableció un estado ucraniano a lo largo del río de Dnieper.  Compusieron a una sociedad en parte militar, los Cossacks de siervos y de otros del fugitivo libertad que buscaba en las zonas fronterizas.  El estado ucraniano era ser breve.  Traído encendido por necesidades militares y políticas, entró en una alianza con el czar de Muscovy, el estado de el cual el imperio ruso se convirtió.  En 1667, Ucrania estuvo partida entre Rusia y Polonia.  Un estado ucraniano del este, gobernado por un hetman y un Rada, o consejo, pero controlado por Rusia, existida hasta 1764, cuando su gobierno fue suprimido.  Cuando Polonia sí mismo fue repartida en el último 1700s, la mayor parte de Ucrania occidental también cayó bajo regla rusa.  El resto se convirtió en parte del imperio Austro-Húngaro. [TAB: 1] Un movimiento nacionalista ucraniano era activo en ambos imperios, pero debajo de los tsars rusos, las actividades culturales ucranianas fueron prohibidas terminantemente.  Entre 1876 y 1906 ningunos libros fueron permitidos para ser impresos en ucraniano, y la lengua fue prohibida de escuelas.  Bajo regla austríaca, Ukrainians podía desarrollar su vida cultural y política más completamente.  En 1917, durante Primera Guerra Mundial, el imperio ruso fue derrotado y los líderes ucranianos formaron el Rada central, que retuvo regla del gobierno temporal ruso.  Después de que los Bolsheviks derrocaran el gobierno provisional más adelante que año, una lucha comenzó entre los comunistas y los nacionalistas para el control de Ucrania.  El 22 de enero de 1918, el Rada central lo anunció era Ucrania completamente independiente.  Con la ayuda de las tropas alemanas y austríacas, barraron a los comunistas de Ucrania.  El Ukrainians en Austria hizo frente a problemas mucho diversos con la desintegración del imperio austríaco. [TAB: 1] En la Ucrania rusa anterior, la guerra civil sobrevino mientras que varios gobiernos lucharon para la energía.  Los comunistas reocuparon eventual la región, estableciendo la república socialista soviética ucraniana.  En 1922, en común con el ruso y otras repúblicas soviéticas, formó la unión de repúblicas socialistas soviéticas, o Unión Soviética.  Durante los años 30, la política de la colectivización forzada de la agricultura fue realizada por orden de dictador soviético José Stalin.  La resistencia de los granjeros ucranianos finalmente fue rota por la eliminación de su alimento, causando la muerte por el hambre de millones de gente.  En 1939, en la víspera de la Segunda Guerra Mundial, como resultado de un pacto soviético con Alemania, Galicia y Bukovina fueron reatados a la república ucraniana.  Durante la guerra, Ucrania experimentó daño extenso de fuerzas alemanas y soviéticas nazis.  La región Transcarpathian fue unida con Ucrania en 1945 y Crimea en 1954. [TAB: 1] La interrupción del sistema político y económico soviético, y las sensaciones cada vez mayor del nacionalismo de sus numerosos gente, conducido eventual a la derrota de la Unión Soviética en 1991.  El 24 de agosto de 1991, un declaración de la independencia fue adoptado por el parlamento ucraniano.  Fue aprobado por 90 por ciento de votantes elegibles en un referéndum el 1 de diciembre de 1991.  Ucrania ahora es una república con un presidente, una legislatura, y un primer ministro y un Consejo de Ministros.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_VIETNAM_PEDIA">The Vietnamese civilization has existed for thousands of years. Vietnamese legends hold that native people populated and civilized the land more than 4,000 years ago. Chinese historical records tell of an indigenous people that existed about 2,500 years ago. Some historians, both in Asia and in the West, hold that the various peoples of today\'s Vietnam were brought together by a Qin Dynasty-era general who was fed up with the despotic rule of the Qin Shi Huang (First emperor of China proper) and escaped to the \"southern Yue [Viet] mountains\" to set up his own kingdom. He and his soldiers conquered the land and established a civilized society modeled after ancient Chinese customs. This Chinese general adopted the native language (which sounded similar to southern Chinese dialects anyway) and married local women, who gave birth to sons that inherited the kingdom. Whether this is indeed historically true or not is still subject to debate.[NEWLINE][PARAGRAPH:2]What is known for sure is that for most of the period from 207 BC to the early 10th century, it was under the rule of successive dynasties of China. Sporadic independence movements were attempted, but were quickly extinguished by the Chinese army. In 939, the Vietnamese defeated Chinese forces at the Bach Dang River and gained independence. They gained complete autonomy a century later. For most of its history, Vietnam has been strongly influenced by its much bigger northern neighbor, China. However, during the rule of the Tran Dynasty, it defeated three Mongol attempts of invasion by the Yuan Dynasty. Feudalism in Vietnam reached its zenith in the Le Dynasty 1400s, especially with the emperor Le Thanh Tong. Between the 13th and 17th centuries, the Vietnamese expanded southward in a process known as nam tien (southward expansion). They eventually conquered the kingdom of Champa and much of the Khmer empire. [NEWLINE][PARAGRAPH:2]The independent period ended in the mid-19th century, when the country was colonized by France.  French rule continued until World War II, when Japan briefly occupied Vietnam and used the country as a base to launch attacks against the rest of Indochina and India. When the war ended, France attempted to re-establish control but failed, after they were defeated at Dien Bien Phu. There was overwhelming support for a unified country, however, the West, particularly the United States feared that the highly popular Ho Chi Minh would easily win any election. [NEWLINE][PARAGRAPH:2]The US under the Kennedy administration began to send military advisors into Vietnam and things quickly escalated from there.  The Communist strongholds in the North were supported by China and the Soviet Union while the regime set up in the South was supported by the United States. The conflict quickly escalated into the Vietnam War; one of the most controversial wars in history.  All American troops were withdrawn by March 29, 1973. By April 30, 1975, North Vietnam had overtaken the puppet regime in South Vietnam and by 1976, Vietnam was finally unified the Socialist Republic of Vietnam. This is the government that currently exists today.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_WALES_PEDIA">[TAB]País de Gales primero fue habitado por los gatherers del cazador, que emigraron en busca del alimento. Las herramientas del metal primero aparecían en País de Gales aproximadamente 2500 B.C., seguidos por el cobre y el bronce. El instrumento más temprano del hierro es la espada de Llyn Fawr, un lago en País de Gales del sur. La gente que vivía en País de Gales comenzó a construir colina-fortalezas. Los historiadores creen que muchas otras culturas comenzaron a habitar el área, incluyendo el Celts, y comenzaron a forzar a los habitantes anteriores fuera de País de Gales. [PARAGRAPH: 2] Hasta y durante la ocupación romana de Inglaterra, País de Gales no era un solo país, pero el área fue dividida entre varias tribus, lo más prominente posible el Silures y el Ordovices. El primer ataque contra las tribus Galés estaba al lado de omóplato de Publius Ostorius en 48 A.D. La resistencia era plomo de Caratacus, que fue derrotado y entregó eventual el Romans. El Silures continuado para atacar el Romans usando la guerra de guerrillas, Ostorius todavía muerto con el Silures unconquered, y el Silures ganó una victoria contra la segunda legión de Augusta. No había otras campañas romanas a extender en País de Gales hasta 61 A.D., a la isla de Anglesey, sino fue parado por la amenaza de Boudica. El Silures fue derrotado, eventual, aproximadamente 78 A.D. El País de Gales entonces ocupado de Romans, y construido te en una manera romana. La mayor parte de el propósito romano en País de Gales estaba de naturaleza militar. Cuando el Romans se fue, los estados de País de Gales fueron dejados para gobernarse. Había colonización irlandesa considerable en Dyfed en País de Gales del sudoeste. El retiro romano era más probable de las tribus de los bárbaros como los ángulos y el Saxons. País de Gales entonces llegó a ser cristiano, y la edad de santos comenzó. Después de la batalla de Chester, la conexión entre País de Gales y de Inglaterra había terminado. [PARAGRAPH: 2] País de Gales entonces fue dividido en los reinos separados, el ser más grande Gwynedd y Powys. Powys era el reino easternmost y estaba bajo más influencia del inglés. Una sola persona para gobernar el país entero durante este período de País de Gales era rara. Todos los hijos recibieron un pedazo igual de la tierra de su padre, estableciendo territorios. El primer para gobernar una porción grande de País de Gales era Rhodri Mawr, y su tierra fue dividida entre sus dos hijos, que extendieron la tierra más. País de Gales estaba actualmente bajo ataque de aumento por el Vikings entre 900 y 1000. Gruffydd ap Llywelyn era la persona siguiente para unir País de Gales, él era originalmente el regla de Gwynedd, pero por 1055 la regla de todo el País de Gales. [PARAGRAPH: 2] A la hora de la conquista normanda en Inglaterra, la regla prominente en País de Gales era Bleddyn ab Cynfyn, que era rey de Gwynedd y de Powys. La matanza de Bleddyn ab Cynfyn conduce a una guerra civil en País de Gales, y los normandos vieron esto a su ventaja. En Gruffydd 1081 ap Cynan, que acababa de ganar el trono de Gwynedd de Trahaearn ap Caradog en la batalla del Carn de Mynydd fue tentado a una reunión con los Earls de Chester y de Shrewsbury y puntualmente agarró y encarceló, conduciendo al asimiento de mucho de Gwynedd de los normandos. En 1094, había una rebelión Galés contra las reglas normandas y Gruffyd ap podía construir un reino fuerte en Gwynedd. Stephen de Blois y el Empress Matilda podían más adelante extender las fronteras del reino. Después regla del Powys la\' que Madog ap Maredudd murió, Powys fue dividida en dos reinos separados. De la lucha sin embargo vino la regla más fuerte de País de Gales\', Llywelyn ap Iorwerth, o Llywelyn el grande. La guerra explotó en 1245, y la edición todavía estaba en el equilibrio cuando Dafydd murió repentinamente en el Garth casero real Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd sin dejar a un heredero a principios de 1246. Llywelyn el grande el otro hijo, Gruffudd había sido el intentar matado escaparse de la torre de Londres en 1244. Gruffudd había dejado cuatro hijos, y un período del conflicto interno entre tres de éstos terminados en la subida a la energía de Llywelyn ap Gruffudd (también conocido como Llywelyn el líder pasado). El tratado de Montgomery en 1267 dio el control de Llywelyn, directamente o indirectamente, sobre una parte grande de País de Gales. Sin embargo, la ambición de Llywelyn en País de Gales de unión bajo su dirección estuvo en conflicto con Edward I de las ambiciones de Inglaterra en País de Gales, y la guerra seguida en 1277. Llywelyn fue obligado a buscar términos, y el tratado de Aberconwy restringió grandemente su autoridad. La guerra explotó otra vez cuando el hermano Dafydd ap Gruffudd de Llywelyn atacó el castillo de Hawarden en la palma domingo 1282. Llywelyn aparece haber vacilado antes de ensamblar el levantamiento, pero eventual haber apoyado su hermano. El 11 de diciembre de 1282, Llywelyn fue engañado en una reunión en los pozos de Builth se escuda con los hermanos de Mortimer, capturados y ejecutados. Su hermano Dafydd ap Gruffudd continuó la resistencia, pero no era ningún fósforo para el ejército inglés costoso equipado. Lo capturaron en la montaña de Bera, en las altiplanicies sobre Aber Garth Celyn en junio de 1283 y fueron ejecutado colgando, dibujando y cuarteando en Shrewsbury. País de Gales sintió bien a la primera colonia de Inglaterra. [PARAGRAPH: 2] Después de pasar del estatuto de Rhuddlan, rey Edward dominó País de Gales con sus castillos. País de Gales entonces se convirtió en una parte de Inglaterra, aun cuando su rayo de la gente una diversas lengua y cultura. Había un número de rebeliones, incluso una con ayuda francesa. Sin embargo, el inglés tomó represalias rápidamente amenazando País de Gales. En 1400, los noblemen Galés por el nombre de Owain Glyndwr, conducen una rebelión contra el rey Henrio VI de Inglaterra. Owain para un País de Gales controlado a corto plazo después de ganarlo de Inglaterra. Eventual, las fuerzas del rey podían recuperar el control de País de Gales. Como respuesta a la rebelión de Glyndwr, el parlamento inglés aprobó los leyes penales en 1402. Éstos prohibieron el Galés de los brazos que llevaban, de sostener la oficina y de morar en ciudades fortificadas. En las guerras de las rosas que comenzaron en 1455, Inglaterra y País de Gales utilizaron a tropas Galés. Los leyes en actos de País de Gales 1535-1542 fueron aprobados, anexando País de Gales a Inglaterra en términos legales, suprimiendo el sistema legislativo Galés, y prohibiendo la lengua Galés de cualquier papel o estado oficial, pero definió por primera vez a la frontera de Inglaterra-País de Gales y a miembros permitidos que representaban a distritos electorales en País de Gales que se elegirá al parlamento inglés. [PARAGRAPH: 2] País de Gales para la mayor parte siguió la iglesia de Inglaterra y en 1588, Guillermo Morgan produjo la primera traducción Galés de la biblia. País de Gales era Royalist en las guerras de los tres reinos en el 17mo siglo temprano. País de Gales dio a hombres a rey Charles I de Inglaterra. La educación Galés estaba en un punto bajo durante este período. En el décimo octavo siglo, una iglesia Galés fue establecida, conocido hoy como la iglesia Presbyterian de País de Gales. Las escuelas de domingo ahora compusieron una parte importante de educación Galés. Durante la revolución industrial, País de Gales vio el establecimiento de ironworks y de minas de carbón. El diecinueveavo siglo para País de Gales fue industrializado sobre todo. El nuevo industrialismo trajo un conflicto entre los trabajadores Galés y los patrones ingleses, y causó eventual los alborotos de Rebecca en País de Gales del sur. En parte como resultado de estos disturbios, una investigación del gobierno fue realizada en el estado de la educación en País de Gales. En la parte anterior del País de Gales del siglo todavía apoyó en gran parte el partido liberal, particularmente cuando David Lloyd George sintió bien al primer ministro durante la primera guerra mundial. Sin embargo el partido laborista ganaba terreno constantemente, y en los años después de la guerra substituyó a liberales como el partido dominante en País de Gales, particularmente en los valles industriales de País de Gales del sur. El período que seguía la segunda guerra mundial consideró una declinación en varias de las industrias tradicionales, particularmente la industria hullera. País de Gales de-fue anexado oficialmente de Inglaterra dentro del Reino Unido en 1955, con el término Inglaterra que era substituida por Inglaterra y País de Gales, y Cardiff fue proclamada como el capital de País de Gales. El nacionalismo se convirtió en solamente una edición importante durante la segunda mitad del vigésimo siglo. En 2006, el acto de País de Gales recuperó asentimiento real que la reina tendría una nueva identidad como su majestad en la derecha de País de Gales y designaría por primera vez las órdenes Galés de los ministros y de la muestra Galés en consejo.</string>
</resources>
