<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ABLAY_PEDIA">[H1]Ablai Khan[\H1][NEWLINE][BOLD]Kazakh Khan de la Jüz Mediana[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1711 - 1781 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Antecedentes:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Nacido como Abilmansur, Ablai Khan pertenecía a la rama mayor de los descendientes del fundador del siglo 15 del Estado de Kazajstán, Janybek Khan. En la primera mitad del siglo 18, Ablai Khan demostró ser un organizador talentoso y comandante mientras dirigía destacamentos de la milicia kazajo contra los Dzungars. Participó en las batallas más importantes contra el Dzungars desde la década de 1720 a la década de 1750, por el que fue declarado \"Batyr\" (\"héroe\") por el pueblo[PARAGRAPH:1]Ablai pretendía crear un estado kazajo fuerte e independiente. Se dirigió a las fuerzas unificadas de los kazajos y fomentó la centralización del poder del Estado en Kazajstán. Hasta su elección como el khan de los tres jüzes, Ablai tuvo que competir con Khan Abul Mambet y sus descendientes de Jüz Mediana para el liderazgo. Inicialmente, Rusia reconoció Abul Mambet como el Khan de la Jüz Mediana, mientras Ablai recibió el apoyo de China. El talento de Ablai en jugar de China contra Rusia lo hizo gradualmente el inigualable Khan de la estepa. A diferencia de Abul Khair Khan de la Jüz Menor, Ablai nunca se presentó al gobierno ruso. En 1771, en la reunión de los representantes de los tres Jüzes, Ablai fue elegido como el Kazakh khan. La Emperatriz Rusa pidió que el título de Khan debe ser reconocido y oficialmente aprobado por Rusia. Para ello, envió una carta oficial a Petropavl, donde Ablai esperaba  recibir el título en 1779. Él nunca apareció en el fuerte, la declinacion de la solicitud de Rusia para designarlo como el khan de Jüz Mediana. En contraste con Ablai, otros kanes y sultanes habían estado compitiendo por los regalos de lujo y estipendios de los emperadores de Rusia a cambio de su sumisión.[PARAGRAPH:1]Durante las campañas de los Qing contra Dzungars, Ablai Khan decidió no tomar partido en el conflicto Dzungar-chino. Una vez que el conflicto se resolvió, Ablai ofreció su sumisión al emperador Qianlong. Ablai fue confirmado como Kazakh khan tanto por los chinos y los rusos. Él condujo numerosas campañas contra Kokand Khanate y Kyrgyzs. En la última campaña sus tropas liberaron muchas ciudades en el sur de Kazajstán e incluso capturaron Tashkent. Luego se procedió a presentar día Kyrgyzstan y ganó la batalla furiosa con las tropas de los caudillos locales. A su muerte en 1781 fue enterrado en el Mausoleo de Khoja Ahmed Yasawi en Hazrat-e Turquestán.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_AGAMEMNON_PEDIA">[H1]Agamenón[\H1][NEWLINE][BOLD]Príncipe de Micenas[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Fondo:[\BOLD][NEWLINE][TAB]A su esposa asesinó al padre de Agamemnon, Atreus, el rey de Mycenae, Aegistheus y. Los dos tomaron la posesión del lanzada de Mycenae, y así que Agamemnon y su hermano, Menelaus, fueron al rey de Sparta. Allí, Clytemnestra casado Agamemnon, la hija de Tyndareus, rey de Sparta, y tenía cinco niños. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon se conoce para su papel en la guerra de Trojan. Mucha de la vida de Agamemnon es abarcada por mito, así que algo de la información sobre la guerra de Trojan es no fiable. Agamemnon recolectó a soldados griegos para navegar para Troy. Agamemnon era el comandante en jefe para el ejército griego, y había matado a mucha gente importante del ejército de Trojan. Él mató a Antiphus, y a Helaesus. Después de la guerra, dieron Cassandra, hija de Priam, a Agamemnon como premio. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon vuelto a Grecia con Cassandra y aterrizado en Argolis. La esposa Clytemnestra de Agamemnon había llevado un amante, un Aegistheus, y un Agamemnon invitado un banquete. Allí, Agamemnon fue matado y muerto. Clytemnestra entonces gobernó el reino de Agamemnon por una época, pero el asesinato de Agamemnon fue vengado eventual por su hijo Orestes con la ayuda de su hija Electra.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_AHMADINEJAD_PEDIA">[H1]Mahmoud Ahmadinejad[\H1][NEWLINE][BOLD]Presidente de Irán[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivio: [\BOLD]1956 - [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Antecedentes:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Mahmoud Ahmadinejad, llegó a la presidencia tras ganar las elecciones presidenciales de 2005 por el voto popular. Antes de convertirse en presidente, Ahmadinejad se desempeñó como alcalde de Tehran, un gobernador del Kurdistan, Ardabil, y sirvió en la guerra entre Irán e Irak, como miembro de Cuerpos de la Guardia Revolucionaria Islámica. Él es el más alto funcionario de elección directa en el país; constitucionalmente, tiene mucho menos poder que el líder supremo, el Ayatollah Ali Khamenei, quien es el comandante en jefe de las fuerzas armadas de Irán y tiene la última palabra en todos los aspectos de la política exterior e interior. [PARAGRAPH:1]Ahmadinejad es un crítico de la administración de George W. Bush y apoya fortalecimiento de las relaciones con Rusia, Venezuela, Siria y los países del Golfo Pérsico. Dijo que el programa nuclear de Irán es para fines pacíficos y ha negado enriquecimiento extremo a pesar de las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. [PARAGRAPH:1]Él ha pedido la disolución del Estado de Israel y su gobierno, que no considera como legítimo o representativa de la población, y por elecciones libres en la región. Él cree que los palestinos necesitan una voz más fuerte en el futuro de la región. Una de sus declaraciones más controvertidas fue una en la que, según algunas traducciones, pidió que Israel sea \"borrado del mapa\", pero la interpretación de esta declaración puede variar ampliamente. También ha sido condenado por describir el Holocausto como un mito, lo que ha llevado a acusaciones de antisemitismo. En respuesta a estas críticas, dijo Ahmadinejad, \"No, yo no soy anti-Judio, los respeto mucho.\" [PARAGRAPH:1] Durante su presidencia, Ahmadinejad lanzó un plan de racionamiento de gas para reducir el consumo de combustible del país y reducir la tasa de interés para los servicios bancarios privados y públicos.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ALBOIN_PEDIA">[H1]Alboino[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió: [\BOLD]? - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin fue llevado a Audoin y a su esposa Rodelinda. Después de que Audoin muriera, Alboin, el décimo rey incorporó el gobierno de su país. Él siguió los deseos de su gente. Alrededor del mismo tiempo, Turisund, rey del Gepids, murió. Por lo tanto, su hijo Cunimund tuvo éxito al lanzado. Aunque el Gepids había tenido ya un tratado de la paz con el Langobards, Cunimund rompió este tratado. En este mismo tiempo, Alboin había hecho un tratado eterno con el Avars. A pesar de todo el esto, Cunimund continuó forzando a su gente luchar. Cunimund anunció que si su gente pudiera superar el Langobards, después ella atacaría el Avars, que ahora ocupó las tierras del Gepids. Bajo dirección de Alboin, el Langobards era victorioso. El Langobards tenía un militares tan de gran alcance que redujeron el Gepids a la destrucción completa. Cunimund matado Alboin y hecho un cubilete fuera de su esquelético, conocido como scala. [PÁRRAFO: 1] El éxito de Alboin se había separado hasta ahora, esa palabra de sus militares de gran alcance se había separado a Roma. Roma buscó la ayuda de Alboin y del Langobards en su guerra contra el Goths. El Langobards fue transportado a Roma por el mar. Mucho a la esperanza del Romans, Alboin había reducido a rey del Goths, Totila, a un estado de la destrucción. El Langobards volvió a sus regalos y riquezas del cojinete del país. [PÁRRAFO: 1] Alboin, después de todo su éxito militar, ahora precisó para Italia. Él pidió ayuda del Saxons que alternadamente lo proveyó de 20.000 hombres para proceder a Italia. Alboin esperaba conducir a su gente en una migración a Italia. Él entonces dio Pannonia, el hogar actual del Langobards, a los Huns. Las únicas condiciones eran que si el Langobards fuera volver siempre, podrían tomar la posesión de Pannonia inmediatamente. Alboin primero entró en Venetia. Alboin declaró que su sobrino Gisulf sería el duque conquistado una vez. Gisulf exigió que Alboin te dé cualquier Langobard gente de su opción ante duque que se convierte. Alboin convino esta condición. [PÁRRAFO: 1] Alboin vino al río Piave primero. El obispo de la iglesia de Tarvisium, Felix, pidió que el rey te concediera la iglesia después de que la tierra fuera conquistada. Alboin era gracioso y concedió su petición. Alboin entonces se encendió capturar las ciudades de Vicenza, de Verona, y de las ciudades restantes de Venetia. Él capturó todas las ciudades por Padua, Monselice, y Mantua. Después de conquistar Venetia, Alboin movió a su ejército a Liguria. Él tomó todas las ciudades de Liguria excepto ésos situadas en las orillas. La ciudad de Pavía era una de las ciudades más duras a tomar. Duró tres años y algunos meses para entregarse a Alboin después de ser sitiado. Alboin tomó la posesión de todo hasta Toscana excepto Roma, Ravena, y algunos otros lugares fortificados. [PÁRRAFO: 1] El Romans era así que devastado por esta pérdida y la enfermedad que ocurrieron. Alboin había hecho voto a poner a toda la gente de estas ciudades conquistadas a la muerte. Sin embargo, Alboin era un buen hombre. Alboin rompió este voto y permitió que la gente viviera sin lesión. Alboin gobernó Italia para tres y una mitad de los años antes de ser asesinado por su esposa.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA">[H1]David Ben Gurión[\H1][NEWLINE][BOLD]Primer Ministro de Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]1886 - 1973[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurión nacido como David Grün el 16 de octubre de 1886 en Plonsk, Polonia. Su padre, Avgdor Grün, fue un sionista que inspiró en David la idea de que algún día habria una patria para el pueblo judío. David Ben Gurion estaba en la posición delantera del movimiento sionista de trabajo durante los quince años que precedían la creación de Israel. Él era un optimista terminante, frugal que fue caracterizado por su comisión con la creación de un estado judío. Él tensionó que Israel \"uphold la igualdad social y política completa de todos sus ciudadanos, sin la distinción de la raza, del credo, o del sexo. \" [PARAGRAPH: 1] En 1910, Ben Gurion hizo redactor para el compartimiento del partido laborista \'s de Palestina. Él firmó los artículos como significado \"son de \"Ben Gurion\" del león joven. \" a partir de este momento encendido, lo conocían como David Ben Gurion. Cuando la Primera Guerra Mundial explotó en 1914, a los turcos arrestó y fue expelido a Ben Gurion de Palestina. Él huyó a Egipto, entonces los Estados Unidos. En América, él animó a la juventud que emigrara a Palestina. En 1917, Ben Gurion organizó la legión judía para luchar con Gran Bretaña contra los turcos. En 1918, él volvió a Palestina. [PARAGRAPH: 1] Por los 20 años próximos, Ben Gurion dedicó su vida al sionismo. Él ayudó a organizar el Histadrut, que era la federación general del trabajo judío. En 1935 él hizo presidente de la agencia judía para Palestina. Esta organización ayudó a inmigrantes judíos a colocar en Palestina. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion también estuvo implicado en una resistencia violenta cuando su organización cooperó con Menachem comenzó Irgun. Ben Gurion acordó realizar comenzó el plan que era bombardear al rey David Hotel en una esperanza de desconcertar a los militares británicos. Sin embargo, cuando los resultados de la matanza total llegaron a ser obvios, él llamó inmediatamente la operación apagado. Sin embargo, comenzar rechazado. En septiembre de Ben 1947 Gurion alcanzó un acuerdo cómodo con el partido ortodoxo de Agudath Israel. Él envió una letra al partido que prometía que Shabbat sería día nacional del resto de Israel, allí no sería ninguna unión civil, y el sector ortodoxo sería dado independencia en la categoría de la educación religiosa. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion declaró la independencia de Israel el 14 de mayo de 1948. Durante las primeras semanas de la independencia, él ordenó a todas las milicias ser substituido por un ejército nacional, la CA, o las fuerzas de la defensa de Israel. En 1968, cuando Rafi se combinó con Mapai para formar la alineación, Ben Gurion rechazó seguir su partido. En lugar, él creó un nuevo partido, la lista nacional, que ganó cuatro asientos en la elección 1969. Ben Gurion se retiró de política en 1970, y pasó los años pasados que vivían en un kibbutz. Entierran a Ben Gurion al lado de su esposa Paula en Sdeh Boker.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BORU_PEDIA">[H1]Brian Boru[\H1][NEWLINE][BOLD]Gran rey de Irlanda[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 941 - 1014[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Brian Boru probablemente nació en 941, aunque algunas fuentes afirman que él nació ya en 926. Él nació cerca de Killaloe, una ciudad en la región de Thomond donde su padre, Cenneétig Mac Lorcáin fue rey. Cuando murió el padre de Brian, el reinado de Thomond pasó a su hermano mayor, Mathgamain. Cuando Mathgamain fue asesinado en 976, Brian lo reemplazó y se convirtió en el rey de todo el reino de Munster. Brian Boru pertenecían a la Dál Cais que ocuparon un territorio a través del río Shannon, un territorio que más tarde sería conocido como el Reino de Thomond y en la actualidad abarca los condados de Limerick y de Clare. The Shannon sirvió como un recorrido fácil por la que podría hacerse redadas en contra de las provincias de Connacht y Meath. Brian Boru participó en las incursiones a lo largo de estos primeros con su hermano y su padre. [PARAGRAPH: 1] Después de Mathgamain capturaron la provincia de Munster, la Eógnacht King organizó una lucha contra la Dalcassian alianza. En la Batalla de Sulchoid, la Dalcassian ejército dirigido por Mathgamain y Boru resueltamente derrotó al ejército de Norse Hiberno Limerick y saquearon la ciudad. En 976, Mathgamain asistió a una reunión supuestamente pacíficos, donde fue asesinado. Así, Brian Boru se convirtió en el nuevo líder de la Dalcassians. Con el fin de vengar la muerte de su hermano, Brian Boru restablecido el Dalcassian control de Munster. Al final, que había asesinado a varios gobernantes que participan en la lucha contra la Dalcassian alianza. [PARAGRAPH: 1] Después de haber estado de la provincia de Munster, Brian entonces establecido para extender su autoridad a las provincias de Leinster y Connacht. Al hacerlo, entró en conflicto con el Alto Rey Máel Sechnaill Mac Domnaill cuya base de poder es en la provincia de Meath. Para los próximos quince años, la alta Rey Máel repetidamente conducir ejércitos en Leinster y dirigió a su Boru fuerzas navales hasta el río Shannon a atacar Connacht y Meath. Boru desarrollado una estrategia militar que utilizan las fuerzas de la tierra y el agua que sirva lo mejor en toda su carrera. En 966, Boru logrado controlar la provincia de Leinster y Munster, mientras que Máel Sechnaill todavía estaba en el control de las provincias de Meath, Connacht y Ulster. Después de deponer al rey de Leinster, Brian Boru\'s seleccionados gobernante de Munster se rebeló contra él. Las partes enfrentadas de los ejércitos lucho en la Batalla de Glen Mama. Brian\'s ejército victorioso y fue capturado y saquearon la ciudad del enemigo. [PARAGRAPH: 1] En el año 1000, King Brian Boru dirigir un combinado Munster - Leinster - Dublin ejército en un ataque en el Alto Rey Mael Sechnaill Mac Domnaill la casa en la provincia de Meath. Meath el aliado más importante fue la provincia de Connacht. Sin embargo, las dos provincias separadas por un río que Boru\'s fuerzas navales una ventaja. En respuesta a este problema, Máel Sechnaill construido dos puentes para actuar como obstáculos y una conexión entre las provincias de Meath y Connacht. En 1002, Máel Sechnaill entregó su título a Brian Boru. Con el fin de utilizar el título de Alto Rey, no sólo como un nombre, sino un título fiable, Boru tuvo que extender su autoridad a la Provincia de Ulster. La ubicación geográfica de Ulster presenta un gran desafío contra el ejército de Boru. Tomó Boru diez años de campaña para conseguir su objetivo. Pero ingresar a la Provincia de Ulster le llevó sólo a mitad de camino a su meta. Brian derrotado sistemáticamente cada uno de los gobernantes regionales que desafiaron a él, obligándoles a reconocer él como sus a evitar. [PARAGRAPH: 1] Brian Boru recibido el apoyo de un importante monasterio en Irlanda, Armagh. Armagh le dio apoyo financiero después de Brian Boru oro donado generosamente al monasterio y declaró que la capital religiosa de Irlanda. Máel M + rda Mac Murchada de Leinster aumentó en rebelión en 1012. Máel M + rda buscado aliados con los que desafían el Alto Rey. Juntos, atacaron la provincia de Meath y, en 1013, Boru encabezó una fuerza de Munster y en el sur de Connacht Leinster. La ciudad de Dublín fue bloqueado por el ejército de Boru. Su ejército se vio obligado a abandonar el sitio cuando se acabó de suministros antes de que el ejército de Máel M + rda. Máel M + rda se basaba en la idea de que si él desafiado Boru, los gobernantes de las otras provincias que le ayuda. Él estaba equivocado, sin embargo, con un único soberano del imperio de la prestación de apoyo Ulster. Boru Cuando volvió en 1014, Má no tenían otra opción que enviar su primo, Sigtrygg, en el exterior a buscar ayuda. [PARAGRAPH: 1] Sigtrygg navegó a Orkeney Isla y la Isla de Man. Todos los hombres estaban aquí en el servicio de Máel M + rda. Boru\'s tropas de Munster y el sur de Connacht. Boru perdió el apoyo del rey de Meath después de un desacuerdo y, por ende, a una pérdida en la batalla. Los combates tuvieron lugar al norte de Dublin, en Clontarf. La batalla de Clontarf resultó en la muerte de Brian Boru. Se dice que Boru es enterrado en el recinto de la catedral de San Patricio en la ciudad de Armagh.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII_PEDIA">[H1]Carlos XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Suecia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII tuvo éxito a su padre, Charles XI, después de su muerte en 1697.  Él dejó a país tres años más tarde para conducir una serie de batallas al extranjero.  En este tiempo, Dinamarca-Noruega, Sajonia, y Rusia fueron unidas en una alianza contra Suecia.  La primera campaña de Charles a ocuparse de estos problemas estaba contra Dinamarca-Noruega.  Después de recibir ayuda de Inglaterra y de los Países Bajos, Charles derrotó rápidamente a daneses y los hizo someter a la paz en 1700.  Ahora derrotando Dinamarca-Noruega, el rey joven dio vuelta a su atención a Polonia y a Rusia. [PARAGRAPH: 1] Rusia comenzó la guerra con un ataque contra los territorios suecos de Livonia y de Estonia.  Charles satisfizo a ejército ruso en la batalla de Narva.  Con las táctica listas de Charles, el ejército sueco ganó una victoria que sorprendía sobre los rusos, que los excedieron en número cuatro a uno.  Más bien que persiguiendo a los rusos, Charles transfirió su atención a Polonia-Lituania.  Charles capturó muchas ciudades polacas y derrotó a su rey en 1702. [PARAGRAPH: 1] A pesar de el éxito Polonia-Lituania excesiva de Charles\'s, el ejército ruso probó una mayor amenaza.  El Tsar ruso Peter el grande comenzó un plan militar de la reforma que profundizó el peligro del ejército ruso.  Charles buscó la ayuda de los Cossacks ucranianos y del rey polaco.  Sin embargo, derrotaron al ejército de Charles tan rápidamente que los aliados no tenían ningún tiempo para combinar.  Para el momento en que de la batalla crucial de Poltava, dañaran a Charles y destruyeron mucho de su ejército y las fuentes.  La batalla probó a catastrófico, y a rey huido al imperio del otomano. [PARAGRAPH: 1] Localizado una vez con seguridad en el imperio del otomano, Charles incitó a rey para atacar a los rusos.  Sin embargo, el sultán pronto creció cansado de esto y exilió a Charles a Constantinople.  Durante este tiempo, Rusia y Polonia recuperaron y aumentaron su territorio.  Constantinople escapado Charles y procurado restablecer el imperio sueco.  Él invadió Noruega en 1716, pero pronto otros problemas ocuparon a Charles que conducen a su derrota.  En Charles 1718 Noruega invadida de nuevo, pero él fatal fue golpeada por una bala el 11 de diciembre de 1718.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHAVEZ_PEDIA">[H1]Hugo Rafael Chavez Frias[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Venezuela  [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]July 28, 1954 - Present[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hugo Rafael Chavez Frias is the current President of Venezuela. As the leader of the Bolivarian Revolution, Chavez promotes a political doctrine of democratic socialism and Latin American integration. He is also a critic of neoliberalism, globalization and United States foreign policy. A career military officer, Chavez founded the left-wing Fifth Republic Movement after orchestrating a failed 1992 coup d\'etat against former President Carlos Andres Perez. Chavez was elected President in 1998 with a campaign centering on promises of aiding Venezuela\'s poor majority, and was reelected in 2000 and in 2006. Domestically, Chavez has maintained nation wide Bolivarian Missions, whose goals are to combat disease, illiteracy, malnutrition, poverty, and other social ills. Abroad, Chávez has acted against the Washington Consensus by supporting alternative models of economic development, and has advocated cooperation among the world\'s poor nations, especially those in Latin America.	Chavez\'s policies have evoked controversy in Venezuela and abroad, receiving anything from vehement criticism to enthusiastic support. The government of the United States claims that Chavez is a threat to democracy in Latin America. Others sympathize with his ideology or welcome his bilateral trade and reciprocal aid agreements. In 2005 and 2006 he was named one of Time magazine\'s 100 most influential people. After a two-year imprisonment, Chavez was pardoned by President Rafael Caldera in 1994. Upon his release, Chavez reconstituted the MBR-200 as the Fifth Republic Movement (MVRMovimiento Quinta Republica, with the V representing the Roman numeral five). Later, in 1998, Chavez began to campaign for the presidency. In working to earn the trust of voters, Chavez drafted an agenda that drew heavily on his ideology of Bolivarianism. Chavez and his followers described their aim as \"laying the foundations of a new republic\" to replace the existing one, which they cast as \"party-dominated\"; the current constitution, they argued, was no more than the \'juridico-political embodiment of puntofijismo,\' the country\'s traditional two-party patronage system.	Chavez utilized his flamboyant public speaking style, which was noted for its abundance of colloquialisms and ribald manneron the campaign trail to win the trust and favour of a primarily poor and working class following. By May 1998, Chavez\'s support had risen to 30% in polls, and by August he was registering 39%. Chavez went on to win the 1998 presidential election on December 6, 1998 with 56% of the votes. Chavez was sworn in as president on February 2, 1999. Among his first acts was the launching of Plan Bolivar 2000, which included road building, housing construction, and mass vaccination. Chavez also halted planned privatizations of, among others, the national social security system, aluminum industry holdings, and the oil sector.[26] Chavez also overhauled the formerly lax tax collection and auditing systemespecially regarding major corporations and landholders.	Responding to the stalling of his legislation in the National Assembly, Chavez scheduled two national elections for July 1999, including a referendum for and elections to fill a new constitutional assembly. The Constitutional Assembly was created when the referendum passed with a 72% \"yes\" vote, while the pro-Chávez Polo Patriotico (\"Patriotic Pole\") won 95% (120 of the total 131) of its seats. In August 1999, the Constitutional Assembly\'s \"Judicial Emergency Committee\" declared a \"legislative emergency\" whereby a seven-member committee conducted the National Assembly\'s functions; meanwhile, the National Assembly was prohibited from holding meetings. The Constitutional Assembly drafted the 1999 Venezuelan Constitution, which included an increase in the presidential term from five to six years, a new presidential two-term limit, a new provision for presidential recall elections, renaming of the country to Republica Bolivariana de Venezuela, expanded presidential powers, conversion of the bicameral National Assembly into a unicameral legislature, merit-based appointments of judges, and creation of the Public Defender, an office authorized to regulate the activities of the presidency and the National Assembly.	In December 1999, the new constitution was approved. On December 15, after weeks of heavy rain, statewide mudslides claimed the lives of an estimated 30,000 people. Critics claim Chavez was distracted by the referendum and that the government ignored a civil defense report, calling for emergency measures, issued the day the floods struck. The government rejected these claims. Chavez personally led the relief effort afterwards. With respect to domestic policies, critics claim that both corruption and crime are rampant. They also cite a failing infrastructure and public hospitals. Criticism from Chavez supporters arises from reports that Chavez is not fulfilling his major campaign pledges with respect to labor and land reform. Critics charged that the Chávez government has engaged in \"gigantic fraud\" during the 2004 recall referendum, though all international observers and exit polls confirmed the official result. The United States government claims that his cooperation in their war on terror is negligible or purposely indifferent with regards to the FARC and ELN, who are engaged in a conflict with the US-backed Colombian government; nonetheless, the US government says there is no evidence of a direct link between violent groups opposed to its policies and Chavez.	Several public figures have even gone so far as to call for the assassination of Chavez, most notably US Conservative Christian televangelist Pat Robertson. Other such requests have been expressed by Venezuelan actor Orlando Urdaneta and former president of Venezuela Carlos Andres Perez. The US Ambassador to Venezuela between 2001 and 2004, Charles Shapiro, also reported to the Chavez administration two potential assassination plots. Chavez has been accused of concentrating power of judicial and legislative branches. The leading business daily of Argentina, Ambito Financiero, predicted that Venezuela under Chavez in 2007 would have a \"nationalized economy, out-of-control spending, government by decree, and perpetual re-election.\" The motion which included the provision to allow indefinite presidential re-election was voted down in national referendum in 2007. The daily also compared Chavez to King Louis XIV of France, stating his 2007 inauguration would mark \"a concentration of power without precedent in Venezuela.\"</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHE_BONG_NGA_PEDIA">[H1]Che Bong Nga[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Champa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Goberno:[\BOLD] c. 1360 - 1390 a. C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Che Bong Nga, también conocido como el rey rojo en historias vietnamitas, es uno de los grandes reyes de Champa. Él era un general notable que procuró al reconquer las provincias del Cham al norte de Vijaya. Vijaya estaba bajo control vietnamita en ese entonces. Durante estas campañas, Che Bong Nga sacked Hanoi, conocida en ese entonces como Thang de largo, tres veces y condujo la corte vietnamita en ocultar. Los primeros sackings de Hanoi eran en 1372 y en 1377. El ataque pasado ocurrió en 1388, que fue comprobado por el general vietnamita Jo Quy Ly, el fundador futuro de la dinastía de Ho en Vietnam. Estas campañas eran una crisis importante en la historia del Dai Viet y deletrearon el final de la dinastía de Tran en Vietnam. A pesar de todo el éxito de Che Bong Nga, sus sucesores tenían mucho menos éxito que ligaban el Champa nuevo.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CUNHAMBEBE_PEDIA">[H1]Cunhambebe[\H1][NEWLINE][BOLD]Chieftain of the Tupinambá tribe[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]16th century[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cunhambebe was an aboriginal Indian chieftain of the Tupinambá tribe, which dominated the region between present-day Cabo Frio (Rio de Janeiro) and Bertioga (São Paulo). He lived in the village of Ubatuba, in what is today Angra dos Reis.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe was also the main force and elected chief of the Tamoyo Confederation, a military alliance between the sea coast tribes against the Portuguese colonists, which waged war against them until the Peace of Iperoig was celebrated with them, in 1567. The fought also the Portuguese forces in alliance with the French invaders commanded by Nicolas Durand de Villegaignon (1510-1571), a Huguenot admiral, in the historical episode which became known as the France Antarctique. According to the description of French priest André de Thevet, the German soldier of fortune and sailor Hans Staden (1525-1579) was a prisoner of Cunhambebe\'s father (who had the same name) between 1554 and 1557. The Tupinambá were fierce warriors and cannibals, as described by Hans Staden, who narrowly escaped several times of being killed and eaten by Cunhambebe\'s Indians.[PARAGRAPH:2]The war waged by the Tamoyo Confederation was strongly affecting the Portuguese colonisation efforts, so the two Portuguese Jesuit priests who had founded São Paulo dos Campos de Piratininga (which became the present-day megalopolis of São Paulo), Manoel da Nóbrega (1517-1570) and José de Anchieta (1534-1597) started a peace mission by doing a high risk visit to Cunhambebe\'s village in Iperoig (present day Ubatuba). Although they were received with mistrust, Anchieta spoke Tupi language very well and they were spared death. Eventually, Anchieta succeeded in celebrating a peace treaty, which was respected by Cunhambebe and the Tupinambás until the attack force led by Portuguese knight D. Estácio de Sá (1520-1567) tried to expel the French invaders. In this occasion, the Tupinambá tribes came to help the Frenchmen, particularly because they felt betrayed by the Portuguese, and also because the Tupiniquim tribes, their traditional and bitter enemies, fought on the side of the Portuguese.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe died of bubonic plague just after the arrival of Villegaigon\'s fleet to the Guanabara Bay in Rio de Janeiro, so he took no part in the following events which eventually led to the almost complete destruction of the Tupinambás towards the end of the 16th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA">[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Primer Ministro de Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biografía:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Juan Curtin nació a un oficial de policía irlandés en Creswick, Victoria.  En años, él hizo activo en el partido laborista australiano y el partido socialista de Victorian.  Él también escribió para los periódicos radicales y socialistas como Gato Curtin.  En 1911 Curtin fue empleado como secretaria de la unión del Timberworkers, y durante Primera Guerra Mundial él era un anti-conscriptist agresivo.  Después de que lo encarcelaran brevemente después de rechazar tomar una prueba médica requerida debido a su vista pobre, él comenzó a beber pesadamente durante las tensiones de este período.  Después de mover a Perth en 1918, su vida política declinó y su opinión se moderó.  Él estaba parado para el parlamento varias veces antes de ganar en 1928, y él perdió su asiento después de beber pesado en 1931, pero lo ganó detrás en 1934.  Cuando nominaron a James Scullin dimitido como líder de trabajo en 1935, Curtin asombrosamente para tenerlo éxito.  El grupo del sindicato en el Caucus que lo movió hacia atrás perceptiblemente le hizo la promesa de parar el beber, la cual él convino [PARAGRAPH: 1] Después de ganar la ayuda en 1940, Curtin fue elegido primer ministro en octubre de 1941.  El 8 de diciembre, la guerra pacífica explotó.  Curtin hecho varias opciones vitales, y en diciembre hizo un refrán que Australia apoya América, no el Reino Unido de la declaración.  Este Winston encolerizado Churchill, y presidente Roosevelt dijeron que trajera pánico.  La declaración hizo una cierta cosa que Australia se puede invadir posiblemente por Japón.  Curtin formó una relación de funcionamiento cercana con el comandante supremo aliado en el área pacífica del sudoeste, general Douglas MacArthur.  Curtin realizó que Australia sería desatendida a menos que tuviera una voz en Washington, y él esperaba que MacArthur fuera esa voz.  Él dio el control del australiano forzado a MacArthur. [PARAGRAPH: 1] Después de que varios ataques por Japón contra puertos australianos, él llegaron a ser evidentes que Japón pudo invadir Australia.  Curtin también amplió los términos del acto de la defensa de modo que otros territorios en el sudoeste el Pacífico fueran defendidos por Australia.  Esto trajo la oposición de varios de los colegas de Curtin.  Esto estaba a pesar de Curtin furiosamente que oponía un bosquejo durante Primera Guerra Mundial, y otra vez en 1939 en que fue sugerida por el gobierno de Menzies. [PARAGRAPH: 1] La tensión de estas peleas tomó un gran peaje en la salud de Curtin, que nunca era vigorosa.  Él fumó pesadamente, y en 1944 había tenido ya enfermedad cardíaca, y en 1945 tempranos su salud deterioró más obviamente.  En el 5 de julio de 1945, Curtin murió.  A Ben Chifley lo tuvo éxito brevemente como primer ministro por Forde franco, entonces una semana más adelante.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DAVID_PEDIA">[H1]David[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD]c.1005 - 970 BC.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David era el rey de Judah y de Israel. Lo describen en el Bible en los libros de Samuel y de reyes. David era el hijo de un terrateniente, Jesse, de la tribu de Judah. Él tenía ocho hermanos, de quienes David era el más joven. Él tendió al sueño de su padre, pasando lejos muchas horas tocando la arpa. David vivió cerca de 1000 A.C., cuando los Philistines presionaron peligroso en el reino nuevamente establecido de Israel. Primer rey de Israel, Saul, tuvo que luchar casi constantemente contra los Philistines. Se dice que una de estas batallas, Goliath matado David, campeón de los Philistines. Rey Saul entonces designó David como su portador de la armadura. [PARAGRAPH: 1] La hija del rey cayó en amor con David, y fueron casados. David sintió bien a un héroe popular, y debido a esto, el Judeans te hizo a rey de su tribu. Después del rey Saul y su hijo murió en la batalla, David hizo rey de Israel. La meta principal de David era unir las tribus de Israel en un reino. Había muchas guerras contra las naciones circundantes, y David demostradas ser un líder militar muy bueno. [PARAGRAPH: 1] Para atar las tribus más cercanas juntas, David establecido en capital. David conquistó Jerusalén, a la cual él trajo la arca de la ley. La arca contuvo dos tabletas de piedra en las cuales los diez mandamientos fueron escritos. Conocían a rey David no sólo para sus militares pudo, solamente su proximidad religiosa al dios. David sufrió muchas decepciones, pero con él todo, él seguía siendo un líder de gran alcance. [PARAGRAPH: 1] Rey David escribió muchos poemas religiosos, o los salmos, que se incluyen hoy en muchos synogogues e iglesias. David ayudado para arreglar los servicios que serían utilizados más adelante en la estructura del templo por su hijo, Solomon. Rey David era así que amó y admiró, ese algún pensamiento de él como el messiah.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DUSAN_PEDIA">[H1]Stefan Uros IV Dusan[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Serbia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gobernado:[\BOLD] 1308 - 1355[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stefan Dusan era el más viejo hijo de Stefan Uros III Decanski y Theodora de Bulgaria, la hija del emperador Smilets de Bulgaria.  Él pasó varios años en Constantinople como niño, aprendiendo la cultura y las idiomas de Byzantium.  Como soldado joven, él preformó excepcionalmente bien en dos batallas, encendido en 1329 y otro en 1330. [PÁRRAFO: 1] Porque su padre no había hecho un esfuerzo de ampliar Serbia, Dusan rebeló con la ayuda de los nobles y se coronó rey en 1331.  En 1332, él casó a Helena de Bulgaria, que tenía una influencia grande en Dusan.  En los primeros años de su reinado, Dusan luchó contra el imperio Byzantine.  Él también se encontró implicado en desacuerdos grandes con los húngaros.  Sin embargo, estas batallas eran sobre todo defensiva y ambas veces dieron lugar a la victoria para los servios.  Durante este tiempo, él recibió ayuda de los búlgaros, que eran aliados de Serbia en ese entonces. [PÁRRAFO: 1] Cuando, una guerra civil ocupó Byzantium y Dusan se aprovecharon de esto.  Él extendió el territorio servio en los Balcanes occidentales, su meta que debía conquistar Constantinople y substituir el imperio Byzantine de debilitamiento por un imperio del Greco-Servio bajo su control.  Después de estos éxitos, él se proclamó como emperador y Autocrat de servios y de Griegos en 1346.  Él recibió ayuda de la iglesia ortodoxa servia para establecer su energía, que él había ampliado en años anteriores. [PÁRRAFO: 1] Con la amenaza servia de aumento, el Byzantines aliados encontrados en los turcos.  Habían traído los turcos solamente recientemente en Europa, y el primer conflicto entre los servios y los turcos terminados en la derrota para Dusan.  En el territorio servio ampliado adicional 1348 de Dusan conquistando las regiones de Thessaly y de Epirus.  Dusan en este tiempo vio la amenaza de los turcos y buscó maneras a retrasa su extensión.  Sin embargo, a los húngaros lo interrumpió, que acosaron Serbia.  Él derrotó pesadamente a los húngaros y a su rey.  Las ambiciones de Dusan fueron cortadas brevemente por su muerte prematura en 1355, posiblemente resultando del envenenamiento de los húngaros.  A su hijo, Stefan Uros V lo tuvo éxito, que había estado en energía como rey desde 1346.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_HO_CHI_MINH_PEDIA">[H1]Ho Chi Minh[\H1][NEWLINE][BOLD]Chairman of the Communist Party of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1890 - 1969 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Ho Chi Minh was the leader of the Vietnamese independence struggles against both the French and American Empires. Ho Chi Minh, real name Nguyen Tat Thanh (1890-1969), Vietnamese Communist leader and the principal force behind the Vietnamese struggle against French colonial rule. Ho was born on May 19, 1890, in the village of Kimlien, Annam (central Vietnam), the son of an official who had resigned in protest against French domination of his country. Ho attended school in Hue and then briefly taught at a private school in Phan Thiet. In 1911 he was employed as a cook on a French steamship liner and thereafter worked in London and Paris. After World War I, using the pseudonym Nguyen Ai Quoc (Nguyen the Patriot), Ho engaged in radical activities and was in the founding group of the French Communist party. He was summoned to Moscow for training and, in late 1924, he was sent to Canton, China, where he organized a revolutionary movement among Vietnamese exiles.[PARAGRAPH:1]  He was forced to leave China when local authorities cracked down on Communist activities, but he returned in 1930 to found the Indochinese Communist party (ICP). He stayed in Hong Kong as representative of the Communist International. In June 1931 Ho was arrested there by British police and remained in prison until his release in 1933. He then made his way back to the Soviet Union, where he reportedly spent several years recovering from tuberculosis.[PARAGRAPH:1] In 1938 he returned to China and served as an adviser with Chinese Communist armed forces. When Japan occupied Vietnam in 1941, he resumed contact with ICP leaders and helped to found a new Communist-dominated independence movement, popularly known as the Vietminh, that fought the Japanese.[PARAGRAPH:1] In August 1945, when Japan surrendered, the Vietminh seized power and proclaimed the Democratic Republic of Vietnam (DRV) in Hanoi. Ho Chi Minh, now known by his final and best-known pseudonym (which means the Enlightener), became president. The French were unwilling to grant independence to their colonial subjects, and in late 1946 war broke out. For eight years Vietminh guerrillas fought French troops in the mountains and rice paddies of Vietnam, finally defeating them in the decisive Battle of Dien Bien Phu in 1954. Ho, however, was deprived of his victory.[PARAGRAPH:1] Subsequent negotiations at Geneva divided the country, with only the North assigned to the Vietminh. The DRV, with Ho still president, now devoted its efforts to constructing a Communist society in North Vietnam. In the early 1960s, however, conflict resumed in the South, where Communist-led guerrillas mounted an insurgency against the U.S.-supported regime in Saigon. Ho, now in poor health, was reduced to a largely ceremonial role, while policy was shaped by others. On September 3, 1969, he died in Hanoi of heart failure. In his honor, after the Communist conquest of the South in 1975, Saigon was renamed Ho Chi Minh City. Ho Chi Minh was not only the founder of Vietnamese communism, he was the very soul of the revolution and of Vietnam\'s struggle for independence. His personal qualities of simplicity, integrity, and determination were widely admired, not only within Vietnam but elsewhere as well. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_JOGAILA_PEDIA">[H1]Jogaila[\H1][NEWLINE][BOLD]Gran Duque de Lituania, Rey de Polonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 1362 - 1434 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Jogaila nació a Algirdas, Gran Duque de Lituania, y de su segunda esposa, Uliana, hija de Alejandro I, el Gran Príncipe de Tver. Cuando Jogaila sucesión al trono en 1377, Lituania contiene dos nacionalidades diferentes y dos sistemas políticos: Lituania étnica en el noroeste y la gran rutenio territorios de la antigua Rus de Kiev \", que comprende tierras de la moderna Ucrania, Bielorrusia, y partes del oeste de Rusia. Al principio, Jogaila basa su imperio en el sur y el este de los territorios en Lituania, mientras que su tío siguen gobernando la región noroeste. [PARAGRAPH: 1] Al principio de su reinado, Jogaila enfrentan disturbios en el lituano Rus\' tierras. En el noroeste, Lituania se enfrentan constante hilo de la monástica estado de la Orden Teutónica, que se fundó en 1226 para luchar contra la conversión de los paganos y el Báltico trata de prusianos, Yotvingians, y los lituanos. A cambio de la Orden del respaldo contra el tío de Jogaila, Jogaila de acuerdo a la cristianización de Lituania. Sin embargo, el tío de Jogaila descubrió el plan, se apoderó de Vilnius, derrocó Jogaila, y él mismo pronuncia Gran Duque en su lugar. Jogaila del tío, con la ayuda de su hijo Vytautas, entró Jogaila del campamento en Vilnius. El tío fue asesinado más tarde, y Vytautas escapó. Jogaila llevó a cabo nuevas conversaciones con la Orden Teutónica, pero más tarde fue traicionado por ellos. Jogaila entonces aliado a sí mismo con Vytautas, en represalia, el ataque y saqueo de varios castillos prusiana. [PARAGRAPH: 1] Jogaila escogió para casarse con una mujer cristiana era evidente, y por lo tanto, se casó con el joven reina Jadwiga de Polonia. Jogaila también firmó un tratado con Polonia de acuerdo a su cristianización y la devolución de las tierras tomadas de Polonia por sus vecinos. Otro acuerdo relativo a una unión entre Lituania y Polonia también fue firmado cuando el matrimonio se haya celebrado. Jogaila cuando fue bautizado en 1386, se inició la cristianización de Lituania. [PARAGRAPH: 1] Jogaila y Jadwiga reinó como co-monarcas, y Jadwiga hizo varias contribuciones a Polonia en la vida política y cultural. Jogaila entonces pasó varias leyes unificación de los dos sistemas jurídicos de Polonia y Lituania, que logró una duradera influencia en la historia. Durante los siguientes años, se enfrentaba a retos continuos. Los Caballeros no Teutónica a poner fin a sus cruzadas alegando Jogaila la conversión al cristianismo era falsa. Jogaila Jadwiga y patrocinó la creación de la Diócesis de Vilnius y otras reformas religiosas. Jogaila enfrenta desafío de reactivar un Vytautas, resentimiento, que el poder dado a Skirgaila en Lituania a costa de su propio patrimonio. En 1390, Vytautas y la Teutónica Caballeros sitiaron a Vilnius y destruyó la ciudad exterior. A fin de obtener la paz con Vytautas, Jogaila entregó el trono de Lituania a él. Sin embargo, Vytautas seguido de Lituania a la demanda de separación de Polonia. Más tarde, después de haber sido aplastada por la Timurids en una batalla, Vytautas se vio obligado a ceder a la protección Jogaila una vez más. [PARAGRAPH: 1] En 1399, Jadwiga murió al dar a luz, dejando Jogaila el único gobernante de Polonia sin un heredero. En 1401, Vytautas fue reconocido como Gran Duque bajo Jogaila del overlordship, permitiendo también que los herederos de Jogaila, en lugar de los de Vytautas, para tener éxito al trono. Si los herederos no han nacido, el lituano boyars elegirá un nuevo monarca. Este acto forjado una alianza entre Polonia y Lituania, otro tanto para el fortalecimiento de la guerra contra la Orden Teutónica. Sin embargo, después de los problemas dentro de las fronteras, Jogaila fue derrotada después de una guerra con la Orden Teutónica, y dio a sus demandas. En 1408, y Jogaila Vytautas celebró conversaciones estratégicas en Navahrudak, donde se decidió a la revuelta contra la norma Teutónica en porciones de Lituania. La Orden declarado la guerra contra Polonia en el mismo año. [PARAGRAPH: 1] Los castillos en la frontera norte fueron fácilmente capturados por la Teutónica caballeros, y ambas partes prepararon para un importante enfrentamiento que el invierno. Ambas partes recibieron el apoyo de varios países europeos. Sin embargo, después de una de las mayores y más feroces batallas de la Edad Media, Jogaila y su ejército fueron vencedores. Jogaila, sin embargo, dudaban a la hora de pasar a la capital de Marienburg, y, por tanto, sufrió una pérdida en la ciudad. La guerra terminó en 1411 en el que ni Polonia ni Lituania volvió a casa con la totalidad de lo que espera ganar. Lituania recuperó gran parte de su territorio después de la guerra, pero el pueblo polaco comenzó a reactivar su desconfianza de Jogaila. Jogaila hecho varios intentos de fortalecer sus relaciones con el pueblo polaco, incluida la formación de una unión permanente entre Polonia y Lituania. [PARAGRAPH: 1] Una nueva guerra entre los Caballeros y Polonia, pero terminó en la nada, ya que ambas partes estaban todavía desgastado de la última guerra. Jogaila sigue siendo cuestión y escandalizó por su pueblo, y la pérdida de la popularidad que una vez tuvieron. En 1422, luchó Jogaila otra guerra contra la Orden Teutónica, derrotando a ellos en menos de dos meses. Más esporádicas guerras estalló entre Polonia y los Caballeros entre 1431 y 1435. Jogaila murió en 1434, dejando a Polonia a su hijo mayor y Lituania a su más joven, ambos menores de edad en el momento.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA_PEDIA">[H1]Kamehameha El Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Hawái[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió: [\BOLD]1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Kamehameha del nacimiento está rodeado de leyenda, y se dice que los hawaianos afirmó que un gran rey un día unir a las islas, y un cometa sería el signo de su nacimiento. Cuando nació Kamehameha, Cometa Halley fue visible en Hawaii. Kamehameha de nacimiento del nombre fue Pai\'ea, y que nació a Keku\'iapoiwa, jefe de la Kohala en la isla de Hawai, y para Keoua. Keoua, su padre, era hijo de Keaweikekahiali\'iokamoku, que era el jefe de una gran parte de Hawai\'i. Sin embargo, después de su reinado una guerra por la sucesión se rompió, y Alapa\'i salido victorioso más de sus hermanos y sus hijos, incluyendo Keoua. Cuando nació Kamehameha, Alapa\'i ordenó que se le mató, pero fue nervioso al pensar que el niño pueda llegar a la regla más de Hawai\'i. Así, Kamehameha fue entregado a otra nobles, Nae\'ole, y por lo tanto desapareció de la vista. Alapa\'i, en el remordimiento por sus acciones, invitó a los niños a vivir en la corte real. [PARAGRAPH: 1] Cuando Alapa\'i murió, fue sucedido por su hijo Keawea\'opala que fue impugnado por Kalani\'opu\'u, Alapa\'i del gran sobrino, y fue respaldado por Kamehameha. En una batalla en la bahía de Kealakekua, Keawea\'opala fue victorioso e hizo Kamehameha su ayuda. En 1779, en un viaje con Kalani\'opu\'u a Kealakekua Bay, Kamehameha se reunió el capitán Cook. Cook se equivocaba al ser el Hawaiian dios de la fertilidad, Lono, y Kamehameha puede haber sido a bordo de su barco durante algún tiempo. Después de Kalani\'opu\'u de la muerte, la monarquía fue heredado por su hijo Kiwala\'o. Kamehameha fue dado todavía una posición destacada, pero hay un conflicto entre los dos primos. Cuando un grupo de jefes ofrecido Kamehameha la monarquía en lugar de Kiwala\'o, aceptó y más tarde derrotó Kiwala\'o en la Batalla de Moku\'ohai. [PARAGRAPH: 1] En 1790, Kamehameha depuesto el jefe del distrito de Puna, Keawema\'uhili. Al mismo tiempo Keoua, exiliado a su casa, llevó un levantamiento. Sin embargo, un tercio de sus guerreros fueron muertos cuando huían de la repatriación de Kamehameha pasado de un volcán. Kamehameha construido un templo a sacrificar Keoua más tarde, de manera que Kamehameha se convirtió en el jefe de todos los de Hawai\'i. Kamehameha tenía otras ambiciones, y solicitó la ayuda de los comerciantes británicos y americanos, que vendieron armas y municiones a Kamehameha. Cuando Kamehameha invadido el debilitamiento de las islas de Maui y O\'ahu, no cree que su rival, Kalanikupule, también poseen armas de fuego. [PARAGRAPH: 1] En 1795, Kamehameha zarpó con un asombroso 1200 la guerra canoas y 10000 soldados. Rápidamente capturados en las islas de Maui y Moloka\'i, y luego se trasladó a O\'ahu. Sin embargo, uno de los mejores comandantes de Kamehameha desertado a Kalanikupule. En una serie de escaramuzas, y su ejército Kamehameha aplazado Kalanukupule hasta que fue atrapado. Después de las tropas de Kamehameha enfrentan pesados cañones fuego avanza a Kalanikupule, envió sus mejores guerreros para atacar por detrás de los cañones, lo que resultó ser un éxito. Así, Kalanikupule las tropas cayó en desorden y fueron derrotados, con Kalanikupule ser sacrificado más tarde. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha se completa ahora el gobernante de la totalidad de Hawai\'i este de O\'ahu, pero las islas de Kaua\'i y Ni\'ihau fueron continuamente escapar de él. Kamehameha la primera invasión no fue exitosa, y su segundo resultado en la enfermedad. Después de haber sido intimidado por Kamehameha del nuevo ejército fuerte, Kaumali\'i, jefe de Kaua\'i, de acuerdo a convertirse en vasallo de Kamehameha. Como el primer rey de Hawai, Kamehameha hecho varias medidas para asegurarse de que las islas permanecieron unidas después de su muerte. He unificado el sistema jurídico y no permitir que los hawaianos no a la posesión de tierras. Esta proclamación garantiza las islas\' independencia mientras que en otras islas en el Pacífico dio a la autoridad colonial. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha también instituyó la Mamalohoe Kanawi, la Ley de la Splintered Paddle. Esta ley tuvo origen en las primeras batallas Kamehameha. La Ley siempre que la seguridad de los no combatientes en tiempos de guerra, y sigue siendo en Hawai la constitución del Estado de hoy, siendo su primera ley. Cuando Kamehameha murió en 1819, su cuerpo fue a su amigo de confianza, Haopili. Hasta el día de hoy, su tumba sigue siendo desconocido.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN_PEDIA">[H1]Llywelyn el Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Príncipe de Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivido:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Fondo:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, o Llywelyn el Grande, nació en Dolwyddelan Castle en el norte de Gales. Aunque Llywelyn había muchas conexiones con la familia de regalías, que no le ofrecen más de una oportunidad para obtener una posición de poder. En sus primeros años, Llywelyn principal del enemigo sería su tío, Dafydd. Dafydd ya habían asesinado a su propio hermano y tomado el control de Gwynedd en el noroeste de Gales por el momento Llywelyn fue 22. Sin embargo, Dafydd ganado muchos enemigos en todo su pruebas. Llywelyn encabezó una exitosa revolución contra Dafydd y le derrotó en una batalla en Aberconwy. Llywelyn no era egoísta, y mostró los primeros indicios de su capacidad diplomática por compartir el poder de Gwynedd es con primos. Llywelyn dictaminó Dafydd tierras del este del río Conwy. [PARAGRAPH: 1] En el año 1200, Llywelyn del primo Gruffud murió. Llywelyn ahora sentía que él tenía el poder de mover contra Maredudd, su otro primo, y se ha afirmado que a evitar la de todo el Norte de Gales por expulsión de Llyn y estratégico de la captura de un castillo. Llywelyn conducir otra invasión en el sur de Powys, un territorio de Gwenwynwyn, otro galés oponente. [PARAGRAPH: 1] En 1205, el rey Juan de Inglaterra reconoció el poder del príncipe de Gales, y ofreció a su hija Joan en el matrimonio. La alianza provocó la detención de Gwenwynwyn, lo que permite Llywelyn a tomar el control de sus tierras. El Rey cuenta de que el tiempo había ido demasiado lejos en su apoyo de Llywelyn. Llywelyn luego atacaron las tierras de los Temprana de Chester, y el Rey Juan se vio obligado a ir a la guerra con Llywelyn. El galés tropas utilizan tácticas de guerrilla y la toma de alimentos que aportan Inglés, dejando a King John no tiene más opción que regresar a Inglaterra. [PARAGRAPH: 1] Sin embargo, el Rey Juan regresó a Gales con un mayor del ejército. El corte Inglés Ejército de la derecha en el corazón de Gwynedd, lo que obligó a Llywelyn enviar a su esposa a negociar por la paz. Las condiciones de la paz son un serio retroceso para Llywelyn y perdió el derecho a las tierras al este del río Conwy. También fue obligado a renunciar a 20.000 bovinos y 40 caballos al Inglés. King John hecho otros movimientos para probar su toma de Ballenas, y la galesa, en virtud de Llywelyn, a todos los capturados Inglés Forts a liberarse del Inglés. [PARAGRAPH: 1] Después de la Barons Inglés estaban tramando en contra de John King, buscó la ayuda de los galeses. El galés negaron su apoyo al rey. Llywelyn tomó el lado de los enemigos, y se hizo cargo de Gales del Sur. Una alianza entre el galés y el Anglo normandos asegurarse de que no habría paz en las fronteras se mantendrían. Después de King John murió, su hijo el rey Enrique III hizo un tratado con Llywelyn. Llywelyn sabía que el mantenimiento de la totalidad de Gales sería difícil, de modo que los demás príncipes feudales y encargado de los barrios, pero aún se mantiene la posición de Overlord para sí mismo. Controversias con el conde de Pembroke debilitado Llywelyn, y sólo terminó cuando el nuevo temprana de Pembroke formado una alianza con los galeses. [PARAGRAPH: 1] Los tratados firmados mantenido una paz en el País de Gales hasta su muerte en 1240, a la edad de 68. Murió en la abadía de Aberconwy y fue enterrado allí.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARGRETE_PEDIA">[H1]Margrete I[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Denmark, Norway and Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1353 - October 28, 1412 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Margaret of Denmark is perhaps the most underrated monarch Denmark has ever had.  To call Margaret of Denmark the Queen of Denmark, Sweden, and Norway is inaccurate because with the exception of Sweden, where she was married to Swedish King Haakon VI in 1363, she was only a regent to these countries.  She in effect, ruled under her son\'s name, Olaf, until his death at the age of 17 in 1387.  Although being a regent to these countries her accomplishments were many, first she continued the reconstruction of the country, which her father Valdemar IV had stated, she strengthened the unification between Denmark, Sweden, and Norway, and lastly she took an active role in shaping Denmark\'s future in European politics.  With so many accomplishments, Margaret is over shadowed by the unfortunate timing of her death in Flensburg, Germany on October, 1412.  Her death is significant because it is listed as unknown; it could have been accidental, natural causes, or even murder.[PARAGRAPH:1]She is known in Denmark as \"Margrete I\", to distinguish her from the current queen, but she never (except for a brief period in 1375) actually styled herself Queen of Denmark; rather she called herself \"Margrete, by the grace of God, Valdemar Daneking\'s daughter\" and \"Denmark\'s rightful heir\" when referring to her rulership in Denmark. Others simply referred to her as the \"Lady Queen\" without specifying what she was queen (or female king) of, but not so Pope Boniface IX, who blatantly styled her \"Queen of Denmark\" or \"Queen of Denmark, Norway and Sweden\" in his letters.[PARAGRAPH:1]Margaret\'s rule started in 1375, after her Valdemar IV\'s death in 1375.  Her first political act was to install her son as the elected king of Denmark in 1375.  Having ruled in her father\'s name, then later in her son\'s name, Margaret was granted title of Regent of Norway and Denmark in 1380.  Although her son died seven years later in 1387, Margaret through her superior statesmanship, political power, and sheer likeability, remained the ruler of all three nations.  As a testament to her great political power, Margaret was able to bring the Swedish crown under her rule when she convinced the Swedes to expel King Albert in 1386 and elect Margaret\'s son Olaf to the throne.[PARAGRAPH:1]Under Margaret\'s reign Norway, Denmark, and Sweden all enjoyed new levels of political, social, and military peace.  Margaret exercised her power to end wars in her countries.  During her reign Margaret order the destruction of private castles, prohibited private warfare, strengthened the royal through using the royal court system.  Margaret also strengthened relations with the Catholic Church by donating large grants of money to the institution after she came to power.  Margaret could not rule in her own power for long, because of her gender, so she appointed her 8 year old nephew, Eric of Pomerania king of Norway, Sweden and Denmark in 1389.  This was a smart move because picking such a young king allowed her to rule in his name until he came of age in 1401.  Despite Eric age, Margaret continued to rule these three countries until her own death.[PARAGRAPH:1]The reforms and social programs which Valdemar IV started in the late fourteenth century carried over to prosper during Margaret\'s reign.  Margaret did much to improve Denmark\'s social, economic, and political standing in Europe.  At her death, however, the importance of her rule would wear off when Norway and Sweden break away from the crown.  Sweden would leave the arraignment in 1439 and Norway would leave in 1442 over political and social disagreements as well as a weak King, Margaret\'s son.  Although Margaret was a very astute ruler, able to get her children elected king in three countries, she is often overshadowed in importance in Danish history.  Furthermore, controversy surrounds her death aboard a ship traveling to Flensburg, Germany.  Her death could have been of natural causes, but that would have been unlikely because she was physically active up till her death.  Furthermore, much is written about her political career, but almost nothing is known about her personal life.  The most significant controversy surrounding Margaret\'s life was her death.  It is yet to be proven that she was not murdered by political enemies or zealots.[PARAGRAPH:1]</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARIA_THERESA_PEDIA">[H1]María Teresa[\H1][NEWLINE][BOLD]Archiduquesa de Austria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD]1717 - 1780[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]María Teresa era la hija mayor de Christine Elisabeth de Brunswick Wolfenbuttel - y el emperador Carlos VI, que le ha permitido tener éxito la monarquía Habsburgo. Su transición al trono, pero era todo sencillo. La oposición a su sucesión al trono llevaron a la Guerra de la Sucesión de Austria en 1740. Después el emperador Carlos VII, que ha reivindicado el trono, murió en 1745, María Teresa reclamado el trono de su marido, Francisco I. Ella era técnicamente la emperatriz consorte, pero de hecho fue el gobernante de la nación. En 1745, ella comenzó también a sí misma como el estilo Holy Roman Empress. [APARTADO: 1] María Teresa ayudó a comenzar financiera y las reformas de la educación, promueve el comercio, la agricultura, y reorganizó el ejército. Muchas de sus acciones de fortalecimiento de Austria en su conjunto y de sus recursos. Después de un continuo conflicto con Prusia, el Seven Years\' War y finalmente a la Guerra de la Sucesión Bávara. Se convirtió en la dowager emperatriz después de la muerte de Francisco y de la sucesión de su hijo Joseph como emperador en 1765. Maria Theresa trajo unidad a la monarquía Habsburgo, y se considera uno de sus más talentosos gobernantes. [APARTADO: 1] Si bien Bavaria y Francia que plantea una amenaza continua para Austria, es Federico el Grande, quien se convirtió en su principal enemigo Maria durante su reinado. Maria Theresa centrado la mayoría de sus políticas hacia la derrota o Prusia. Debido a estas reformas, el Tratado de Aix la Chapelle - dieron la vuelta a los Países Bajos de Austria Maria Theresa. A cambio, cedió Maria Parma, Piacenza y Guastalla para el Infante Felipe de España. Después de ser derrotado en la Primera y Segunda Guerras de Silesia, Maria Theresa comenzó a modernizar su reino con la ayuda de Freidrich Wilhelm Graf Von Gaugwitz. Muchas de sus reformas, que aumentó el tamaño del ejército en un 200% y un aumento de los impuestos para garantizar un ingreso constante para los militares. También centralizada por el gobierno austriaco y la combinación de las cancillerías de Bohemia en una oficina administrativa. [APARTADO: 1] Al igual que otros Habsburgo, María Teresa fue un devoto católico romano. Fue educado por los jesuitas en Mariazell, y más tarde en la vida es corta pesimismo de los religiosos de otras cifras reales de su tiempo. Su visión conservadora que participan una mala opinión de otros credos. EN 1741, que expulsó a los judíos de Praga. [APARTADO: 1] Maria Theresa disminuyó Gran Bretaña como aliado y aliados a sí misma con Rusia y Francia. Cuando ella sentía su ejército era lo suficientemente fuerte, se preparó un ataque a Prusia en 1756. Sin embargo, se Frederick II que atacaron primero, invadiendo Sajonia y de iniciar el Seven Years\' War. Maria Theresa Cuando firmaron el Tratado de Hubertsburg en 1763, la guerra terminó reconociendo Prusia como propietario de la mayor parte de Silesia. [APARTADO: 1] Después de la muerte de su marido en 1765, María Teresa se convirtió separada de su pueblo. Su cambiado de enfoque para el mantenimiento de la paz, en lugar de recuperar Silesia. Ella nombró a su hijo, Joseph II, como coregent y Emperador. Sin embargo, recibió poderes limitados porque ella sentía que él era demasiado altivo para la plena responsabilidades. En 1767, María Teresa fue infectada con la viruela. Sin embargo, se recuperó y se convirtió en un firme defensor de la inoculación. En sus últimos años, se ha centrado en la reforma de las leyes a lo largo de las líneas de absolutismo ilustrado. [APARTADO: 1] En 1771, ella y José II a los robots de Patentes, una reforma que regula el siervo de los pagos en sus tierras. Otras reformas incluyen la prohibición de la quema de brujas y la tortura, y teniendo frente a la pena capital del Código Penal. En 1772, Maria Theresa Imperial y fundó la Real Academia de Ciencias y Literatura en Bruselas. La educación obligatoria se introdujo en 1774 con el fin de formar una clase de educación de los ciudadanos, a partir de la cual los funcionarios públicos han sido contratados. Maria Theresa siguió la emisión de diferentes leyes de policía en toda Austria. Murió en 1780 en Viena, al ser la única mujer a la regla la dinastía Habsburgo, que duró 650 años. Su hijo Joseph II fue su sucesor.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS_PEDIA">[H1]Matías Corvino[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Hungría[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 23 de Febrero de 1443 - 6 de Abril de 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus nació en Klausenburg, Transilvania, que fue el segundo hijo de Juan Hunyadi. Después de la muerte del padre de Matías, hubo una lucha entre los diferentes barones de Hungría y su Habsburg Rey. La aristocracia y el pueblo de las plagas y finalmente salió en apoyo de Matthias como rey, mientras que la mayoría de los barones también estuvo de acuerdo en apoyo de él. [PARAGRAPH: 1] El 20 de Enero, 1458, Matías fue elegido rey por la Dieta. En este momento, él era el rehén del rey de Boehme que liberados con la condición de casarse con su hija. Matthias finalmente fue coronado después de varias guerras con Bohemia y el nuevo emperador Federico III le dio la Santa Corona. Sólo la edad de 15, Matthias comenzó su reinado mediante la construcción de la salud pública, la educación, y un nuevo sistema jurídico. Matthias también es un ventilador del arte y la cultura, como muchos artistas estuvieron presentes en su corte. [PARAGRAPH: 1] Matthias accedió a la independencia dividiendo la recaudación de los barones y un gran ejército real. En este momento, Hungría alcanzó su máxima extensión territorial de la época. Matthias fue victorioso en varias campañas contra el Imperio Otomano por elevar el Reino de Hungría a ser una potencia mundial. Después de eso, Matthias intención era conquistar gran parte del Sacro Imperio Romano. Al final de su reinado, fue en el control de lugares como Moravia, Silesia, Lusacia, la mitad de Austria, y Viena. [PARAGRAPH: 1] Aunque Vlad III Drácula, príncipe de Valaquia, había muchos éxitos contra el Imperio Otomano, Matthias lo encarcelaron después de un desacuerdo entre los dos gobernantes. Hungría decidió ayudar a Drácula en su lucha de la amenazando otomanos, pero fue asesinado. Esto fue un gran golpe a la posición de Hungría. En 1467, surge un conflicto entre Matthias y el moldavo Stephen Prince III, después de que él se convirtió en llevarse a cabo por las políticas de Hungría y su presencia en Kilia. A la venganza conducir por Stephen conduce a la derrota de Matthias en la Batalla de Baia. Matthias murió en 1490 en Viena, Austria, y su imperio se derrumbó después de su muerte por el hecho de que su hijo no fue aceptado como rey.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_NIMI_PEDIA">[H1]Lukeni lua Nimi[\H1][NEWLINE][BOLD]founder of the Kingdom of Kongo[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1380 - 1420 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]He was the offpsring of his father Nimi and the Mwene Mbata\'s daughter, according to traditions recorded by Giovanni Cavazzi da Montecuccolo in the mid 17th century. Although he probably ruled in the valley of the Kwilu River in modern day Democratic Republic of Congo, he is credited with conquering the region of modern day Mbanza Kongo, displacing a local ruler named Mwene Mpangala and building his capital there. He probably ruled in the late 14th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_PIYE_PEDIA">[H1]Pianjy[\H1][NEWLINE][BOLD]Pharaoh de Egipto[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Reinó:[\BOLD]752 BC - 721 BC.[NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Fondo:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Al comienzo de su reinado, Piye se aprovecharon de la disputa gobernantes de Egipto por la ampliación de la potencia de Nubia más allá de Tebas en el centro de Egipto. Tefnakht de Sais, en reacción contra el creciente kushita presión en el Alto Egipto, formaron una alianza entre los reyes locales de la Región y atraídos Delta King Nimlot de Hermopolis, Piye la aparente aliado, en la de desertar a su lado. Tefnakht y luego envió a su ejército al sur del sindicato y sitiado Herakleopolis, donde su rey hizo un llamamiento a Piye de ayuda. Piye reunido un ejército para invadir el Medio y el Bajo Egipto. [PARAGRAPH: 1] Piye marcharon al norte y logró la victoria completa en Herakleopolis, conquistando las ciudades de Hermopolis, Memphis, y otros. También recibió la presentación de varios reyes de la Delta del Nilo. Tefnakht se refugió en una isla del Delta y aceptó la derrota en una carta a Piye, aunque se negó a rendir homenaje a la kushita rey. Satisfecho con estos éxitos, Piye navegó a su patria en Nubia. A pesar de Piye del éxito, su autoridad sólo se extendió al norte de Tebas a los oasis en los desiertos occidentales y Herakleopolis. Por lo tanto, el local de los reyes del Bajo Egipto, en especial Tefnakht, son libres de hacer lo que complace sin Piye de supervisión. [PARAGRAPH: 1] Piye era más pasión por el culto del dios Amón más de otros reyes de Nubia. He mejorado la disminución de Gran Templo de Amón en Gebel Barkal. Piye fue enterrado en una pirámide en el Hebel  Kurru cerca de Barkal, un sitio que sería ocupado por las tumbas de varios miembros después de la dinastía.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ROBERT_I_PEDIA">[H1]Roberto I[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Escocés[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 1274 - 1329 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Robert I, o como es más comúnmente conocido como el Robert Bruce, fue el primer hijo de Robert de Brus, 6 º Señor de Annandale y Marjorie, Condesa de Carrick hija de Niall, Conde de Carrick. Según la leyenda, la madre de Robert mantenido cautivo hasta que su padre está de acuerdo con el matrimonio. Poco se sabe acerca de su juventud, aunque es posible que se envió para ser promovido con una familia local, que es una costumbre en aquellos tiempos. Bruce era muy probable planteadas hablando los idiomas gaélico, Norman francés, y latín. También se cree que él sabía Inglés. Robert vio los acontecimientos de la \'gran causa\' injusta, en el que la Corona de Escocia fue dado a su lejano pariente, John Balliol. Robert pensó que impidió su rama de la familia de su acceso al trono de Escocia. Poco después, el abuelo de Robert renunció a Robert señorío del padre. Así, Robert el Bruce fue el Conde de Carrick. Tanto Robert como del lado de su padre, el Rey Eduardo I de Inglaterra en contra de Balliol. En 1295, Robert se casó con su primera esposa, Isabel de Marzo Algunas fuentes afirman que es de linaje entre Isabel y el rey Juan de Inglaterra. [PARAGRAPH: 1] En agosto de 1296, Bruce y su padre juró lealtad a Eduardo I de Inglaterra. En el año siguiente, el escocés Bruce se sumaron a la revuelta contra el Rey Edward. Se enviaron cartas a Robert instándolo a apoyar el Inglés. Él respondió por la que se establecen los residuos a las tierras de propiedad de Edward. Bruce finalmente lo hizo con un tratado y fue indultado a cambio de juramento de fidelidad al Rey Edward. Después de William Wallace renuncia como Guardián de Escocia después de la batalla de Falkirk, el Robert Bruce y John Comyn, le sucedió como conjunto gobernantes. Al año siguiente, Bruce dimitió de su posición. Más tarde, Comyn y su conjunto gobernante, Sir Gilbert, se sustituyeron por Sir John de Soules. [PARAGRAPH: 1] En julio, el King Edward lanzó su sexta campaña en Escocia y se apoderaron de dos castillos. Robert el Bruce junto con otros nobles luego presentó a King Edward. En 1303, Edward invadido de nuevo. John Comyn, que fue ahora el Guardián de Escocia, no lucha contra el Rey porque no tenía la esperanza de ganar. En 1304, todas las principales escocés, con excepción de William Wallace, que se entregó a King Edward. Más tarde, ese mismo año, Robert hizo un secreto pacto con William Lamberton a la comisión de patriotismo hacia Escocia. El próximo año, William Wallace fue ejecutado y King Edward se hizo con el control de Escocia. [PARAGRAPH: 1] En junio de 1306, Bruce fue derrotado en la batalla de Methven y huido a una isla de la costa norte de Irlanda. King Edward I marchó al norte en la primavera siguiente y concedido todas las fincas del escocés Bruce a sus propios seguidores. El 7 de julio Sin embargo, el rey Eduardo I murió. Robert el Bruce fue la única oposición del nuevo gobernante débil, Edward II. Bruce regresó a Escocia y obtuvo una pequeña victoria en la Batalla de Glen Trool y la captura de dos castillos. También quemaron el castillo de Inverness Nairn y al suelo. Bruce continuó sus campañas exitosas a lo largo del año 1308. En 1309, celebró su primer Parlamento en San Andrés y el clero de Escocia Bruce reconoció como rey a un consejo general. Durante los próximos años, Bruce supervisó la captura y destrucción de varios castillos Inglés. En mayo, Bruce irrumpieron en Inglaterra y moderada en la Isla de Man. Bruce garantizado escocés independencia de Inglaterra a través de la fuerza militar poderosa en la batalla de Bannockburn. [PARAGRAPH: 1] Ahora, en un militar de alta, Bruce invadieron Irlanda en 1315, supuestamente para liberar al país de Inglés regla. Lo más probable es que Bruce quería abrir un segundo frente en la continuación de las guerras con Inglaterra. El irlandés incluso coronado Bruce hermano de Edward como Alto Rey de Irlanda en 1316. Las campañas en Irlanda logrado algunos éxitos, pero ninguno fue lo suficientemente importantes como para hacer cualquier cambio importante. Con el apoyo de sólo el Ulster jefes, la victoria es poco probable. Bruce murió el 7 de junio de 1329 en el Turismo de Cardross, en Cardross Parish, Dumbarton. Sufrió varios años de enfermedad, por lo que a veces se cree que murió de lepra al igual que su padre hizo.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA_PEDIA">[H1]Salamasina[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Samoa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] Circa 1550 AD [NEWLINE][NEWLINE][TAB]Queen Salamasina was the first sovereign ruler of Samoa, she was descended from the Kings of Tonga, the High Chiefs of Samoa and Fiji. She was the first female to attain all of the four paramount royal titles and become the tafaifa or supreme monarch of Samoa. She reigned for nearly 10 decades of peace after many civil wars and disputes with neighbouring Tonga. It is believed she was the daughter of Nafanua, the goddess of War who predicted Christianity arriving in Samoa. Not much is known about her, but the present sovereign ruler of Samoa, His Royal Highness Malietoa Tanumafili II is a direct descendent of this legendary queen.[PARAGRAPH:2]Approximately 550 years after Lady Murasaki\'s courageous writings, in 1550, was born Salamasina, the Samoan/Tongan female destined to hold not one or two titles but an unheard of four! When Salamasina was a little girl, she was made Tupu O Samoa or the Supreme Ruler of Samoa and was queen of Upolu, Savai\'i, and Tutuila islands. As a young woman, she surrendered her love for the untitled Alapepe and married instead Tapumanaia to preserve peace in Samoa.[PARAGRAPH:2]Queen Salamasina was kind, just, and skillful in leading her country, making great effort and sacrifice to ensure peace for all. During her 40 years reign, there were no wars and people prospered and were happy. Queen Salamasina made great strides as an advocate for women\'s concerns by encouraging them to make tapa cloth and fine mats. She also believed that the young adults should have the freedom to choose their spouses and encouraged parents to refrain from the norm of arranged marriages. Furthermore, she took on the powerful tulafales or talking chiefs and worked hard to curb their power to forcefully persuade a chief to marry many times, which ultimately resulted in the talking chiefs receiving many fine mats and other wealth.[PARAGRAPH:2]Due to Queen Salamasina\'s benevolence and leadership, the marriages of her chiefs stabilized, her people enjoyed peace, and the arts fluorished. Were it not for Queen Salamasina, perhaps marriages in Samoa today would still be arranged.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SAN_MARTIN_PEDIA">[H1]José de San Martín[\H1][NEWLINE][BOLD]Libertador de Chile y primer presidente de Perú[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió: [\BOLD]1778 - 1850[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Preparado desde muy temprana edad para la vida militar, José de San Martín crecería para llevar al pueblo peruano y al chileno a su independencia de España. [PARAGRAPH:1]Argentino de nacimiento, aunque criado en España, a los 11 años José de San Martín ya era miembro de las fuerzas armadas españolas. En la Guerra de Independencia entre España y Francia iniciada en 1808, San Martín empezó como ayudante de la oficialía y, para el final de la misma, ya había alcanzado el rango de teniente coronel. [PARAGRAPH:1]A mitad de la guerra, el rey español abdicó para ser sustituido por el monarca designado por el enemigo francés. Los ciudadanos de Argentina, tras oír hablar del convulso estado del gobierno español, decidieron que era la mejor ocasión para declarar la independencia. Cuando llegaron hasta él las noticias de la revolución argentina, San Martín optó por apoyar la causa de los rebeldes, y viajó de España al Nuevo Mundo. Nada más llegar, se unió a las fuerzas rebeldes para empezar a reclutar y entrenar a un regimiento de élite. Este cuerpo, conocido como el Regimiento de Granaderos a Caballo, se convirtió en una de las mejores tropas de Sudamérica del momento. [PARAGRAPH:1]Cuando por fin lo tuvo listo, el instructor, normalmente tan comedido, sugirió una maniobra osada: llevar un ejército de Argentina a Chile por la cordillera de los Andes. Muchos consideraron que aquel plan era una locura, pero San Martín consiguió reunir a más que suficientes hombres valientes para que lo acompañaran en la empresa. San Martín dividió sus fuerzas en seis columnas, para que viajaran más fácilmente por el abrupto terreno, y planeó que cada una llegara con un margen de dos días respecto a la anterior; una expectativa muy poco probable, dado el difícil terreno y los grandes peligros que tenían por delante. [PARAGRAPH:1]Pero el 12 de febrero, casi cuatro mil soldados salieron de las sombras de los Andes y llegaron a las llanuras de Chacabuco, listos para enfrentarse a unas fuerzas españolas numéricamente superiores. Pese a haber franqueado uno de los terrenos más inhóspitos del planeta, el \"ejército de los Andes\" de San Martín derrotó estrepitosamente a los monárquicos. A continuación, marcharon sobre Santiago, la capital de Chile, y tomaron la ciudad sin muchos problemas. Pese a lo que muchos consideraron que fue una derrota aplastante en Talca apenas un mes después, Chile seguiría en manos de San Martín y de sus camaradas revolucionarios. [PARAGRAPH:1]Los chilenos intentaron nombrar a San Martín gobernador de su colonia, pero éste se negó. Tenía la vista en puesta en el bastión del poder español en Sudamérica: Lima, Perú. San Martín llevó a sus fuerzas al norte, ofreció a las fuerzas españolas de Lima la oportunidad de rendirse y estableció un nuevo gobierno constitucional. La negativa de éstas selló su destino. En 1821, San Martín marchó sobre Lima y tomó la ciudad para los rebeldes. Muy pronto sería proclamado presidente de Perú. [PARAGRAPH:1]Pequeños reductos de resistencia española permanecían diseminados por las tierras peruanas y, para asegurarse de acabar con ellos, San Martín solicitó una entrevista con Simón Bolívar, el Libertador del norte, cuya zona de influencia militar se solapaba con la de San Martín. [PARAGRAPH:1]Los dos se reunieron en la ciudad de Guayaquil, Ecuador en 1822. No se sabe a ciencia cierta de qué hablaron, pero el resultado fue que aquel mismo día San Martín renunció a su cargo y dejó el destino de Sudamérica en manos de Bolívar. San Martín había mostrado previamente una pasión inquebrantable por su causa, pero las palabras de Bolívar lo obligaron a tomar una decisión. Tras su renuncia, San Martín se estableció con su mujer e hijos en una granja en Argentina antes de emigrar a Europa, donde pasó el resto de sus días yendo de un país a otro para escapar de las numerosas revoluciones que barrieron el continente por aquella época. Murió en Francia en 1850.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SANTA_ANNA_PEDIA">[H1]Antonio López de Santa Anna[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Mexico (11 times).[\BOLD][NEWLINE]Santa Annas normal loyalty would be to ally with the wealthy and privileged, but his immediate concern was to be on the winning side in any battle. Switching allegiance never troubled him. Santa Anna declared himself retired, \"unless my country needs me\". He decided he was needed when Anastasio Bustamante led a coup, overthrowing and killing President Vicente Guerrero. Santa Anna was elected president in 1833.Gómez Farías did many reforms, introducing antimilitary and anticlergical reforms. He reduced the size of the army and worked hard to root out corruption in the military. He also changed some rules reflecting the power of the Church. Clergymen would be allowed to preach only for religious matters. He altered the education as a fully secular system. The mandatory tax for the support of the Church was abolished. These drastic reforms angered many of the powerful among the military, wealthy landowners, and the Catholic Church. When there was rebellion and violence against the reform that Farias had made, Santa Anna changed his side, again. Santa Anna reversed his support for the liberals and joined the conservatives, dismissed Farías, declared the Constitution suspended, disbanded the Congress, and worked to concentrate power in the central government. This was applauded by some conservatives, but met with considerable disapproval from other sectors. He established a Catholic, centralist dictatorship and replaced the Constitution of 1824(the one that Farias established), with a new document, called The Seven Laws.  the Constitution of 1836. The regime was a centralized dictatorship led by the military.Several states went into open rebellion: Coahuila y Tejas, San Luis Potosí, Querétaro, Durango, Guanajuato, Michoacán, Yucatán, Jalisco, Nuevo León, Tamaulipas and Zacatecas. Several of these states formed their own governments, the Republic of the Rio Grande, the Republic of Yucatan, and the Republic of Texas. Only the Texans defeated Santa Anna and retained their independence. They and their allies from the United States declared independence from Mexico. Their fierce resistance was possibly fueled by reprisals Santa Anna committed against his defeated enemies.The Zacatecan militia, the largest and best supplied of the Mexican states, led by Francisco Garcia, was well armed with .753 caliber British \'Brown Bess\' muskets and Baker .61 rifles. After two hours of combat, on 12 May 1835, the Santa Anna\'s \"Army of Operations\" defeated the Zacatecan militia and took almost 3,000 prisoners. Santa Anna allowed his army to ransack Zacatecas for forty-eight hours. After defeating Zacatecas, he planned to move on to Coahuila y Tejas.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAMBARA_PEDIA">[H1]Shambara[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Harappa[\BOLD][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]No se mucho sobre la cultura del Indus Valle es conocido, por no hablar de sus reyes. Debido a su idioma no se conoce todavía, gran parte de la información acerca de Shambara está tomada del mito y a través de los Vedas. Shambara fue el principal no ario o Dasyu, un pueblo del valle de Indus, enemigo de los pueblos védicos. Shambara se conoce a través de Divodasa, un rey de la Vedics. Divodasa derrotado y conquistado su Shambara cien ciudades, llevando a muchos estudiosos piensan que Shambara fue un gran rey que había mucha tierra bajo su dominio.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAUSHTATAR_PEDIA">[H1]Shaushtatar[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Mitanni[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Reino:[\BOLD] c. 1410 - 1440 a. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Shaushtatar fue un rey de los hurritas reino de Mitanni en el siglo XV aC. Él nació a Barattarna, el anterior rey de Mitanni. Barattarna ha establecido el control sobre el norte de Mesopotamia. Aquí, el cliente instalado varios reyes con nombres hurritas en varias ciudades. Se dejó sin embargo de Shaushtatar para completar la conquista de la región y establecer el Mitanni como potencia mundial. [PARAGRAPH: 1] Ahora liberados de la constante hilo de Mitanni sufrido por los egipcios, Shaushtatar dirigió su atención hacia Asiria. Asiria invadió y saqueó un saquearon su capital, Assur. Se dirigió hacia el oeste a través del Eufrates, a lo largo del camino de reunión bajo su dominio todos los estados del norte de Siria como él trajo a su ejército a la costa mediterránea. Él estaba buscando ampliar el poder de Mitanni más al sur, posiblemente en Palestina. Sin embargo, gran parte del sur de Siria todavía quedaban dentro de la esfera de influencia egipcia, que ha sido durante mucho tiempo una amenaza para Mitanni. [PARAGRAPH: 1] Shaushtatar desea ahora aumentar Mitanni por la conquista del territorio de Palestina, que ya tenía una importante población hurritas. La consecuencia de sus acciones es, sin embargo, una guerra contra Egipto. Aunque el Mitanni éxitos militares contra fuerzas egipcias en la región puede haber sido muy buena, a largo plazo, los riesgos son considerables. A comienzos de su reinado, cuando había invadido Asiria, ni Asiria ni Kassite Babilonia que plantean una grave amenaza para la expansión de Mitanni. El único gran estado probable que se le oponen Hatti. Sin embargo, el Reino hitita aún no ha recuperado plenamente su antigua fuerza, pero una vez más expandir en muchos territorios de Anatolia perdido a él después del asesinato de Mursili. Es sólo una cuestión de tiempo antes de los hititas, una vez más, recurrió a Mitanni, que constituiría una grave amenaza. Si en ese momento Mitanni estaba en guerra con Egipto, que se ven atrapados en un conflicto entre dos enemigos poderosos. Sin embargo, no sería Shaushtatar que enfrentar estos problemas, pero su hijo, Artatama I, que negociar con el faraón Amenhotep II más de una alianza.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I_PEDIA">[H1]Simeón I[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar de Bulgaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 864 - 927 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon fue llevado en 864 como el tercer hijo de Knyaz Boris I.  Simeon fue llevado a un Christianized Bulgaria debido al reinado de su padre.  En sus años, Simeon aprendió la lengua griega y recibió una educación teológica en Constantinople.  Aunque el hermano Vladimir de Simeon era el heredero señalado de Boris, lo depusieron después de procurar reintroducir paganism a Bulgaria y Simeon sintió bien al rey. [PARAGRAPH: 1] Debajo del Leo Byzantine del emperador VI, el mercado búlgaro fue movido desde Constantinople a Thessaloniki, donde gravaron a los comerciantes búlgaros pesadamente.  Los comerciantes entonces requirieron la protección contra Simeon, que invadió el imperio Byzantine en 894.  Sin embargo, requirieron al ejército búlgaro detrás en el país después de una invasión del Magyar del norte.  Más adelante, se convenció a los Magyars por el Byzantines que atacaran Bulgaria.  Simeon, siendo inconsciente de este acuerdo, resolvió otra fuerza de Byzantines de Italia.  Después de convenir la paz con el comandante Byzantine, Simeon bloqueado de la ruta de la marina de guerra Byzantine en el Danubio.  Simeon, después de oír hablar del ataque del Magyar, se movió para enfrentarlos.  Los Magyars la Bulgaria derrotada Simeon y más adelante pillado su tierra, y convino la paz con Byzantium en 895. [PARAGRAPH: 1] Ahora que la amenaza Byzantine fue suprimida, Simeon planeó una campaña contra los Magyars.  Simeon derrotó a Magyars y amplió el territorio búlgaro.  Simeon entonces derrotó a ejército Byzantine después de un conflicto sobre presos búlgaros en Thrace.  La guerra terminada y Byzantium fueron requeridos pagar un tributo anual y ceder tierras a Bulgaria.  Sin embargo, Simeon violó a menudo estos tratados, conquistando y atacando el territorio Byzantine en varias ocasiones. [PARAGRAPH: 1] El Leo la muerte de VI pavimentó la manera para otra invasión búlgara de Byzantium.  Simeon fue reconocido como emperador de los búlgaros después de negociaciones con el Byzantines.  En 917, el Byzantine planeó una campaña contra eh búlgaros.  En la batalla de Anchialos, una de las batallas medievales más grandes de la historia, Simeon derrotó el Byzantines.  Para cesar malestar servio, Simeon quitó la regla servia actual y lo substituyó por otro, asegurando influencia búlgara sobre Serbia. [PARAGRAPH: 1] Después de que otro cambio del gobierno en Constantinople, Simeon declarara guerra en Byzantium afirmar más lejos su energía.  Él capturó varias ciudades Byzantine y solicitó la ayuda de los árabes.  Sin embargo, los árabes aceptaron paz con el Byzantines, así arruinando su alianza con Bulgaria.  Simeon fue forzado establecer paz con Byzantium después de la amenaza de una sublevación servia, donde él depuso la regla servia.  En 926, las tropas de Simeon invaden el Croatia, pero fueron derrotadas por el ejército de rey Tomislav.  En los años pasados de su vida, Simeon se preparó para otro sitio de Constantinople.  El 27 de mayo de 927, Simeon muerto de paro cardíaco en su palacio en Preslav y fue tenido éxito por su hijo Peter I.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOBIESKI_PEDIA">[H1]Juan III Sobieski[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Polonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gobernado:[\BOLD]  1629 - 1696[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nacido en 1629 en la pequeña ciudad de Olesko, Juan III Sobieski fue el miembro de una notable familia noble de Sobieszyn Sobieski Clan de Janina. Después de Sobieski se graduó de Nowodworski universidad de Cracovia, se graduó de la facultad de filosofía de la Universidad Jagellónica. Después de completar sus estudios, viajó con Juan es hermano Marek Sobieski a través de Europa occidental. Durante ese tiempo, él aprendió francés alemán e italiano, además del latín. Sabiendo estas lenguas sería demostrado ser un activo importante en su posterior carrera militar. [PARAGRAPH: 1] Después de regresar a Polonia en 1648, John Sobieski ofreció voluntariamente para el ejército durante la Chmielnicki Uprising y fundó su propia bandera de la caballería, al mando de ella en el rango de Rotamaster. John luchó con distinción en la Batalla de Beresteczko es así que el rey Juan II le envió a Casimir el Imperio Otomano como un emisario. Allí, Sobieski aprendido la lengua tártara y estudió las tradiciones militares turcos y las tácticas. Sin embargo, John regresó al lado polaco y luchó por el rey. [PARAGRAPH: 1] Juan III Sobieski brillantemente al mando de un regimiento de caballería en el tártaro de tres días de duración larga batalla de Varsovia ese año. Después de su éxito, fue promovido al título Lord Estándar - Portador de la Corona. Su carrera militar también se benefició durante la Rebelión Lubomirski, donde Sobieski permanecieron leales al rey. En 1655, fue promovido al rango de Gran Mariscal de la Corona y más tarde al rango de Hetman sobre el terreno de la Corona. También en ese año, se casó con Marie Casimire Luisa de la Grange de Arquien. Después de convertirse en un respetado comandante después de su gran victoria en el polaco - Cosacos - tártaro Guerra, que logró el más alto rango militar en la Comunidad de Polonia y Lituania, el Gran Hetman de la Corona, y, por tanto, se convirtió en el comandante en jefe del Ejército polaco . [PARAGRAPH: 1] Durante la Guerra polaco - otomano, Sobieski derrotó a los turcos en la batalla de Chocim. Noticias de este logro repartidos por todo el país, haciendo Sobieski la personalidad más popular desde Michal I, Rey de Polonia había muerto. El 19 de mayo del año siguiente, fue elegido como el nuevo monarca de la Comunidad. John John Sobieski III fue coronado el 2 de febrero de 1676. [PARAGRAPH: 1] Sobieski ahora enfrenta las dificultades de la guerra, la reactivación de la devastada Polonia - Lituania. Sobieski presentó un tratado de paz con los otomanos a poner fin a la guerra en el sur. En 1674, Sobieski llamado en favor de la guerra contra los turcos y lograron capturar varias fortalezas, ahora se establece una fuerte frontera meridional de Polonia en Ucrania. En 1675, los tártaros intentó retomar la ciudad estratégica de Zorawno, pero no tuvieron éxito. Por lo tanto, un tratado de paz se firmó poco después. Con la firma de los tratados de paz, se centra de la guerra a la reparación del país y el fortalecimiento de la autoridad real. Aunque subrayó constantemente con Austria y Brandeburgo, Sobieski reformado el militar polaco. Los militares se reorganizó, de la infantería de lucios reemplazado con hachas de batalla, la caballería polaca y la adopción de las formaciones de hussars y dragones. Sobieski también aumentó el número de cañones y desarrollado nuevas tácticas de la artillería. [PARAGRAPH: 1] En este momento, Sobieski hecho varios intentos de fortalecer Polonia contra sus enemigos. Al final, él decidió aliarse con Leopoldo I, rey de España. También se unió a la Liga Santa, iniciado por el Papa Inocencio XI de preservar la cristiandad. La alianza, aunque dirigidas contra los turcos, tuvo la ventaja de obtener apoyo para la defensa de la frontera meridional de Polonia. Después de espías polacos descubrieron los preparativos de Turquía para una campaña militar, Sobieski fortificada de las ciudades de Lwow y Cracovia, que temía que fueron el blanco de campañas de los turcos. [PARAGRAPH: 1] Sobieski Uno de los mayores éxitos fue en la victoria en la Batalla de Viena, se unió en el mando de polaco, austriaco, y las tropas alemanas. Juntos, ellos combatieron a los invasores turcos en virtud de Kara Mustafa. Dirigió un ataque de 81.000 hombres contra 130.000 turcos, que se dividieron entre el ataque de la ciudad y de la lucha contra el ejército unido. Sobieski más tarde la causa de que cuatro hussar caballería grupos en un cargo por la ladera. Pronto, la línea de batalla de Turquía tras la ruptura de la Batalla de Viena terminado. [PARAGRAPH: 1] El rey Juan III Sobieski murió en Wilanow, de Polonia el 17 de junio de 1696. Él y su esposa, que falleció en 1716 en Francia, están enterrados juntos en la catedral del Wawel en Cracovia, Polonia. Fue sucedido por Augusto II, cuya muerte conducir a una lucha por la corona de Polonia, conocida como la Guerra de Sucesión de Polonia.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOLOMON_PEDIA">[H1]Salom%C3%B3n[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD]c.1000 - 928 BC.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]La Ã©poca de los reinados de David y de Solomon era una edad de oro para Israel. La habilidad diplomÃ¡tica relevada habilidad militar de Israel de sus amenazas constantes de la guerra de naciones circundantes, y de Solomon de David mantuvo este imperio sin la necesidad de la guerra adicional. Solomon era productivo en arte y ciencia. Ãl escribiÃ³ la canciÃ³n de Solomon, de Ecclesiastes, y la mayor parte de del libro de proverbios, tres libros encontrados en la biblia. Temprano en el reinado de Solomon, el dios te prometiÃ³ la gran sabidurÃ­a. [PARAGRAPH: 1] Cuando rey David envejecÃ­a, Ã©l perdiÃ³ su agudeza mental. Su mÃ¡s viejo hijo, Adonijah, procurado para agarrar el trono de Solomon. A pesar de que el dios habÃ­a prometido a Solomon el trono, David, en su salud mental que declinaba, no hizo nada parar Adonijah y sus preparaciones. Eventual, el caso fue traÃ­do a la atenciÃ³n de David por los partidarios de Solomon. Rey inmediatamente hecho de David Solomon, y retirado. Normalmente, Solomon matarÃ­a a Adonijah. Sin embargo, en un intento por ahorrar su vida, Adonijah robÃ³ el altar del dios y rechazÃ³ darlo detrÃ¡s hasta Solomon prometido para ahorrar su vida. [PARAGRAPH: 1] Describen a Solomon como rodearse con los lujos debido a el Ã©xito del gobierno. Solomon estableciÃ³ una alianza con Hiram I, el rey del neumÃ¡tico, que ayudÃ³ a dar a Solomon las fuentes que Ã©l necesitÃ³ para la construcciÃ³n del templo. Hiram, y un arquitecto tambiÃ©n nombrÃ³ a Hiram, Solomon tambiÃ©n ayudado termina la construcciÃ³n de la arca del convenio. [PARAGRAPH: 1] Solomon construyÃ³ muchas casas, palacios, jardines, parques, irrigaciones, y obras pÃºblicas. El mÃ¡s famoso de sus logros es su construcciÃ³n del templo. Porque David no podÃ­a construir el templo, Ã©l acumulÃ³ los materiales para el uso futuro. Solomon importÃ³ mÃ¡s fuentes mÃ¡s adelante. La cantidad era tan grande que, para transportar los materiales, Solomon reclutÃ³ una mano de obra de casi 200.000 de su propia gente, no contando a los trabajadores de los exportadores extranjeros. Solomon predicÃ³ sermones y se adoraba en el templo. Ãl tambiÃ©n rogÃ³ al dios para estar presente en el templo. El dios hablÃ³ a Solomon otra vez, y dijo que si su gente fuera unfaithful, Ã©l los destruirÃ­a. Sin embargo, si confesaran y repented, Ã©l lo bendecirÃ­a otra vez. [PARAGRAPH: 1] DespuÃ©s de la terminaciÃ³n del templo, Solomon construyÃ³ muchos otros edificios de la importancia en JerusalÃ©n. Por trece aÃ±os, lo contrataron a construir el palacio real en Ophel. Describen a Solomon tambiÃ©n para reconstruir ciudades importantes a otra parte en Israel. Atribuyen a Solomon tambiÃ©n a proveer Israel de los chariots y de los jinetes. El reinado de Solomon en Israel tambiÃ©n dio lugar a grandes comercio y riquezas con otros paÃ­ses. La fama de Solomon se separÃ³ de par en par a Ã©sa que alcanzÃ³ a reina de Sheba, que fue inmediatamente a JerusalÃ©n con una caravana llena de regalos. Una vez que ella llegara, muy la impresionaron en su abundancia inmensa. [PARAGRAPH: 1] Aunque Solomon seguÃ­a siendo devoto al dios para la mayor parte de su vida temprana, el suyo era tarde diferente. Solomon casÃ³ a 1.000 esposas, algunas de quienes eran extranjeras. El dios prohibiÃ³ esto para el miedo que sus prÃ¡cticas religiosas corromperÃ­an la adoraciÃ³n verdadera del dios. Esto es de hecho quÃ© sucediÃ³ a Solomon. Solomon, fuera del amor para sus esposas, construye los Ã­dolos para ellos. La construcciÃ³n de Ã­dolos era un pecado muy malo a los ojos de dios. Porque Solomon fue contra los leyes del dios, Ã©l maldijo a heredero de Solomon, Rehoboam que perdiÃ³ la mayor parte de el reino.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN_PEDIA">[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Emperador de Tíbet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 605 - 649 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]En 618 dC Songtsen Gampo subió al trono como Tsenpo de la dinastía Pugyel después del asesinato de su padre Namri Löntsen. Tibetano registros desde el siglo XII en general escribir Songtsen Gampo que subió al trono a la edad de trece y gobernó hasta su muerte. Durante Songtsen el padre de la reina, que trajo nuevos lazos culturales hacia el este, durante el cual chino tradiciones de la medicina y la adivinación se introdujo por primera vez en el Tíbet. El gobierno de Namri Löntsen envió a dos embajadas de China en el 608 y 609, que marcó la primera aparición del Tíbet en el escenario internacional. Löntsen también amplió el territorio de la dinastía Pugyel durante su reinado. A raíz de la asignación de Longtsen, el joven Songtsen Gampo y sus ministros rápidamente hecho planes para retomar el control de las partes del país Namri Löntsen perdido durante el último año. [PARAGRAPH: 1] el gobierno de Songtsen Gampo en el momento no quería participar en la guerra con el fin de conquistar el repugnante territorios y nuevos territorios debido a los altos costos de la guerra. Así, en vez utilizarse la diplomacia siempre que sea posible para obtener ganancias territoriales. Es de esta manera que Songtsen Gampo pudo ampliar su imperio tibetano y su uso como temas nuevos aliados. En su apogeo, el Imperio tibetano iban desde las llanuras de la India y de las montañas de Nepal a las fronteras de China. Sin embargo, la diplomacia pacífica y los incentivos no son la única forma Songtsen Gampo tibetano amplió el Imperio, la guerra también se utilizó. Songtsen la familia de vínculos con el reino de Zhangzhung, en el oeste de Tíbet permitió su conquista sea un éxito. Se logra mediante el que dura la guerra de los ejércitos Songtsen sacrificados el Zhangzhung rey y aniquilados sus fortalezas. [PARAGRAPH: 1] La derrota de Limigya marcó el final de la Bon centro de la religión en Zhangzhung y también marcó la primera vez que la meseta tibetana se sujeta a una norma unificada. Con esta unidad llegó una gran cantidad de recursos y mano de obra disponible más fácilmente que en los años anteriores. Este nuevo reino permitió Songtsen Gampo para lograr ganancias territoriales en los siguientes años. Según Annals tibetano, Songtsen Gampo murió en 649. Su tumba se encuentra en el valle de Chongyas cerca de Yalung.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SVIATOSLAV_I_PEDIA">[H1]Sviatoslav I[\H1][NEWLINE][BOLD]Principe de Kíev[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 942 - 972 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Poco se sabe acerca de la infancia de Sviatoslav, que pasó reinante en Novgorod. Su padre, Igor, fue asesinado por la Drevlians alrededor de 942 y su madre, Olga, gobernó como regente hasta Sviatoslav de Kiev pudo. Su madre se convirtió al cristianismo en la corte del emperador bizantino Constantino Porphyrogenitus en 945, pero siguió Sviatoslav culto a los dioses y diosas del panteón eslavas. Él sigue siendo un terco pagano toda su vida para que sus guerreros se cree burla de él si se convirtió en un cristiano. La lealtad de sus guerreros fue fundamental en su posterior conquista. [PARAGRAPH: 1] Poco después de su acceso al trono, Sviatoslav comenzó una campaña para ampliar la Rus de Kiev el territorio de la estepa Pontic región. Su mayor éxito fue la conquista de Khazaria, que durante siglos ha sido uno de los estados más fuertes de Europa oriental. Los historiadores puede deducir que una controversia relacionada con el comercio llevado a la inicial de la rivalidad entre los dos países. Sviatoslav procedió luego a obtener el apoyo de muchos de Khazaria de vasallos. Los que no se vieron obligados a ayudar a pagar tributo. Sviatoslav luego siguió invadir Volga Bulgaria homenaje y la demanda de la población. Él mercenarios empleados de ambas Khazaria y Bulgaria, debido a su superior caballería. También saquearon varios de los Khazar ciudades, incluida la capital, Atil. Sviatoslav la conquista de estas zonas ahora abierto nuevas rutas comerciales anteriormente dominada por el Khazars. [PARAGRAPH: 1] Sviatoslav más tarde fue pagado por los bizantinos para ayudarlos en su guerra contra Bulgaria. Sviatoslav derrotó al búlgaro Boris gobernante II y procedió a ocupar todo el norte de Bulgaria. Sviatoslav trasladó la capital a un lugar más estratégico, y Bulgaria invadido de nuevo en 969. Él devastó Tracia y masacraron a la ciudad de Philippopolis habitantes. Un nuevo emperador bizantino, Juan Tzimiskes, más tarde trató de persuadir para que abandonen Sviatoslav Bulgaria, pero no. Sviatoslav respondió asediando Adrianople, causando pánico en Constantinopla. Sviatoslav fue recibida por el ejército bizantino en la batalla de Arcadiopolis y perdió. El emperador bizantino procedió entonces a liberar a los Balcanes de Sviatoslav, causando Sviatoslav a retirarse a Dorostol. Los ejércitos bizantinos continuó asediando Dorostol, causando Sviatoslav para llegar a un acuerdo con John y abandonar los Balcanes. Temiendo que la paz con Sviatoslav no duraría, la persuadió al emperador bizantino Pecheneg Khan Kurya para matar Sviatoslav antes de que él llegó a Kiev.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TOQUI_LAUTARO_PEDIA">[H1]Toqui Lautaro [\H1][NEWLINE][BOLD]Leader of the Mapuche[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 15??  - April 29, 1557[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Lautaro (In Mapudungun: \"Lef-Traru\": Speedy Crested Caracara) was a Mapuche military leader and protagonist in the War of Arauco. Some of his tactics are currently studied in several war academies around the world. [PARAGRAPH:1]Lautaro was the son of a mapuche \"Lonko\" (chief for times of peace). When young, he was captured by some Spanish colonizers, and became the personal servant of Don Pedro de Valdivia, Spanish conqueror of Chile. Lautaro learned the military ways and skills of the Spaniards\' army by observing Valdivia and his peers.Lautaro escaped from Spanish captivity and rejoined the mapuches as a young adult. With the knowledge he had acquired, he introduced use of horses to the Mapuche, and designed improved tactics for combat against the Spanish. He attracted a large number of otherwise dispersed Mapuche warriors and formed a native army that could fight successfully against the Spanish conquerors. [PARAGRAPH:1]In 1553 the Mapuches held a parliament in which, given the growing Spanish forces and their decision to remain in the territory, it was decided that war was needed to expel them. They chose him as Toqui (wartime chief) because he had served as an assistant for the Spanish cavalry, and was assumed he would know how to fight the conquistadors. [PARAGRAPH:1]He is considered an icon of the War of Arauco and the first Chilean General, for his revolutionary strategies and the responsibility in uniting the dispersed Mapuche people.His name was used by Francisco de Miranda when he founded the Logia Lautaro, an American independence society of the end of 18th century and the beginning of the 19th century. Lautaro became a key protagonist in the epic poem La Araucana by Alonso de Ercilla, a major piece of literature about the Spanish conquest of America. In addition, he is also the subject of a poem by Chilean Nobel Literature Prize laureate Pablo Neruda.After this action, Lautaro planned an assault on Santiago, for which he drew scant support from his troops, who soon dwindled to only 600. In October of 1556 he reached in his northward march the river Mataquito, where he destroyed a fortified camp at Peteroa. In Peteroa he repulsed small attacking Spanish forces, first under the command of Diego Cano and later Francisco de Villagra himself. Lautaro retreated towards the river Itata, with the Spaniards in pursuit. From there he launched feelers towards Santiago and instead of confronting them, he gave them the slip and left for the city to attack it.Despite the stealth under which the Mapuches moved, the city leaders knew of the advance, and sent a small expedition to detain them, buying time for word to be sent to Villagra to return to the city. The Spanish forces met in the field, and, presumably by the treason of a fellow Araucano, found out about the disposition of Lautaro\'s camp. On April 29, 1557 the conquistadors launched a surprise attack from the hills of Caune, obtaining a decisive victory in which Lautaro was killed.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TRUNG_PEDIA">[H1]Trung Trac[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: c.12 - 43 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]The Trung Sisters, known in Vietnamese as Hai Ba Trung (the two Trung ladies), were regarded as national heroines of Vietnam after they successfully repelled Chinese invasions for three years. The sisters were known as Trung Trac and Trung Nhi and were born during the thousand-year Chinese occupation of Vietnam. The dates of their birth are unknown, but Trrung Trac was older than Trung Nhi. The exact date of their death is unknown but they both died in the year AD 43.[PARAGRAPH:1]The Trung sisters were born in a rural Vietnamese village, into a military family. Their father was a prefect of Me Linh, therefore the sisters grew up in a house well-versed in the martial arts. They also witnessed the cruel treatment of the Viets by their Chinese overlords. The Trung sisters spent much time studying the art of warfare, as well as learning fighting skills.[PARAGRAPH:1]In AD 39 Trung Trac and Trung Nhi, after successfully repelling a small Chinese unit from their village, assembled a large army, consisting mostly of women. Within months, they had taken back many (about 65) citadels from the Chinese, and had liberated much of Vietnam. They became queens of the country, and managed to resist all Chinese attacks on Vietnam for over two years.[PARAGRAPH:1]Their revolution was short lived however, as the Chinese gathered a huge expeditionary army to crush the native fighters. Legend has it that the Chinese army did this by going into battle unclothed. The enemy\'s brazenness so shamed the Vietnamese female warriors that they fled the battle scene, leaving the weakened forces easily defeated by the Chinese.[PARAGRAPH:1]Despite the many heroic efforts, the Trung sisters realised that they had been defeated and that to fight further would mean death at the hands of the Chinese. Therefore to protect their honour, and to elude ridicule, the two queens committed suicide by drowning themselves in the Hat River (AD 43).[PARAGRAPH:1]The Trung Sisters are highly revered in Vietnam, as they led the first resistance movement against the occupying Chinese after 247 years of domination. Many temples are dedicated to them, and a yearly holiday, occurring in February, to commemorate their deaths is observed by many Vietnamese. A district in Hanoi is named after them. In addition, numerous large streets in major cities are named after them. They are often depicted riding on elephants into battle. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ZIEBEL_PEDIA">[H1]Ziebel[\H1][NEWLINE][BOLD]Khagan Bek de Khazaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gobernado:[\BOLD] 618  - 639[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Trasfondo:[\BOLD][NEWLINE][TAB]In the seventh century, the world was ruled by three empires, the Byzantines, the Persians, and the Western Turks.  The Persians and Byzantines had been raging war for years, in a neverending cycle of the Byzantines ending with the look of defeat on their faces.  But Persia was soon to reach its doom, Khazaria.  The Roman emporor Heraclius made an alliance with the Khazars, of which several others follow, in order to finally defeat the Persians, as the Khazars had a powerful army.  The Khazars provided Heraclius with 40,000 men under the Khagan Bek Ziebel. [PARAGRAPH: 1] Ziebel participated in the advance to Persia, but then returned to lay siege on Tiflis, because he was presumably annoyed with Greek strategy.  But, this siege was unsuccessful, and he once again allied himself with Heraclius.  The Khazars under Ziebel broke throught the Caspian Gates and into Persia, and returned rich with plunder.  According to the description of Theophanes, Ziebel returned with \"plate and ornaments, the gold, the gems, and the silk, which had been used at the Imperial table, and, with his own hand, distributed rich jewels and earrings to his new allies.\"  The Khagan of Khazaria then arrived, and Ziebel and his troops all bowed down to the Khagan, and all advanced through Persia.  But as any empire rises to glory, it falls.  After Ziebel, the Khazar Empire fell, and was never in as much glory as it had been under Khagan Bek Ziebel.</string>
</resources>
