<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII</Tag>
		<English>Charles XII</English>
		<French>Charles XII</French>
		<German>Karl XII.</German>
		<Italian>Carlo XII</Italian>
		<Spanish>Carlos XII</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Charles XII[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Charles XII succeeded his father, Charles XI, after his death in 1697.  He left the country three years later to conduct a series of battles abroad.  At this time, Denmark-Norway, Saxony, and Russia were united in an alliance against Sweden.  Charles's first campaign to deal with these problems was against Denmark-Norway.  After receiving help from England and the Netherlands, Charles quickly defeated the Danes and caused them to submit to peace in 1700.  Now having defeated Denmark-Norway, the young King turned his attention to Poland and Russia. [PARAGRAPH: 1] Russia began the war with an attack on the Swedish territories of Livonia and Estonia.  Charles met the Russian army in the Battle of Narva.  With Charles's clever tactics, the Swedish army won a surprising victory over the Russians, whom outnumbered them four to one.  Rather than pursuing the Russians, Charles transferred his attention to Poland-Lithuania.  Charles captured many Polish cities and defeated their king in 1702. [PARAGRAPH: 1] Despite Charles's success over Poland-Lithuania, the Russian army proved a greater threat.  The Russian Tsar Peter the Great began a military reform plan that deepened the danger of the Russian army.  Charles sought the aid of the Ukrainian Cossacks and the Polish king.  However, Charles's army was so quickly defeated that the allies had no time to combine.  By the time of the crucial Battle of Poltava, Charles was injured and much of his army and supplies were destroyed.  The battle proved catastrophic, and the king fled to the Ottoman Empire. [PARAGRAPH: 1] Once safely located in the Ottoman Empire, Charles incited the king to attack the Russians.  However, the sultan soon grew tired of this and exiled Charles to Constantinople.  During this time, Russia and Poland recovered and increased their territory.  Charles escaped Constantinople and attempted to reestablish the Swedish Empire.  He invaded Norway in 1716, but soon other problems occupied Charles that lead to his defeat.  In 1718 Charles invaded Norway once again, but he was fatally hit by a bullet on December 11, 1718.</English>
		<French>[H1]Charles XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Sue&#232;e[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII a réussi son père, Charles XI, après sa mort en 1697.  Il a laissé au pays trois ans après pour conduire une série de batailles à l'étranger.  Actuellement, la Danemark-Norvège, la Saxe, et la Russie ont été unies dans une alliance contre la Suède.  La première campagne de Charles à traiter ces problèmes était contre la Danemark-Norvège.  Après réception de l'aide d'Angleterre et les Pays Bas, Charles a rapidement défait les Danois et les a faits soumettre à la paix en 1700.  Maintenant après avoir défait la Danemark-Norvège, le jeune roi a tourné son attention vers la Pologne et la Russie. [PARAGRAPH : 1] La Russie a commencé la guerre avec une attaque sur les territoires suédois de Livonia et de l'Estonie.  Charles a rencontré l'armée russe dans la bataille de Narva.  Avec la tactique intelligente de Charles, l'armée suédoise a gagné une victoire étonnante sur les Russes, qui les ont dépassés en nombre quatre à un.  Plutôt que de poursuivre les Russes, Charles a transféré son attention vers la Pologne-Lithuanie.  Charles a capturé beaucoup de villes polonaises et a défait leur roi en 1702. [PARAGRAPH : 1] En dépit du succès Pologne-Lithuanie finie de Charles's, l'armée russe a prouvé une plus grande menace.  Le Tsar russe Peter le grand a commencé un plan militaire de réforme qui a approfondi le danger de l'armée russe.  Charles a cherché l'aide des Cosaques ukrainiens et du roi polonais.  Cependant, on a tellement rapidement défait l'armée de Charles que les alliés n'ont eu aucun temps pour combiner.  Avant que de la bataille cruciale de Poltava, Charles ait été blessé et beaucoup de son armée et des approvisionnements ont été détruits.  La bataille a prouvé catastrophique, et le roi sauvé à l'empire de tabouret. [PARAGRAPH : 1] Une fois sans risque situé dans l'empire de tabouret, Charles a incité le roi pour attaquer les Russes.  Cependant, le sultan s'est bientôt développé fatigué de ceci et a exilé Charles à Constantinople.  Pendant ce temps, la Russie et la Pologne ont récupéré et ont augmenté leur territoire.  Charles a échappé à Constantinople et a essayé de rétablir l'empire suédois.  Il a envahi la Norvège en 1716, mais bientôt d'autres problèmes ont occupé Charles qui mènent à sa défaite.  En Charles 1718 la Norvège envahie de nouveau, mais lui a été fatalement frappée par une balle le 11 décembre 1718.</French>
		<German>[H1]Karl XII.[\H1][NEWLINE][BOLD]K&#246;nig von Schweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII folgte seinem Vater, Charles XI, nach seinem Tod 1697.  Er ließ dem Land drei Jahre später, um eine Reihe Schlachten auswärts zu leiten.  Diesmal wurden Dänemark-Norwegen, Sachsen und Rußland in einem Bündnis gegen Schweden vereinigt.  Charless die erste Kampagne, zum diese Probleme zu beschäftigen war gegen Dänemark-Norwegen.  Nachdem er Hilfe von England und von den Niederlanden empfangen hatte, besiegte Charles schnell die Dänen und veranlaßte sie, beim Frieden 1700 einzureichen.  , Dänemark-Norwegen jetzt besiegend, drehte der junge König seine Aufmerksamkeit nach Polen und Rußland. [PARAGRAPH: 1] Rußland fing den Krieg mit einem Angriff auf den schwedischen Gegenden von Livonia und von Estland an.  Charles traf die russische Armee in der Schlacht von Narva.  Mit Charless gescheiten Taktiken gewann die schwedische Armee einen überraschenden Sieg über den Russen, die ihnen vier bis eins waren.  Anstatt, die Russen ausübend, brachte Charles seine Aufmerksamkeit nach Polen-Litauen.  Charles nahm viele polnische Städte gefangen und besiegte ihren König 1702. [PARAGRAPH: 1] Trotz des Charles's Erfolges überc$polen-litauen, prüfte die russische Armee eine grössere Drohung.  Das russische Tsar Peter das große fing einen militärischen Verbesserungplan an, der die Gefahr der russischen Armee vertiefte.  Charles suchte das Hilfsmittel der ukrainischen Kosaken und des polnischen Königs.  Jedoch wurde Armee Charless so schnell besiegt, der die Verbündeten keine Zeit hatten zu kombinieren.  Bis von der entscheidenden Schlacht von Poltava, Charles verletzt wurde und viel seiner Armee und Versorgungsmaterialien wurden zerstört.  Die Schlacht prüfte verhängnisvolles und den König, der zum Ottoman-Reich geflohen wurde. [PARAGRAPH: 1] Einmal sicher gefunden im Ottoman-Reich, Charles reizte den König an, um die Russen anzugreifen.  Jedoch wuchs der Sultan bald von diesem müde und verbannte Charles nach Konstantinopolis.  Während dieser Zeit gewannen Rußland und Polen zurück und erhöhten ihre Gegend.  Charles entging Konstantinopolise und versuchte, das schwedische Reich wieder herzustellen.  Er drang Norwegen 1716 ein, aber bald besetzten andere Probleme Charles, die zu seine Niederlage führen.  Charles 1718 wurde eingedrungenes Norwegen noch einmal, aber ihn tödlich durch eine Gewehrkugel am 11. Dezember 1718 geschlagen.</German>
		<Italian>[H1]Carlo XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Svezia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vissuto nel:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII ha riuscito il suo padre, Charles XI, dopo la sua morte a 1697.  Ha lasciato al paese tre anni più successivamente per condurre una serie di battaglie all'estero.  Attualmente, la Danimarca-Norvegia, la Sassonia e la Russia sono state unite in un'alleanza contro la Svezia.  La prima campagna del Charles da occuparsi di questi problemi era contro la Danimarca-Norvegia.  Dopo la ricezione dell'aiuto dall'Inghilterra e dai Paesi Bassi, Charles ha sconfitto rapidamente i danesi e li ha indotti a presentare a pace in 1700.  Ora sconfiggendo la Danimarca-Norvegia, il re giovane ha rivolto la sua attenzione in Polonia ed in Russia. [PARAGRAPH: 1] La Russia ha cominciato la guerra con un attacco ai territori svedesi di Livonia e dell'Estonia.  Charles ha venuto a contatto dell'esercito russo nella battaglia di Narva.  Con le tattiche intelligenti del Charles, l'esercito svedese ha vinto una vittoria di sorpresa sopra i Russi, quale li hanno oltrepassati quattro - uno.  Piuttosto che perseguendo i Russi, Charles ha trasferito la sua attenzione in Polonia-Lituania.  Charles ha bloccato molte città polacche ed ha sconfitto il loro re in 1702. [PARAGRAPH: 1] Malgrado successo Polonia-Lituania eccessiva del Charles's, l'esercito russo ha dimostrato una minaccia più grande.  Il Tsar russo Peter il grande ha cominciato un programma militare di riforma che ha approfondito il pericolo dell'esercito russo.  Charles ha cercato il sussidio dei Cossacks ucraini e del re polacco.  Tuttavia, l'esercito del Charles è stato sconfitto così rapidamente gli alleati non che tempo di unire.  Per il momento in cui della battaglia cruciale di Poltava, Charles sia ferito e molto del suo esercito ed i rifornimenti sono stati distrutti.  La battaglia ha dimostrato catastrofico ed il re è fuggito all'impero del Ottoman. [PARAGRAPH: 1] Situato una volta sicuro nell'impero del Ottoman, Charles incited il re per attacare i Russi.  Tuttavia, il sultan presto si è sviluppato stanco di questo ed exiled Charles a Constantinople.  Durante questo tempo, la Russia e la Polonia hanno recuperato ed aumentato il loro territorio.  Charles ha fuoriuscito Constantinople ed ha tentato di ristabilire l'impero svedese.  Ha invaso la Norvegia in 1716, ma presto altri problemi hanno occupato Charles che conducono alla sua sconfitta.  In Charles 1718 la Norvegia invasa ancora una volta, ma in lui fatalmente è stata colpita da una pallottola l'11 dicembre 1718.</Italian>
		<Spanish>[H1]Carlos XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Suecia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII tuvo éxito a su padre, Charles XI, después de su muerte en 1697.  Él dejó a país tres años más tarde para conducir una serie de batallas al extranjero.  En este tiempo, Dinamarca-Noruega, Sajonia, y Rusia fueron unidas en una alianza contra Suecia.  La primera campaña de Charles a ocuparse de estos problemas estaba contra Dinamarca-Noruega.  Después de recibir ayuda de Inglaterra y de los Países Bajos, Charles derrotó rápidamente a daneses y los hizo someter a la paz en 1700.  Ahora derrotando Dinamarca-Noruega, el rey joven dio vuelta a su atención a Polonia y a Rusia. [PARAGRAPH: 1] Rusia comenzó la guerra con un ataque contra los territorios suecos de Livonia y de Estonia.  Charles satisfizo a ejército ruso en la batalla de Narva.  Con las táctica listas de Charles, el ejército sueco ganó una victoria que sorprendía sobre los rusos, que los excedieron en número cuatro a uno.  Más bien que persiguiendo a los rusos, Charles transfirió su atención a Polonia-Lituania.  Charles capturó muchas ciudades polacas y derrotó a su rey en 1702. [PARAGRAPH: 1] A pesar de el éxito Polonia-Lituania excesiva de Charles's, el ejército ruso probó una mayor amenaza.  El Tsar ruso Peter el grande comenzó un plan militar de la reforma que profundizó el peligro del ejército ruso.  Charles buscó la ayuda de los Cossacks ucranianos y del rey polaco.  Sin embargo, derrotaron al ejército de Charles tan rápidamente que los aliados no tenían ningún tiempo para combinar.  Para el momento en que de la batalla crucial de Poltava, dañaran a Charles y destruyeron mucho de su ejército y las fuentes.  La batalla probó a catastrófico, y a rey huido al imperio del otomano. [PARAGRAPH: 1] Localizado una vez con seguridad en el imperio del otomano, Charles incitó a rey para atacar a los rusos.  Sin embargo, el sultán pronto creció cansado de esto y exilió a Charles a Constantinople.  Durante este tiempo, Rusia y Polonia recuperaron y aumentaron su territorio.  Constantinople escapado Charles y procurado restablecer el imperio sueco.  Él invadió Noruega en 1716, pero pronto otros problemas ocuparon a Charles que conducen a su derrota.  En Charles 1718 Noruega invadida de nuevo, pero él fatal fue golpeada por una bala el 11 de diciembre de 1718.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_CHARLES_XII_1</Tag>
		<English>I am [OUR_NAME].  The best place to find a helping hand is at the end of your own arm.</English>
		<French>Je suis [OUR_NAME].  Le meilleur endroit pour trouver une main aidante est à l'extrémité de votre propre bras.</French>
		<German>Ich bin [OUR_NAME].  Der beste Platz, zum einer helfenden Hand zu finden ist am Ende Ihres eigenen Armes.</German>
		<Italian>Sono [OUR_NAME].  Il posto migliore per trovare una mano d'assistenza è all'estremità del vostro proprio braccio.</Italian>
		<Spanish>Soy [OUR_NAME].  El mejor lugar para encontrar una mano que ayuda está en el extremo de su propio brazo.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>