<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BROCH</Tag>
		<English>Broch</English>
		<French>Broch</French>
		<German>Broch</German>
		<Italian>Broch</Italian>
		<Spanish>Broch</Spanish>
	</TEXT>
        <TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BROCH_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Brochs are Iron Age dry stone hollow-walled structures found only in Scotland.  Brochs are some of the most sophisticated examples of dry stone architecture ever created.  The origin of brochs is still a subject of research.  Originally, archaeologists believed that brochs were built by an influx of immigrants pushed northward first by the Belgic tribes in southeast England and later by the Roman invasion of England.  However, there was never doubt that brochs were a Scottish invention.  The distribution of brochs is centered on northern Scotland, but some can be found on the borders and on the west coast of Scotland.  [PARAGRAPH: 1] The original interpretation of brochs was that they were defensive structures, places of refuge for the community and their livestock.  Another theory is that they are castles where local landowners held sway over a subject population.  A more recent theory is that brochs were the stately homes of their time.  However, there is lack of proof for this theory as well.  The fact that brochs are found in groupings may also suggest that they had a defensive or offensive function.  Some site beside cliffs and were protected by large ramparts.</English>
		<French>[TAB]Brochs âge de fer sont en pierre sèche creux à parois des structures que l'on retrouve uniquement en Ecosse. Brochs sont quelques-uns des exemples les plus sophistiqués de l'architecture en pierre sèche jamais créé. L'origine de brochs est encore un sujet de recherche. Al'origine, les archéologues estime que brochs ont été construits par un afflux d'immigrants poussés vers le nord en premier par le Belgic tribus dans le sud-Angleterre et, plus tard, par l'invasion romaine de l'Angleterre. Cependant, il n'y avait jamais eu de doute que brochs sont une invention écossaise. La répartition des brochs est centré sur le nord de l'Ecosse, mais certains peuvent être trouvés sur les frontières et sur la côte ouest de l'Ecosse. [PARAGRAPH 1] À l'origine, l'interprétation des brochs est qu'ils sont des structures défensives, des lieux de refuge pour la communauté et de leur bétail. Une autre théorie est qu'ils sont des châteaux, où les propriétaires terriens locaux a frappé la population sur un sujet. Plus récemment, la théorie est que brochs sont les demeures de leur temps. Cependant, il ya un manque de preuve pour cette théorie aussi. Le fait que l'on trouve dans brochs groupements peut également penser que ceux-ci avaient une fonction défensive ou offensive. Certains site à côté des falaises et étaient protégées par de grands remparts.</French>
		<German>[TAB]Brochs sind Eisenzeit trocken hohlen Stein-walled Strukturen, die nur in Schottland. Brochs sind einige der modernsten Beispiele für trockene Stein-Architektur jemals erstellt. Der Ursprung der brochs ist noch Gegenstand der Forschung. Ursprünglich, Archäologen glaubten, dass brochs wurden durch einen Zustrom von Immigranten nach Norden gedrängt erste von der belgischen Stämme im Südosten von England und später von der römischen Invasion Englands. Allerdings gab es nie Zweifel daran, dass brochs waren eine schottische Erfindung. Die Verteilung der brochs ist zentriert im Norden Schottlands, aber einige finden sich an den Grenzen und an der Westküste Schottlands. [PARAGRAPH: 1] Die ursprüngliche Auslegung des brochs war, dass sie waren defensive Strukturen, die Orte der Zuflucht für die Gemeinschaft und ihre Tiere. Eine andere Theorie ist, dass sie die Burgen, wo lokale Landbesitzer hielt Herrschaft über ein Thema Bevölkerung. Eine neuere Theorie ist, dass brochs waren die stattlichen Häuser ihrer Zeit. Allerdings gibt es Mangel an Beweisen für diese Theorie als gut. Die Tatsache, dass brochs finden sich in Gruppen können auch darauf hin, dass sie eine defensive oder offensive Funktion. Einige Website neben Klippen und wurden durch große Wälle.</German>
		<Italian>[TAB]Brochs sono Età del ferro cave di pietra a secco pareti strutture trovate solo in Scozia. Brochs sono alcuni dei più sofisticati esempi di architettura in pietra a secco mai creato. L'origine di brochs è ancora un argomento di ricerca. Originariamente, archeologi brochs creduto che sono state costruite da un afflusso di immigranti spinto verso nord dalla prima Belgic tribù in Inghilterra e poi a sud-est dal Romano invasione d'Inghilterra. Tuttavia, non c'è mai stato dubbio che fosse un brochs scozzese invenzione. La distribuzione di brochs è centrata sul nord della Scozia, ma alcuni possono essere trovate sui confini e sulla costa occidentale della Scozia. [PARAGRAPH: 1] L'originale interpretazione del brochs era che fossero le strutture difensive, luoghi di rifugio per la comunità e il loro bestiame. Un'altra teoria è che sono castelli terrieri locali dove terrà regnare su un argomento popolazione. Un più recente teoria è che brochs erano le dimore del loro tempo. Tuttavia, vi è la mancanza di prove per questa teoria pure. Il fatto che si trovano in brochs raggruppamenti possono anche suggerire che avevano una funzione difensiva o offensiva. Alcuni sito accanto e scogliere erano protetti da grandi bastioni.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Brochs son la Edad de Hierro de piedra seca de paredes huecas estructuras que se encuentran sólo en Escocia. Brochs son algunos de los más sofisticados ejemplos de la arquitectura de piedra seca que jamás se han creado. El origen de brochs es todavía un tema de la investigación. Originalmente, los arqueólogos cree que brochs fueron construidas por la afluencia de inmigrantes hacia el norte empujado primero por el Belgic tribus en el sudeste de Inglaterra y más tarde por la invasión romana de Inglaterra. Sin embargo, nunca hubo dudas de que brochs fueron una invención de Escocia. La distribución de brochs se centra en el norte de Escocia, pero algunas se pueden encontrar en las fronteras y en la costa oeste de Escocia. [PARAGRAPH: 1] El original interpretación de brochs es que son estructuras defensivas, los lugares de refugio para la comunidad y su ganado. Otra teoría es que son los propietarios de las tierras donde castillos celebrada domina un tema de población. Una teoría más reciente es la que se brochs casas de su tiempo. Sin embargo, no hay falta de la prueba de esta teoría también. El hecho de que se encuentran en brochs agrupaciones también puede sugerir que tenían una función defensiva u ofensiva. Algunos sitio al lado de los acantilados y están protegidas por grandes murallas.</Spanish>
	</TEXT>
        <TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BROCH_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Broch[COLOR_REVERT], the Scottish replacement for the [COLOR_BUILDING_TEXT]Castle[COLOR_REVERT], prevents enemies from invading, unless they bombard your city.</English>
		<French>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Broch[COLOR_REVERT], le remplacement de l'Écossais [COLOR_BUILDING_TEXT]Chateaux[COLOR_REVERT], prevents enemies from invading, unless they bombard your city.</French>
		<German>Die [COLOR_BUILDING_TEXT]Broch[COLOR_REVERT], die Schotten Ersatz für die [COLOR_BUILDING_TEXT]Schloss[COLOR_REVERT], prevents enemies from invading, unless they bombard your city.</German>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]Broch[COLOR_REVERT], la sostituzione Scozzese per il [COLOR_BUILDING_TEXT]Castello[COLOR_REVERT], prevents enemies from invading, unless they bombard your city.</Italian>
		<Spanish> El [COLOR_BUILDING_TEXT]Broch[COLOR_REVERT], la sustitución de Escocés para el [COLOR_BUILDING_TEXT]Castillo[COLOR_REVERT], prevents enemies from invading, unless they bombard your city. </Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>