<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_DESC</Tag>
		<English>Australian Empire</English>
		<French>Australien Empire</French>
		<German>Australisch Reich</German>
		<Italian>Australiano Impero</Italian>
		<Spanish>Australiano Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Australia</English>
		<French>Australie</French>
		<German>Australien</German>
		<Italian>Australia</Italian>
		<Spanish>Australia</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Australian</English>
		<French>Australien</French>
		<German>Australisch</German>
		<Italian>Australiano</Italian>
		<Spanish>Australiano</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]As early as the Middle Ages, stories were told about the existence of a large continent on the Southern Hemisphere.  But Europeans had never seen it, and they referred to it as "terra australis incognita," Latin for "the unknown southern land."  While making their journeys between the Netherlands and their colonies, the Dutch were the first Europeans to see Australia.  The Dutch navigator Abel Tasman was sent out to explore the area, and although he sailed too far to see the mainland, he reached and explored what is now Tasmania.  No vigilant explorations of the continent were conducted until 1770, when James Cook, a British naval officer and explorer, sailed along its eastern coast and named it New South Wales.  He noted that the bay of New South Wales was appropriate for future settlement. [PARAGRAPH: 1] The first settlements were made when Britain had lost its colonies in the United States.  Looking for an alternate place that it could use to alleviate congested prisons, the British government established a penal colony at Botany Bay.  As more convicts came to Australia, new colonies were established in Tasmania and the mainland of Australia.  Several other explorers began a more thorough exploration of Australia, establishing that Tasmania was an island, crossing the Blue Mountains, and charting various islands. [PARAGRAPH: 1] Life was difficult during the early years in Sydney.  Attempts at farming failed in the poor soil, and it was not until better land was found along the Nepean Bay, to the west, that successful farms were set up and food supplies improved.  Whaling and wool increased Australia's development.  Free British settlers began arriving in the 1820s, and the first free colony was established at Swan River in 1829.  The colony of Victoria was formed between the years of 1835 and 1837.  As settlers began to move their sheep inland in the 1820s, more settlements were established wherever they found good pasture.  Even with high hopes, many of these later settlers found unrewarding and dry land.  The six colonies grew rapidly and all became autonomous during the latter half of the 1800s. [PARAGRAPH: 1] In time, the six colonies realized the benefits of working together, and they passed two constitutions in the years of 1891 and 1898.  On January 1, 1901, the six colonies became states in the new Commonwealth of Australia.  In both World War I and II, Australia fought on the side of Britain.  Australia also gave support to the United States forces in World War II.  Australia became more active in world affairs after World War II.  Australian troops were sent to Korea in 1950 as part of the United Nations command.  A large portion of Australia's national income is annually given to developing countries, especially those in the South Pacific region. [PARAGRAPH: 1] In order to increase Australian commerce, the government greatly encouraged immigration to Australia from European countries.  In the following years, millions of new Australians were resettled successfully.  However, during the 1980s, the number of European immigrants sharply decreased, and more refugees from Asian countries began to immigrate to Australia.  Increased awareness to the problems of the Australian Aboriginal peoples became evident in the late 1980s, and the government moved to help the Aboriginals.  After the economic boom in the 1980s, a sharp recession followed by unemployment occurred in the 1990s.  During this time, the government made actions to increased trade in Asian countries, which helped to restore the economy.</English>
		<French>[TAB]Dès les âges moyens, des histoires ont été informées sur l'existence d'un grand continent sur l'hémisphère méridional.  Mais Européens ne l'avaient jamais vu, et ils se sont référés à lui comme « incognito australis de terra, » latin pour « la terre méridionale inconnue. »  Tout en faisant leurs voyages entre les Pays Bas et leurs colonies, les Néerlandais étaient les premiers Européens pour voir l'Australie.  Le navigateur hollandais Abel Tasman a été envoyé pour explorer le secteur, et bien qu'il ait navigué trop loin pour voir le continent, il a atteint et a exploré ce qui est maintenant la Tasmanie.  Aucune exploration vigilante du continent n'a été conduite jusqu'en 1770, quand cuisinier de James, un dirigeant naval britannique et explorateur, a été naviguée le long de sa côte orientale et appelée la la Nouvelle-Galles du Sud.  Il a noté que le compartiment de la Nouvelle-Galles du Sud était approprié pour le futur règlement. [PARAGRAPH : 1] Les premiers règlements ont été faits quand la Grande-Bretagne avait perdu ses colonies aux Etats-Unis.  La recherche d'un endroit alternatif qu'il pourrait employer pour alléger a encombré des prisons, le gouvernement britannique a établi une colonie pénale au compartiment de botanique.  Car plus condamne est venu en Australie, de nouvelles colonies ont été établies en Tasmanie et le continent de l'Australie.  Plusieurs autres explorateurs ont commencé une exploration plus complète de l'Australie, établissant que la Tasmanie était une île, croisant les montagnes bleues, et dressant une carte de diverses îles. [PARAGRAPH : 1] La vie était difficile pendant les premières années à Sydney.  Les tentatives à l'affermage échoué dans le sol pauvre, et lui n'étaient pas jusqu'à ce qu'une meilleure terre a été trouvée le long du compartiment de Nepean, à l'ouest, que des fermes réussies ont été établies et des approvisionnements alimentaires améliorés.  Développement de pêche à la baleine et de l'Australie accrue par laines.  Les colons britanniques libres ont commencé à arriver dans le 1820s, et la première colonie libre a été établie au fleuve de cygne en 1829.  La colonie de Victoria a été formée entre les années de 1835 et de 1837.  Pendant que les colons commençaient à déplacer leurs moutons intérieurs dans le 1820s, plus de règlements ont été établis partout où ils ont trouvé le bon pâturage.  Même avec des espoirs élevés, plusieurs de ces plus défunts colons trouvés infructueux et la terre sèche.  Les six colonies se sont développées rapidement et toutes sont devenues autonomes pendant la dernière moitié du 1800s. [PARAGRAPH : 1] À temps, les six colonies ont réalisé les avantages de travailler ensemble, et elles ont passé deux constitutions en années de 1891 et de 1898.  Le 1er janvier 1901, les six colonies sont devenues des états dans le nouveau Commonwealth de l'Australie.  Dans la Première Guerre Mondiale et II, l'Australie a combattu du côté de la Grande-Bretagne.  L'Australie a également donné l'appui aux forces des Etats-Unis dans la deuxième guerre mondiale.  L'Australie est devenue plus active dans des affaires du monde après la deuxième guerre mondiale.  Des troupes australiennes ont été envoyées en Corée en 1950 en tant qu'élément de la commande des Nations Unies.  Une grande partie du revenu national de l'Australie est annuellement indiquée aux pays en voie de développement, particulièrement ceux dans Pacifique du sud. [PARAGRAPH : 1] Afin d'augmenter le commerce australien, le gouvernement a considérablement encouragé l'immigration en Australie des pays européens.  En années suivantes, des millions de nouveaux Australiens ont été reclassés avec succès.  Cependant, pendant les années 80, le nombre d'immigrés européens brusquement diminués, et plus de réfugiés des pays asiatiques ont commencé à immigrer en Australie.  La conscience accrue aux problèmes des peuples indigènes australiens est devenue évidente vers la fin des années 80, et du gouvernement déplacés pour aider l'Aboriginals.  Après la perche économique dans les années 80, une récession pointue a suivi du chômage s'est produite dans les années 90.  Pendant ce temps, le gouvernement a fait des actions aux échanges accrus des pays asiatiques, qui ont aidé à reconstituer l'économie.</French>
		<German>[TAB]Schon in dem mittleren Alter wurden Geschichten über das Bestehen eines großen Kontinentes auf der südlichen Hemisphäre erklärt.  Aber Europäer hatten es nie gesehen, und sie bezogen sich auf es, wie „terra australis incognita,“ Latein für „das unbekannte südliche Land.“  Beim Bilden ihrer Reisen zwischen den Niederlanden und ihren Kolonien, waren die Holländer die ersten Europäer, zum von Australien zu sehen.  Der holländische Nautiker Abel Tasman wurde ausgesendet, um den Bereich zu erforschen, und obgleich er zu weit segelte, um das Festland zu sehen, erreichte er und erforschte, was jetzt Tasmanien ist.  Keine aufmerksamen Erforschungen des Kontinentes wurden bis 1770, als James Koch, ein britischer Marineoffizier und Forscher geleitet, gesegelt entlang seine östliche Küste und genannt sie New-South.Wales.  Er merkte, daß die Bucht von New-South.Wales für zukünftige Regelung angebracht war. [PARAGRAPH: 1] Die ersten Regelungen wurden gebildet, als Großbritannien seine Kolonien in den Vereinigten Staaten verloren hatte.  Das Suchen nach einem wechselnden Platz, den es benutzen könnte, um zu vermindern, verstopfte Gefängnisse, die britische Regierung herstellte eine Strafkolonie an der Botanik-Bucht.  Da mehr kam nach Australien überführt, wurden neue Kolonien in Tasmanien und im Festland von Australien hergestellt.  Einige andere Forscher fingen eine vollständigere Erforschung von Australien an und herstellten, daß Tasmanien eine Insel war, die blauen Berge kreuzte, und verschiedene Inseln entwirft. [PARAGRAPH: 1] Das Leben war während der frühen Jahre in Sydney schwierig.  Versuche am Bewirtschaften verlassen im schlechten Boden und es waren, nicht bis besseres Land entlang der Nepean Bucht, zum Westen gefunden wurde, daß erfolgreiche Bauernhöfe und die verbesserten Nahrungsmittel-Versorgungsmaterialien aufgestellt wurden.  Entwicklung des Whaling und Wollen erhöhten Australiens.  Freie britische Siedleren fingen an, im 1820s anzukommen, und die erste freie Kolonie wurde am Schwan-Fluß 1829 hergestellt.  Die Kolonie von Victoria wurde zwischen den Jahren von 1835 und von 1837 gebildet.  Während Siedleren anfingen, ihre Schafe zu verschieben, die im 1820s inländisch sind, wurden mehr Regelungen hergestellt, wohin sie gute Weide fanden.  Sogar mit hohen Hoffnungen, fanden viele dieser neueren Siedleren unrewarding und trockenes Land.  Die sechs Kolonien wuchsen schnell und alle wurden während der letzten Hälfte des 1800s autonom. [PARAGRAPH: 1] In der Zeit verwirklichten die sechs Kolonien den Nutzen von zusammen arbeiten, und sie führten zwei Beschaffenheiten in den Jahren von 1891 und von 1898.  Am 1. Januar 1901 wurden die sechs Kolonien Zustände im neuen Commonwealth von Australien.  im Ersten Weltkrieg und in II kämpfte Australien auf der Seite von Großbritannien.  Australien gab auch Unterstützung zu den Vereinigte Staaten Kräften im Zweiten Weltkrieg.  Australien wurde in den Weltangelegenheiten nach dem Zweiten Weltkrieg aktiver.  Australische Truppen wurden nach Korea 1950 als Teil des Nationen Befehls geschickt.  Ein großer Teil Australiens Staatseinkommen wird jährlich zu Entwicklungsländern, besonders die in der pazifischen Südregion gegeben. [PARAGRAPH: 1] Um australischen Handel zu erhöhen, regte die Regierung groß Immigration nach Australien aus europäischen Ländern an.  In den folgenden Jahren wurden Millionen der neuen Australier erfolgreich wieder hergestellt.  Jedoch während der achtziger Jahre, verringerte sich die Zahl europäischen Immigranten scharf, und mehr Flüchtlinge aus asiatischen Ländern fingen an, nach Australien einzuwandern.  Erhöhtes Bewußtsein zu den Problemen den australischen eingeborenen Völkern wurde Ende der achtziger Jahre offensichtlich, und die Regierung bewog, um dem Aboriginals zu helfen.  Nach der ökonomischen Hochkonjunktur in den achtziger Jahren, folgte eine scharfe Rezession von der Arbeitslosigkeit auftrat in den neunziger Jahren.  Während dieser Zeit bildete die Regierung Tätigkeiten zu erhöhtem Handel in den asiatischen Ländern, die halfen, die Wirtschaft wieder herzustellen.</German>
		<Italian>[TAB]Fin da Medio Evo, le storia si sono dette a circa l'esistenza di grande continente sull'emisfero del sud.  Ma Europei non lo avevano visto mai e si sono riferito come “incognita australe di terra,„ Latino per “la terra del sud sconosciuta.„  Mentre facevano i loro viaggi fra i Paesi Bassi e le loro colonie, i Dutch erano i primi Europei per vedere l'Australia.  Il navigatore olandese Abel Tasman è stato spedito per esplorare la zona ed anche se ha navigato troppo lontano per vedere il continente, ha raggiunto ed esplorato che cosa ora è la Tasmania.  Nessun'esplorazione vigilante del continente è stata condotta fino al 1770, quando cuoco del James, un ufficiale navale britannico ed esploratore, è stata navigata lungo il relativo litorale orientale e lo è stato chiamato New South Wales.  Ha notato che la baia del New South Wales era adatta per lo stabilimento futuro. [PARAGRAPH: 1] I primi stabilimenti sono stati fatti quando la Gran-Bretagna aveva perso le relative colonie negli Stati Uniti.  Il ricerca del posto alternato che potrebbe usare per alleviare congestionato le prigioni, il governo britannico ha stabilito una colonia penale alla baia di botanica.  Poichè più condanna è venuto in Australia, le nuove colonie sono state stabilite in Tasmania ed il continente de Australia.  Parecchi altri esploratori hanno cominciato un'esplorazione più completa dell'Australia, stabilente che la Tasmania era un'isola, attraversante le montagne blu e progettante le varie isole. [PARAGRAPH: 1] La vita era difficile durante i primi anni a Sydney.  I tentativi all'agricoltura venuta a mancare nel povero terreno ed esso non erano fino a trovare la terra migliore lungo la baia di Nepean, all'ovest, che i poderi riusciti sono stati installati ed approvvigionamenti di generi alimentari migliorati.  Sviluppo dell'Australia aumentata lane e di caccia alla balena.  I settlers britannici liberi hanno cominciato ad arrivare nel 1820s e la prima colonia libera è stata stabilita al fiume dello Swan in 1829.  La colonia di Victoria è stata formata fra gli anni di 1835 e di 1837.  Mentre i settlers hanno cominciato a spostare le loro pecore interne nel 1820s, più stabilimenti sono stati stabiliti dovunque trovassero il buon pascolo.  Anche con le alte speranze, molti di questi settlers successivi hanno trovato la terra unrewarding ed asciutta.  Le sei colonie si sono sviluppate velocemente e tutte sono diventato autonome durante la metà posteriore del 1800s. [PARAGRAPH: 1] A tempo, le sei colonie hanno realizzato i benefici di funzionamento insieme ed hanno passato due costituzioni durante gli anni di 1891 e di 1898.  Il 1° gennaio 1901, le sei colonie sono diventato dichiara nel nuovo commonwealth dell'Australia.  Sia nelle guerre mondiali I che II, l'Australia ha combattuto dal lato della Gran-Bretagna.  L'Australia inoltre ha dato il supporto alle forze degli Stati Uniti nella seconda guerra mondiale.  L'Australia è diventato più attiva negli affari del mondo dopo la seconda guerra mondiale.  Le truppe australiane sono state trasmesse in Corea in 1950 come componente dell'ordine delle Nazioni Unite.  Una grande parte di reddito nazionale dell'Australia è data annualmente ai p#si in via di sviluppo, particolarmente quelli nella regione pacifica del sud. [PARAGRAPH: 1] Per aumentare il commercio australiano, il governo notevolmente ha consigliato all'immigrazione in Australia dai paesi europei.  Durante i seguenti anni, milioni di nuovi australiani sono stati riassestati con successo.  Tuttavia, durante gli anni 80, il numero di immigranti europei è diminuito acutamente e più rifugiati dai paesi asiatici hanno cominciato a immigrate in Australia.  La consapevolezza aumentata ai problemi delle popolazioni autoctone australiane è diventato evidente verso la fine degli anni 80 e del governo spostate per aiutare il Aboriginals.  Dopo l'asta economica negli anni 80, una recessione tagliente seguita da disoccupazione si è presentata negli anni 90.  Durante questo tempo, il governo ha fatto le azioni a commercio aumentato di paesi asiatici, che hanno contribuito a ristabilire l'economia.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Desde las edades medias, las historias fueron habladas de la existencia de un continente grande en el hemisferio meridional.  Pero europeos nunca lo habían visto, y le refirieron como “incógnito australis del terra,” latín para “la tierra meridional desconocida.”  Mientras que hacían sus viajes entre los Países Bajos y sus colonias, los holandeses eran los primeros europeos para considerar Australia.  Enviaron al navegador holandés Abel Tasman para explorar el área, y aunque él navegó demasiado lejos para ver el continente, él alcanzó y exploró cuál ahora es Tasmania.  No se condujo hasta 1770, cuando cocinero de James, un oficial naval británico y explorador, fue navegado a lo largo de su costa del este y nombrado ningunas exploraciones vigilantes del continente la Nuevo Gales del Sur.  Él observó que la bahía de Nuevo Gales del Sur era apropiada para el establecimiento futuro. [PARAGRAPH: 1] Los primeros establecimientos fueron hechos cuando Gran Bretaña había perdido a sus colonias en los Estados Unidos.  Buscar un lugar alterno que podría utilizar para aliviar congestionó prisiones, el gobierno británico estableció a colonia penal en la bahía de la botánica.  Pues más condena vino a Australia, establecieron a las nuevas colonias en Tasmania y el continente de Australia.  Varios otros exploradores comenzaron una exploración más cuidadosa de Australia, estableciendo que Tasmania era una isla, cruzando las montañas azules, y planeando las varias islas. [PARAGRAPH: 1] La vida era difícil durante los años en Sydney.  Las tentativas en cultivar fallado en el suelo pobre, y él no eran hasta que una tierra mejor fue encontrada a lo largo de la bahía de Nepean, al oeste, que las granjas acertadas fueron instaladas y los suministros de alimentos mejorados.  Desarrollo de la pesca de ballenas y de Australia creciente lanas.  Los colonos británicos libres comenzaron a llegar en el 1820s, y establecieron a la primera colonia libre en el río del cisne en 1829.  Formaron a la colonia de Victoria entre los años de 1835 y 1837.  Mientras que los colonos comenzaron a mover sus ovejas interiores en el 1820s, más establecimientos fueron establecidos dondequiera que encontraran el buen pasto.  Incluso con altas esperanzas, muchas de estos colonos más últimos encontrados ingratos y tierra seca.  Las seis colonias crecieron rápidamente y todas hicieron autónomas durante la última mitad del 1800s. [PARAGRAPH: 1] A tiempo, las seis colonias realizaron las ventajas del trabajo juntas, y pasaron dos constituciones en los años de 1891 y 1898.  El 1 de enero de 1901, las seis colonias hicieron estados en la Commonwealth nueva de Australia.  En Primera Guerra Mundial e II, Australia luchó en el lado de Gran Bretaña.  Australia también dio la ayuda a las fuerzas de Estados Unidos en la Segunda Guerra Mundial.  Australia llegó a ser más activa en asuntos del mundo después de la Segunda Guerra Mundial.  Enviaron las tropas australianas a Corea en 1950 como parte del comando de Naciones Unidas.  Una porción grande de la renta nacional de Australia se da anualmente a los países en vías de desarrollo, especialmente ésos en la región pacífica del sur. [PARAGRAPH: 1] Para aumentar comercio australiano, el gobierno animó grandemente la inmigración a Australia de países europeos.  En los años siguientes, restablecieron a millones de nuevos australianos con éxito.  Sin embargo, durante los años 80, el número de inmigrantes europeos disminuyó agudamente, y más refugiados de países asiáticos comenzaron a immigrate a Australia.  El conocimiento creciente a los problemas de las gentes aborígenes australianas llegó a ser evidente a el final de los '80, y al gobierno movidas para ayudar al Aboriginals.  Después del auge económico en los años 80, una recesión aguda siguió por el desempleo ocurrió en los años 90.  Durante este tiempo, el gobierno hizo acciones al comercio creciente en los países asiáticos, que ayudaron a restaurar la economía.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	