<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BULGARIA_DESC</Tag>
		<English>Bulgarian Empire</English>
		<French>Bulgarie</French>
		<German>Bulgarisch Reich</German>
		<Italian>Bulgaro Impero</Italian>
		<Spanish>B&#250;lgaro Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BULGARIA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Bulgaria</English>
		<French>Bulgares</French>
		<German>Bulgarien</German>
		<Italian>Bulgaria</Italian>
		<Spanish>Bulgaria</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BULGARIA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Bulgarian</English>
    <French>
	    <Text>bulgare:bulgare:bulgares:bulgares</Text>
	    <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
	    <Plural>0:0:1:1</Plural>
    </French>
		<German>Bulgarisch</German>
		<Italian>Bulgaro</Italian>
		<Spanish>B&#250;lgaro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BULGARIA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Bulgars arrived in the region from Central Asia in the 600s AD.  They conquered the part of the Balkan Peninsula occupied by Slavs from the Byzantine Empire.  In 681, Byzantium acknowledged the first Bulgarian empire, which lasted until 1081.  Although they had ruled the country, the Bulgars adopted the language and traditions of the Slavs.  During the Middle Ages, Bulgaria was a great military power.  It frequently battled the Byzantine Empire and other neighbors and invaders.  In 865 the Bulgarian ruler Tsar Boris I converted to Christianity.  He set up the independent Bulgarian church and introduced the Cyrillic alphabet.  This new language and church spread to other parts of eastern Europe, including Russia.  During the reign of Boris's son, Simeon I, Bulgaria expanded both territorially and culturally. [PARAGRAPH: 1] Bulgaria declined in influence after Simeon's death.  In 1018 the Byzantine emperor Basil II defeated the country and ended the first Bulgarian empire.  Bulgaria remained part of the Byzantine Empire until 1186.  In 1186, John Asen I and his brother Peter recovered Bulgaria's independence.  Art and literature flourished under the reign of Tsar John Asen II, and many churches were founded.  But in 1396, together with the remaining Balkan states, Bulgaria was conquered by the Ottoman Turks. [PARAGRAPH: 1] During the Ottoman rule of Bulgaria, the Bulgarian nobility diminished and the church had little power.  Bulgarian farmers were made serfs to Turkish masters.  The Bulgarians almost lost their cultural identity, for the ability to read and write had declined and few could recall their people's history.  However, a Bulgarian national revival began in the 1800s.  An independent Bulgarian church was reinstated in 1870.  Some Bulgarians moved to the mountains and initiated a guerrilla campaign against Turkish rule. [PARAGRAPH: 1] Russia helped Bulgaria to earn political independence.  Because many western European powers feared Russian expansion, only northern Bulgaria was freed.  However, in 1885, the southern part of the country was reunited with Bulgaria.  The European powers of the time did not believe that the Bulgarians were skilled enough to govern their own country in a democratic fashion.  Instead, they proposed Bulgaria be ruled by a foreign monarch, first by Alexander Battenberg.  However, Alexander gave up the throne in 1886, and it was passed on to Prince Ferdinand of Saxe-Coburg-Gotha.  [PARAGRAPH: 1] In 1907, Prince Ferdinand assumed the title of Tsar and claimed the areas of old Bulgaria, particularly Macedonia.  A Balkan alliance was created among Bulgaria, Serbia, Montenegro, and Greece.  This alliance fought against the Turks in the First Balkan War in 1912.  After bickering among themselves, Bulgaria was defeated by an alliance of Greece, Serbia, Romania, and Turkey in the Second Balkan War.  This resulted in Bulgaria giving up its claims to Macedonia. [PARAGRAPH: 1] During World War I, Bulgaria allied itself with Germany and Austria-Hungary.  Being on the losing side, it was forced to give up more land.  Economic and political difficulties were caused with a flood of refugees from Macedonia and large war reparations.  During World War II, Bulgaria allied itself with Germany once again.  In 1944, Bulgaria held peace discussions with the Allies.  Because these peace talks moved slowly, the Soviet Union declared war on Bulgaria and Bulgarian Communist leaders took power.  In 1946, the monarchy was abolished and Bulgaria adopted a Communist government.  During the years of Communist rule, political and cultural freedom was limited but industry was encouraged.  In 1989, several Communist leaders were removed from power, leaving room for opposing parties to enter the government.  The first elections under the new constitution were held in 1991.</English>
		<French>[TAB]Le Bulgars est arrivé dans la région d'Asie centrale dans le 600s APRÈS JÉSUS CHRIST.  Ils ont conquis la partie de la péninsule balkanique occupée par Slavs de l'empire bizantin.  Dans 681, Byzance a reconnu le premier empire bulgare, qui a duré jusqu'en 1081.  Bien qu'ils aient régné le pays, le Bulgars a adopté la langue et les traditions des Slaves.  Pendant les âges moyens, la Bulgarie était une grande puissance militaire.  Il a fréquemment lutté l'empire bizantin et d'autres voisins et envahisseurs.  Dans 865 la règle bulgare Tsar Boris j'ai converti en christianisme.  Il a établi l'église bulgare indépendante et a présenté l'alphabet cyrillien.  Ces nouvelles langue et église se sont écartées à d'autres régions de l'Europe de l'Est, y compris la Russie.  Pendant le règne du fils de Boris, Simeon I, Bulgarie a augmenté territorialement et culturelement. [PARAGRAPHE : 1] La Bulgarie a diminué dans l'influence après la mort de Simeon.  Dans 1018 l'empereur bizantin Basil II a défait le pays et a fini le premier empire bulgare.  La Bulgarie est restée une partie de l'empire bizantin jusqu'en 1186.  En 1186, John Asen I et son frère Peter ont récupéré l'indépendance de la Bulgarie.  L'art et la littérature se sont épanouis sous le règne de Tsar John Asen II, et beaucoup d'églises ont été fondées.  Mais en 1396, ainsi que les états balkaniques restants, la Bulgarie a été conquise par les Turcs de tabouret. [PARAGRAPHE : 1] Pendant la règle de tabouret de la Bulgarie, la noblesse bulgare diminuée et l'église ont eu peu de puissance.  Des fermiers bulgares ont été faits à des serfs aux maîtres turcs.  Les Bulgares ont presque perdu leur identité culturelle, parce que la capacité de lire et écrire avait diminué et peu pourraient rappeler l'histoire de leurs personnes.  Cependant, une renaissance nationale bulgare a commencé dans le 1800s.  Une église bulgare indépendante a été rétablie en 1870.  Quelques Bulgares se sont déplacés aux montagnes et lancent une campagne de guérillero contre la règle turque. [PARAGRAPHE : 1] La Russie a aidé la Bulgarie à gagner l'indépendance politique.  Puisque beaucoup de puissances d'Europe occidentale ont craint l'expansion russe, seulement la Bulgarie nordique a été libérée.  Cependant, en 1885, la partie méridionale du pays a été réunie à la Bulgarie.  Les puissances européennes du temps n'ont pas cru que les Bulgares étaient assez habiles pour régir leur propre pays d'une mode démocratique.  Au lieu de cela, ils ont proposé la Bulgarie soient régnés par un monarque étranger, d'abord par Alexandre Battenberg.  Cependant, Alexandre a abandonné le trône en 1886, et il a été passé dessus à prince Ferdinand de Saxe-Cobourg-Gotha.  [PARAGRAPHE : 1] En 1907, prince Ferdinand a assumé le titre de Tsar et a déclaré les régions de la vieille Bulgarie, en particulier Macédoine.  Une alliance balkanique a été créée parmi la Bulgarie, la Serbie, le Montenegro, et la Grèce.  Cette alliance a lutté contre les Turcs dans la première guerre balkanique en 1912.  Après s'être querellé parmi eux-mêmes, la Bulgarie a été défaite par une alliance de la Grèce, de la Serbie, de la Roumanie, et de la Turquie dans la deuxième guerre balkanique.  Ceci a eu comme conséquence la Bulgarie abandonnant ses réclamations à Macédoine. [PARAGRAPHE : 1] Pendant la Première Guerre Mondiale, la Bulgarie s'est alliée avec l'Allemagne et l'Autriche-Hongrie.  Étant du côté perdant, il a été forcé d'abandonner plus de terre.  Des difficultés économiques et politiques ont été causées avec une pléthore de réfugiés de Macédoine et de grandes réparations de guerre.  Pendant la deuxième guerre mondiale, la Bulgarie s'est alliée de nouveau avec l'Allemagne.  En 1944, la Bulgarie a tenu des discussions de paix avec les alliés.  Puisque ces entretiens de paix se sont déplacés lentement, l'Union Soviétique a déclaré la guerre sur la Bulgarie et les chefs communistes bulgares ont pris la puissance.  En 1946, la monarchie a été supprimée et la Bulgarie a adopté un gouvernement communiste.  Pendant les années de la règle communiste, la liberté politique et culturelle était limitée mais l'industrie a été encouragée.  En 1989, plusieurs chefs communistes ont été enlevés de la puissance, partant de la pièce pour que des parties d'opposition écrivent le gouvernement.  Les premières élections sous la nouvelle constitution ont été tenues en 1991.</French>
		<German>[TAB]Das Bulgars kam in der Region von zentralem Asien im 600s V. CHR. an.  Sie eroberten das Teil der Balkan Halbinsel, die von Slavs vom byzantinischen Reich besetzt wurde.  In 681 bestätigte Byzanz das erste bulgarische Reich, das bis 1081 dauerte.  Obgleich sie das Land angeordnet hatten, nahm das Bulgars die Sprache und die Traditionen der Slavs an.  Während des mittleren Alters war Bulgarien eine große militärische Energie.  Es kämpfte häufig das byzantinische Reich und andere Nachbarn und Eindringlinge.  In 865 die bulgarische Lehre Tsar Boris wandelte ich in Christentum um.  Er stellte die unabhängige bulgarische Kirche auf und stellte das kyrillische Alphabet vor.  Diese neue Sprache und Kirche verbreiteten zu anderen Teilen von Osteuropa, einschließlich Rußland.  Während der Herrschaft von Sohn Boriss, erweiterte Simeon I, Bulgarien territorial und kulturell. [PUNKT: 1] Bulgarien sank im Einfluß nach Tod Simeons.  In 1018 besiegte der byzantinische Kaiser Basilikum II das Land und beendete das erste bulgarische Reich.  Bulgarien blieb Teil des byzantinischen Reiches bis 1186.  1186 gewannen John Asen I und sein Bruder Peter Unabhängigkeit Bulgariens zurück.  Kunst und Literatur blühten unter der Herrschaft von Tsar John Asen II, und viele Kirchen wurden gegründet.  Aber 1396, zusammen mit den restlichen Balkan Zuständen, wurde Bulgarien von den Ottoman-Türken erobert. [PUNKT: 1] Während der Ottomanrichtlinie von Bulgarien, hatten der bulgarische verminderte Adel und die Kirche wenig Energie.  Bulgarische Landwirte wurden Sklaven zu den türkischen Meistern gebildet.  Die Bulgaren verloren fast ihre kulturelle Identität, denn die Fähigkeit zu lesen und zu schreiben war gesunken und wenige konnten Geschichte ihrer Leute zurückrufen.  Jedoch fing eine bulgarische nationale Wiederbelebung im 1800s an.  Eine unabhängige bulgarische Kirche wurde 1870 wiedereingesetzt.  Einige Bulgaren zogen auf die Berge um und leiten eine Bandenkämpferkampagne gegen türkische Richtlinie ein. [PUNKT: 1] Rußland half Bulgarien, politische Unabhängigkeit zu erwerben.  Weil viele westeuropäische Energien russische Expansion fürchteten, nur Nordbulgarien freigegeben wurde.  Jedoch 1885, wurde das südliche Teil des Landes mit Bulgarien gewiedervereinigt.  Die europäischen Energien der Zeit glaubten nicht, daß die Bulgaren genug erfahren waren, ihr eigenes Land auf eine demokratische Art und Weise zu regeln.  Stattdessen schlugen sie Bulgarien werden angeordnet von einem fremden Monarchen vor, zuerst durch Alexander Battenberg.  Jedoch gab Alexander oben den Thron 1886, und dem Prinzen Ferdinand von Saxe-Kammgarn-stoff-Gotha er wurde an geführt.  [PUNKT: 1] 1907, nahm Prinz Ferdinand den Titel Tsar an und erklärte die Bereiche von altem Bulgarien, besonders Mazedonien.  Ein Balkan Bündnis wurde unter Bulgarien, Serbien, Montenegro und Griechenland verursacht.  Dieses Bündnis kämpfte gegen die Türken im ersten Balkankrieg 1912.  Nachdem man unter selbst bickering, wurde Bulgarien durch ein Bündnis von Griechenland, von Serbien, von Rumänien und von Türkei im zweiten Balkankrieg besiegt.  Dieses ergab Bulgarien, das Mazedonien herauf seine Ansprüche gibt. [PUNKT: 1] Während des Ersten Weltkrieges verband sich Bulgarien mit Deutschland und Österreich-Ungarn.  Seiend auf der Schlussen Seite, wurde es gezwungen, um mehr Land oben zu geben.  Ökonomische und politische Schwierigkeiten wurden mit einer Flut der Flüchtlinge von Mazedonien und von den großen Kriegreparationen verursacht.  Während des Zweiten Weltkrieges verband sich Bulgarien mit Deutschland noch einmal.  1944 hielt Bulgarien Friedensdiskussionen mit den Verbündeten.  Weil diese Friedensgespräche langsam bewogen, erklärte die Sowjetunion Krieg auf Bulgarien und bulgarische kommunistische Führer nahmen Energie.  1946 wurde die Monarchie abgeschafft und Bulgarien nahm eine kommunistische Regierung an.  Während der Jahre der kommunistischen Richtlinie, war politische und kulturelle Freiheit begrenzt, aber Industrie wurde angeregt.  1989 wurden einige kommunistische Führer von der Energie entfernt und verließen Raum, damit entgegensetzende Parteien die Regierung eintragen.  Die ersten Wahlen unter der neuen Beschaffenheit wurden 1991 gehalten.</German>
		<Italian>[TAB]Il Bulgars è arrivato nella regione dall'Asia centrale nell'ANNUNCIO 600s.  Hanno conquistato la parte della penisola Balkan occupata da Slavs dall'impero Byzantine.  In 681, Byzantium ha riconosciuto il primo impero bulgaro, che ha durato fino al 1081.  Anche se avevano regolato il paese, il Bulgars ha adottato la lingua e le tradizioni degli Slavs.  Durante Medio Evo, la Bulgaria era un'alimentazione militare grande.  Ha combattuto frequentemente l'impero Byzantine ed altri vicini ed invaders.  In 865 il righello bulgaro Tsar Boris mi sono convertito in Christianity.  Ha installato la chiesa bulgara indipendente ed ha introdotto l'alfabeto cirillico.  Queste nuove lingua e chiesa si sono sparse ad altre zone dell'Europa Orientale, compreso la Russia.  Durante il regno del figlio del Boris, Simeon I, Bulgaria si è espanso sia territoriale che culturalmente. [PARAGRAFO: 1] La Bulgaria ha declinato nell'influenza dopo la morte del Simeon.  In 1018 il basilico Byzantine dell'imperatore II ha sconfitto il paese ed ha concluso il primo impero bulgaro.  La Bulgaria è rimasto parte dell'impero Byzantine fino al 1186.  In 1186, John Asen I ed il suo fratello Peter hanno recuperato l'indipendenza della Bulgaria.  L'arte e la letteratura sono fiorito sotto il regno di Tsar John Asen II e molte chiese sono state fondate.  Ma in 1396, insieme al Balcani restante dichiara, la Bulgaria è stato conquistato dai Turchi del Ottoman. [PARAGRAFO: 1] Durante la regola del Ottoman della Bulgaria, il nobility bulgaro diminuito e la chiesa hanno avuti poca alimentazione.  I coltivatori bulgari sono stati resi a servi ai padroni turchi.  I bulgari quasi hanno perso la loro identità culturale, dato che la capacità di leggere e scrivere aveva declinato e poche potrebbero ricordare la storia della loro gente.  Tuttavia, una rinascita nazionale bulgara ha cominciato nel 1800s.  Una chiesa bulgara indipendente è stata reintegrata in 1870.  Alcuni bulgari si sono mossi verso le montagne ed iniziano una campagna del guerrigliero contro la regola turca. [PARAGRAFO: 1] La Russia ha aiutato la Bulgaria a guadagnare l'indipendenza politica.  Poiché molte alimentazioni d'Europa occidentale hanno temuto l'espansione russa, solo la Bulgaria del Nord è stata liberata.  Tuttavia, in 1885, la parte del sud del paese reunited con la Bulgaria.  Le alimentazioni europee del tempo non hanno creduto che i bulgari fossero abbastanza esperti governare il loro proprio paese ad un modo democratico.  Invece, hanno proposto la Bulgaria sono regolati da un monarca straniero, in primo luogo da Alexander Battenberg.  Tuttavia, Alexander ha dato in su il throne in 1886 ed è stato passato sopra al principe Ferdinand di Saxe-Coburg-Gotha.  [PARAGRAFO: 1] In 1907, il principe Ferdinand ha ammesso il titolo di Tsar ed ha dichiarato le regioni di vecchia Bulgaria, specialmente Macedonia.  Un'alleanza Balkan è stata generata fra la Bulgaria, la Serbia, Montenegro e la Grecia.  Questa alleanza ha combattuto contro i Turchi nella prima guerra Balkan in 1912.  Dopo bickering fra se stesso, la Bulgaria è stata sconfitta da un'alleanza della Grecia, della Serbia, della Romania e di Turchia nella seconda guerra Balkan.  Ciò ha provocato in Bulgaria che dà sui relativi reclami a Macedonia. [PARAGRAFO: 1] Durante la guerra mondiale I, la Bulgaria si è alleata con la Germania e l'Austria-Ungheria.  Essendo dal lato perdente, è stato costretto per dare in su più terra.  Le difficoltà economiche e politiche sono state causate con una pletora di rifugiati da Macedonia e dai grandi reparations di guerra.  Durante la seconda guerra mondiale, la Bulgaria si è alleata ancora una volta con la Germania.  In 1944, la Bulgaria ha avuto le discussioni di pace con gli alleati.  Poiché questi colloqui di pace si sono mossi lentamente, l'Unione Sovietica ha dichiarato la guerra con Bulgaria ed i capi comunisti bulgari hanno preso l'alimentazione.  In 1946, il monarchy si è abolito e la Bulgaria ha adottato un governo comunista.  Durante gli anni della regola comunista, la libertà politica e culturale era limitata ma l'industria è stata consigliata a.  In 1989, parecchi capi comunisti sono stati rimossi da alimentazione, lasciante la stanza affinchè i partiti avversari entrino nel governo.  Le prime elezioni a norma di nuova costituzione sono state tenute in 1991.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El Bulgars llegó en la región de Asia central en el ANUNCIO 600s.  Conquistaron la parte de la península balcánica ocupada por slavs del imperio Byzantine.  En 681, Byzantium reconoció el primer imperio búlgaro, que duró hasta 1081.  Aunque habían gobernado el país, el Bulgars adoptó la lengua y las tradiciones de los eslavos.  Durante las edades medias, Bulgaria era una gran energía militar.  Luchó con frecuencia el imperio Byzantine y otros vecinos e invasores.  En 865 la regla búlgara Tsar Boris convertí al cristianismo.  Él instaló la iglesia búlgara independiente e introdujo el alfabeto cirílico.  Esta lengua e iglesia nuevas se separaron a otras partes de Europa Oriental, incluyendo Rusia.  Durante el reinado del hijo de Boris, Simeon I, Bulgaria se amplió territorial y cultural. [PÁRRAFO: 1] Bulgaria declinó en influencia después de la muerte de Simeon.  En 1018 la albahaca Byzantine del emperador II derrotó el país y terminó el primer imperio búlgaro.  Bulgaria seguía siendo parte del imperio Byzantine hasta 1186.  En 1186, Juan Asen I y su hermano Peter recuperaron la independencia de Bulgaria.  El arte y la literatura prosperaron bajo reinado de Tsar Juan Asen II, y muchas iglesias fueron fundadas.  Pero en 1396, junto con los estados balcánicos restantes, Bulgaria fue conquistada por los turcos del otomano. [PÁRRAFO: 1] Durante la regla del otomano de Bulgaria, la nobleza búlgara disminuida y la iglesia tenían poca energía.  Hicieron los granjeros búlgaros los siervos a los amos turcos.  Los búlgaros casi perdieron su identidad cultural, porque la capacidad de leer y de escribir había declinado y poca podría recordar la historia de su gente.  Sin embargo, un renacimiento nacional búlgaro comenzó en el 1800s.  Una iglesia búlgara independiente fue reinstalada en 1870.  Algunos búlgaros se trasladaron a las montañas e iniciaron una campaña del guerrilla contra regla turca. [PÁRRAFO: 1] Rusia ayudó a Bulgaria a ganar independencia política.  Porque muchas energías de Europa occidental temieron la extensión rusa, sólo Bulgaria norteña fue liberada.  Sin embargo, en 1885, la parte meridional del país fue juntada con Bulgaria.  Las energías europeas del tiempo no creyeron que los búlgaros eran bastante expertos gobernar su propio país en una manera democrática.  En lugar, propusieron Bulgaria sean gobernados por un monarca extranjero, primero por Alexander Battenberg.  Sin embargo, Alexander dio para arriba el trono en 1886, y fue pasado encendido a príncipe Ferdinand de Saxe-Coburg-Gotha.  [PÁRRAFO: 1] En 1907, príncipe Ferdinand asumió el título de Tsar y declaró las áreas de vieja Bulgaria, particularmente Macedonia.  Una alianza balcánica fue creada entre Bulgaria, Serbia, Montenegro, y Grecia.  Esta alianza luchó contra los turcos en la primera guerra balcánica en 1912.  Después de discutir entre sí mismos, Bulgaria fue derrotada por una alianza de Grecia, de Serbia, de Rumania, y de Turquía en la segunda guerra balcánica.  Esto dio lugar a Bulgaria que daba encima de sus demandas a Macedonia. [PÁRRAFO: 1] Durante Primera Guerra Mundial, Bulgaria se alió con Alemania y Austria-Hungría.  Estando en el lado perdidoso, fue forzado para dar para arriba más tierra.  Las dificultades económicas y políticas fueron causadas con una inundación de refugiados de Macedonia y de reparaciones grandes de la guerra.  Durante la Segunda Guerra Mundial, Bulgaria se alió con Alemania de nuevo.  En 1944, Bulgaria llevó a cabo discusiones de la paz con los aliados.  Porque estas negociaciones de la paz se movieron lentamente, la Unión Soviética declaró guerra en Bulgaria y los líderes comunistas búlgaros tomaron energía.  En 1946, la monarquía fue suprimida y Bulgaria adoptó un gobierno comunista.  Durante los años de la regla comunista, la libertad política y cultural era limitada pero la industria fue animada.  En 1989, quitaron a varios líderes comunistas de la energía, saliendo del sitio para que los partidos de oposición incorporen el gobierno.  Las primeras elecciones bajo nueva constitución fueron celebradas en 1991.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	