<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_AGAMEMNON_PEDIA">[H1]Agamemnon[\H1][NEWLINE][BOLD]Prince de Mycènes[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Fond:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Le père d\'Agamemnon, Atreus, roi de Mycenae, a été assassiné par Aegistheus et son épouse. Les deux ont pris la possession du jetée de Mycenae, et ainsi Agamemnon et son frère, Menelaus, sont allés au roi de Sparta. Là, Clytemnestra marié par Agamemnon, la fille de Tyndareus, roi de Sparta, et a eu cinq enfants. [PARAGRAPH : 2] Agamemnon est connu pour son rôle dans la guerre de Trojan. Beaucoup de la vie d\'Agamemnon est entourée par mythe, ainsi certaines d\'informations sur la guerre de Trojan sont incertaines. Agamemnon a recueilli les soldats grecs pour naviguer pour Troie. Agamemnon était le Commander-in-Chief pour l\'armée grecque, et avait massacré beaucoup de personnes importantes de l\'armée de Trojan. Il a tué Antiphus, et Helaesus. Après la guerre, Cassandra, fille de Priam, a été donné à Agamemnon comme prix. [PARAGRAPH : 3] Agamemnon retourné en Grèce avec Cassandra et débarqué dans Argolis. L\'épouse Clytemnestra d\'Agamemnon avait pris un amoureux, un Aegistheus, et un Agamemnon invité à un banquet. Là, Agamemnon a été massacré et mort. Clytemnestra a alors régné le royaume d\'Agamemnon pendant un certain temps, mais le meurtre d\'Agamemnon a été par la suite vengé par son fils Orestes avec l\'aide de sa fille Electra. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ALBOIN_PEDIA">[H1]Alboin[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi d\'Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin a été soutenu à Audoin et à son épouse Rodelinda. Après qu\'Audoin soit mort, Alboin, le dixième roi a écrit le gouvernement de son pays. Il a suivi les souhaits de ses personnes. Autour du même temps, Turisund, roi du Gepids, est mort. Par conséquent, son fils Cunimund a hérité du jeté. Bien que le Gepids ait déjà eu un traité de paix avec le Langobards, Cunimund a cassé ce traité. À ce même temps, Alboin avait fait un traité éternel avec l\'Avars. En dépit du tout ceci, Cunimund a continué à forcer ses personnes à combattre. Cunimund a annoncé que si ses personnes pouvaient surmonter le Langobards, alors elles attaqueraient l\'Avars, qui a maintenant occupé les terres du Gepids. Sous la conduite d\'Alboin, le Langobards étaient victorieux. Le Langobards a eu des militaires si puissants qu\'ils ont ramené le Gepids à la destruction totale. Cunimund tué par Alboin et fait un gobelet hors de son squelettique, connu comme scala. [PARAGRAPHE : 1] Le succès d\'Alboin avait écarté jusqu\'ici, ce mot de ses militaires puissants s\'était écarté à Rome. Rome a cherché l\'aide d\'Alboin et du Langobards dans leur guerre contre le Goths. Le Langobards ont été transportés à Rome par la mer. Beaucoup à l\'espoir du Romans, Alboin avait ramené le roi du Goths, Totila, à un état de destruction. Le Langobards est revenu à leurs cadeaux et richesse de roulement de pays. [PARAGRAPHE : 1] Alboin, après tout son succès militaire, a maintenant visé pour l\'Italie. Il a demandé l\'aide du Saxons qui l\'a à leur tour fourni 20.000 hommes pour procéder en Italie. Alboin a espéré mener ses personnes dans une migration en Italie. Il a alors donné Pannonia, la maison courante du Langobards, aux huns. Les seules conditions étaient que si le Langobards étaient de retourner jamais, elles pourraient prendre la possession de Pannonia immédiatement. Alboin est entré dans la première fois Venetia. Alboin a déclaré que son neveu Gisulf serait le duc une fois conquis. Gisulf a exigé qu\'Alboin lui donnent n\'importe quel Langobard les gens de son choix avant duc devenant. Alboin était d\'accord sur cette condition. [PARAGRAPHE : 1] Alboin est venu au fleuve Piave d\'abord. L\'évêque de l\'église de Tarvisium, Felix, a demandé au roi de lui accorder l\'église après que la terre ait été conquise. Alboin était aimable et a accordé sa demande. Alboin a alors continué pour capturer les villes de Vicence, de Vérone, et des villes restantes de Venetia. Il a capturé toutes villes par Padoue, Monselice, et Mantua. Après conquête de Venetia, Alboin a déplacé son armée en Ligurie. Il a pris toutes villes de la Ligurie excepté ceux situées sur les rivages. La ville de Pavie était l\'une des villes les plus dures à prendre. Elle a duré trois ans et quelques mois pour se rendre à Alboin après avoir été assiégé. Alboin a pris la possession de tout jusque la Toscane excepté Rome, Ravenne, et quelques autres endroits enrichis. [PARAGRAPHE : 1] Le Romans étaient ainsi dévasté par cette perte et la maladie qui se sont produites. Alboin s\'était voué à mettre toutes personnes de ces villes conquises à la mort. Cependant, Alboin était un bon homme. Alboin a cassé ce voeu et a permis au peuple de vivre sans dommages. Alboin a régné l\'Italie pour trois et une moitié d\'années avant d\'être assassiné par son épouse.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA">[H1]David Ben Gourion[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier Ministre d\'Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion était David né Gryn le 16 octobre 1886 dans Plonsk, Pologne. Son père, Avgdor Gryn, était un Sioniste qui a inspiré David qu\'il y aura un jour une patrie pour les personnes juives. David Ben Gurion était à la position avant du mouvement sioniste de travail pendant les quinze années précédant la création de l\'Israel. Il était un opportuniste strict et économe qui a été caractérisé par son engagement à la création d\'un état juif. Il a soumis à une contrainte que l\'Israel \"uphold la pleine égalité sociale et politique de tous ses citoyens, sans distinction de course, de foi, ou de sexe. \" [PARAGRAPH : 1] En 1910, Ben Gurion est devenu un rédacteur pour le magazine du parti travailliste \'s de la Palestine. Il a signé des articles comme signification \"son de \"Ben Gurion\" de jeune lion. \" à partir de ce moment dorénavant, il a été connu comme David Ben Gurion. Quand la Première Guerre Mondiale a éclaté en 1914, Ben Gurion a été arrêté par les Turcs et expulsé de Palestine. Il s\'est sauvé en Egypte, puis Etats-Unis. En Amérique, il a encouragé la jeunesse à émigrer en Palestine. En 1917, Ben Gurion a organisé la légion juive pour combattre avec la Grande-Bretagne contre les Turcs. En 1918, il est revenu à la Palestine. [PARAGRAPH : 1] Pendant les 20 années à venir, Ben Gurion a consacré sa vie au sionisme. Il a aidé à organiser le Histadrut, qui était la fédération générale du travail juif. En 1935 il est devenu Président de l\'agence juive pour la Palestine. Cette organisation a aidé les immigrés juifs à s\'établir en Palestine. [PARAGRAPH : 1] Ben Gurion a été également impliqué dans une résistance violente quand son organisation a coopéré avec Menachem ont commencé Irgun. Ben Gurion a accepté d\'effectuer ont commencé le plan qui était de bombarder le Roi David Hotel dans un espoir d\'embarrasser les militaires britanniques. Cependant, quand les résultats du massacre de masse sont devenus évidents, il immédiatement a appelé l\'opération au loin. Cependant, commencer refusé. En septembre de Ben 1947 Gurion a conclu un accord confortable avec la partie orthodoxe d\'Agudath Israel. Il a envoyé une lettre à la partie promettant que Shabbat serait le jour de l\'Israel du repos national, là ne serait aucun mariage civil, et le secteur orthodoxe serait donné l\'indépendance dans la catégorie de l\'éducation religieuse. [PARAGRAPH : 1] Ben Gurion a déclaré l\'indépendance de l\'Israel le 14 mai 1948. Pendant les premières semaines de l\'indépendance, il a commandé toutes milices être remplacées par une armée nationale, le film encreur, ou les forces de la défense de l\'Israel. En 1968, quand Rafi a fusionné avec Mapai pour former l\'alignement, Ben Gurion a refusé de suivre sa partie. Au lieu de cela, il a créé une nouvelle partie, la liste nationale, qui a gagné quatre sièges dans l\'élection 1969. Ben Gurion s\'est retiré de la politique en 1970, et a passé les dernières années vivant sur un kibbutz. Ben Gurion est enterré à côté de son épouse Paula dans Sdeh Boker.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BORU_PEDIA">[H1]Brian Boru[\H1][NEWLINE][BOLD]Ard ri Érenn[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 941 - 1014[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Brian Boru était probablement né en 941, même si certaines sources indiquent que il est né dès 926. Il est né près de Killaloe, une ville située dans la région de Thomond où son père, Cenneétig mac, Lorcáin est roi. Brian Lorsque le père est mort, la royauté de Thomond passa à son frère aîné, Mathgamain. Quand Mathgamain a été tué en 976, Brian remplacé lui et devint roi de l\'ensemble du royaume de Munster. Brian Boru appartenait à la Dál Cais qui occupe un territoire à travers la rivière Shannon, un territoire qui serait plus tard connu sous le nom de Royaume de Thomond et englobe aujourd\'hui les comtés de Clare et de Limerick. Le Shannon a servi d\'itinéraire facile par des raids qui pourraient être formulées contre les provinces de Connacht et Meath. Brian Boru participé à ces premières descentes avec son frère et son père. [PARAGRAPH: 1] Après Mathgamain capturé la province de Munster, le Eógnacht Roi a organisé une antipersonnel Dalcassian d\'alliance. Lors de la bataille de Sulchoid, le Dalcassian armée dirigée par Mathgamain et résolument Boru défait l\'armée Hiberno scandinave de Limerick et pillé la ville. En 976, Mathgamain assisté à une réunion prétendument pacifique, où il a été assassiné. Ainsi, Brian Boru est devenu le nouveau chef du Dalcassians. Afin de venger la mort de son frère, Brian Boru rétabli la Dalcassian contrôle de Munster. À la fin, il a tué plusieurs dirigeants impliqués dans la lutte contre la Dalcassian d\'alliance. [PARAGRAPH: 1] Après avoir primauté de la Province de Munster, Brian expose ensuite d\'étendre son autorité aux provinces du Leinster et le Connacht. Ce faisant, il entre en conflit avec le Haut Roi Máel Sechnaill mac, Domnaill dont le pouvoir de base a été, dans la province de Meath. Pour les quinze prochaines années, le grand roi Máel reprises armées en plomb et le Leinster Boru a conduit ses forces navales de la rivière Shannon et à l\'attaque Connacht Meath. Boru mis au point une stratégie militaire utilisée que les forces des deux terres et en eau qui servira bien tout au long de sa carrière. En 966, Boru est parvenu à contrôler la Province de Leinster et le Munster, tandis que Máel Sechnaill était encore dans le contrôle des provinces de Meath, Connacht et Ulster. Après le renversement du roi de Leinster, Brian Boru\'s sélectionnés pour le dirigeant de Munster se sont rebellés contre lui. Les parties adverses ont combattu les armées de la bataille de Glen Mama. Brian victorieuse de l\'armée et a été capturé et mis à sac l\'ennemi de la ville. [PARAGRAPH: 1] En l\'an 1000, le roi Brian Boru mener une combinés Munster - Leinster - Dublin armée sur une attaque contre le Haut Roi Mael Sechnaill mac, Domnaill domicile, dans la province de Meath. Meath allié le plus important est de la province de Connacht. Toutefois, les deux provinces ont été séparés par une rivière donnant Boru\'s forces navales un avantage. En réponse à ce problème, Máel Sechnaill construit deux ponts à servir comme des obstacles et d\'une connexion entre les Provinces de Meath et Connacht. En 1002, Máel Sechnaill remis son titre pour Brian Boru. Afin de porter le titre de Grand Roi, non seulement comme un nom mais un titre fiable, Boru a dû étendre son autorité à la province de l\'Ulster. Emplacement géographique de l\'Ulster a présenté un grand défi contre Boru\'s armée. Il a fallu Boru dix années de la campagne pour atteindre leur but. Mais accéder à la province de l\'Ulster lui a apporté la moitié seulement de son but. Brian systématiquement défaits chacun des dirigeants régionaux qui ont défié lui, les forçant à reconnaître comme leur maître. [PARAGRAPH: 1] Brian Boru bénéficié de l\'appui d\'un important monastère en Irlande, Armagh. Armagh lui a donné un appui financier après Brian Boru a généreusement fait don au monastère d\'or et déclaré qu\'elle était la capitale religieuse de l\'Irlande. Máel M + rda mac, Murchada de Leinster a augmenté dans la rébellion en 1012. Máel M + rda cherché des alliés avec qui défient le Haut Roi. Ensemble, ils ont attaqué la Province de Meath et en 1013, Boru a conduit une force de Munster et dans le sud du Connacht Leinster. La ville de Dublin a été bloqué par l\'armée Boru. Son armée a été contrainte d\'abandonner le siège lorsqu\'ils ont manqué de fournitures de l\'armée avant de Máel M + rda. Máel M + rda se fondait sur l\'idée que s\'il a défié Boru, les dirigeants des autres provinces aiderait lui. Il a eu tort, cependant, avec une seule règle de l\'Ulster fournir un appui. Quand Boru retournés dans 1014, Má n\'avait pas d\'autre choix que d\'envoyer son cousin, Sigtrygg, étranger à solliciter des aides. [PARAGRAPH: 1] Sigtrygg navigué à Orkeney Island et l\'île de Man. Tous les hommes sont ici au service de Máel M + rda. Boru\'s troupes sont de Munster et dans le sud du Connacht. Boru perdu le soutien du roi de Meath après un désaccord et était donc à perte dans la bataille. Les combats ont eu lieu juste au nord de Dublin, à Clontarf. La bataille de Clontarf entraîné la mort de Brian Boru. Il existe de nombreuses légendes concernant sa mort, de mourir dans un héroïque man-to-man combat pour être tué fuyant Viking mercenaire Brodir en priant dans sa tente. Il est dit que Boru est enterré dans l\'enceinte de la cathédrale Saint Patrick dans la ville d\'Armagh.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII_PEDIA">[H1]Charles XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Sueèe[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII a réussi son père, Charles XI, après sa mort en 1697.  Il a laissé au pays trois ans après pour conduire une série de batailles à l\'étranger.  Actuellement, la Danemark-Norvège, la Saxe, et la Russie ont été unies dans une alliance contre la Suède.  La première campagne de Charles à traiter ces problèmes était contre la Danemark-Norvège.  Après réception de l\'aide d\'Angleterre et les Pays Bas, Charles a rapidement défait les Danois et les a faits soumettre à la paix en 1700.  Maintenant après avoir défait la Danemark-Norvège, le jeune roi a tourné son attention vers la Pologne et la Russie. [PARAGRAPH : 1] La Russie a commencé la guerre avec une attaque sur les territoires suédois de Livonia et de l\'Estonie.  Charles a rencontré l\'armée russe dans la bataille de Narva.  Avec la tactique intelligente de Charles, l\'armée suédoise a gagné une victoire étonnante sur les Russes, qui les ont dépassés en nombre quatre à un.  Plutôt que de poursuivre les Russes, Charles a transféré son attention vers la Pologne-Lithuanie.  Charles a capturé beaucoup de villes polonaises et a défait leur roi en 1702. [PARAGRAPH : 1] En dépit du succès Pologne-Lithuanie finie de Charles\'s, l\'armée russe a prouvé une plus grande menace.  Le Tsar russe Peter le grand a commencé un plan militaire de réforme qui a approfondi le danger de l\'armée russe.  Charles a cherché l\'aide des Cosaques ukrainiens et du roi polonais.  Cependant, on a tellement rapidement défait l\'armée de Charles que les alliés n\'ont eu aucun temps pour combiner.  Avant que de la bataille cruciale de Poltava, Charles ait été blessé et beaucoup de son armée et des approvisionnements ont été détruits.  La bataille a prouvé catastrophique, et le roi sauvé à l\'empire de tabouret. [PARAGRAPH : 1] Une fois sans risque situé dans l\'empire de tabouret, Charles a incité le roi pour attaquer les Russes.  Cependant, le sultan s\'est bientôt développé fatigué de ceci et a exilé Charles à Constantinople.  Pendant ce temps, la Russie et la Pologne ont récupéré et ont augmenté leur territoire.  Charles a échappé à Constantinople et a essayé de rétablir l\'empire suédois.  Il a envahi la Norvège en 1716, mais bientôt d\'autres problèmes ont occupé Charles qui mènent à sa défaite.  En Charles 1718 la Norvège envahie de nouveau, mais lui a été fatalement frappée par une balle le 11 décembre 1718.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHAVEZ_PEDIA">[H1]Hugo Rafael Chavez Frias[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Venezuela  [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]July 28, 1954 - Present[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hugo Rafael Chavez Frias is the current President of Venezuela. As the leader of the Bolivarian Revolution, Chavez promotes a political doctrine of democratic socialism and Latin American integration. He is also a critic of neoliberalism, globalization and United States foreign policy. A career military officer, Chavez founded the left-wing Fifth Republic Movement after orchestrating a failed 1992 coup d\'etat against former President Carlos Andres Perez. Chavez was elected President in 1998 with a campaign centering on promises of aiding Venezuela\'s poor majority, and was reelected in 2000 and in 2006. Domestically, Chavez has maintained nation wide Bolivarian Missions, whose goals are to combat disease, illiteracy, malnutrition, poverty, and other social ills. Abroad, Chávez has acted against the Washington Consensus by supporting alternative models of economic development, and has advocated cooperation among the world\'s poor nations, especially those in Latin America.	Chavez\'s policies have evoked controversy in Venezuela and abroad, receiving anything from vehement criticism to enthusiastic support. The government of the United States claims that Chavez is a threat to democracy in Latin America. Others sympathize with his ideology or welcome his bilateral trade and reciprocal aid agreements. In 2005 and 2006 he was named one of Time magazine\'s 100 most influential people. After a two-year imprisonment, Chavez was pardoned by President Rafael Caldera in 1994. Upon his release, Chavez reconstituted the MBR-200 as the Fifth Republic Movement (MVRMovimiento Quinta Republica, with the V representing the Roman numeral five). Later, in 1998, Chavez began to campaign for the presidency. In working to earn the trust of voters, Chavez drafted an agenda that drew heavily on his ideology of Bolivarianism. Chavez and his followers described their aim as \"laying the foundations of a new republic\" to replace the existing one, which they cast as \"party-dominated\"; the current constitution, they argued, was no more than the \'juridico-political embodiment of puntofijismo,\' the country\'s traditional two-party patronage system.	Chavez utilized his flamboyant public speaking style, which was noted for its abundance of colloquialisms and ribald manneron the campaign trail to win the trust and favour of a primarily poor and working class following. By May 1998, Chavez\'s support had risen to 30% in polls, and by August he was registering 39%. Chavez went on to win the 1998 presidential election on December 6, 1998 with 56% of the votes. Chavez was sworn in as president on February 2, 1999. Among his first acts was the launching of Plan Bolivar 2000, which included road building, housing construction, and mass vaccination. Chavez also halted planned privatizations of, among others, the national social security system, aluminum industry holdings, and the oil sector.[26] Chavez also overhauled the formerly lax tax collection and auditing systemespecially regarding major corporations and landholders.	Responding to the stalling of his legislation in the National Assembly, Chavez scheduled two national elections for July 1999, including a referendum for and elections to fill a new constitutional assembly. The Constitutional Assembly was created when the referendum passed with a 72% \"yes\" vote, while the pro-Chávez Polo Patriotico (\"Patriotic Pole\") won 95% (120 of the total 131) of its seats. In August 1999, the Constitutional Assembly\'s \"Judicial Emergency Committee\" declared a \"legislative emergency\" whereby a seven-member committee conducted the National Assembly\'s functions; meanwhile, the National Assembly was prohibited from holding meetings. The Constitutional Assembly drafted the 1999 Venezuelan Constitution, which included an increase in the presidential term from five to six years, a new presidential two-term limit, a new provision for presidential recall elections, renaming of the country to Republica Bolivariana de Venezuela, expanded presidential powers, conversion of the bicameral National Assembly into a unicameral legislature, merit-based appointments of judges, and creation of the Public Defender, an office authorized to regulate the activities of the presidency and the National Assembly.	In December 1999, the new constitution was approved. On December 15, after weeks of heavy rain, statewide mudslides claimed the lives of an estimated 30,000 people. Critics claim Chavez was distracted by the referendum and that the government ignored a civil defense report, calling for emergency measures, issued the day the floods struck. The government rejected these claims. Chavez personally led the relief effort afterwards. With respect to domestic policies, critics claim that both corruption and crime are rampant. They also cite a failing infrastructure and public hospitals. Criticism from Chavez supporters arises from reports that Chavez is not fulfilling his major campaign pledges with respect to labor and land reform. Critics charged that the Chávez government has engaged in \"gigantic fraud\" during the 2004 recall referendum, though all international observers and exit polls confirmed the official result. The United States government claims that his cooperation in their war on terror is negligible or purposely indifferent with regards to the FARC and ELN, who are engaged in a conflict with the US-backed Colombian government; nonetheless, the US government says there is no evidence of a direct link between violent groups opposed to its policies and Chavez.	Several public figures have even gone so far as to call for the assassination of Chavez, most notably US Conservative Christian televangelist Pat Robertson. Other such requests have been expressed by Venezuelan actor Orlando Urdaneta and former president of Venezuela Carlos Andres Perez. The US Ambassador to Venezuela between 2001 and 2004, Charles Shapiro, also reported to the Chavez administration two potential assassination plots. Chavez has been accused of concentrating power of judicial and legislative branches. The leading business daily of Argentina, Ambito Financiero, predicted that Venezuela under Chavez in 2007 would have a \"nationalized economy, out-of-control spending, government by decree, and perpetual re-election.\" The motion which included the provision to allow indefinite presidential re-election was voted down in national referendum in 2007. The daily also compared Chavez to King Louis XIV of France, stating his 2007 inauguration would mark \"a concentration of power without precedent in Venezuela.\"</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHE_BONG_NGA_PEDIA">[H1]Che Bong Nga[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Champa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]A regne:[\BOLD]vers 1360 - 1390 av. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Che Bong Nga, également connu sous le nom de roi rouge dans des histoires vietnamiennes, est l\'un des grands rois de Champa. Il était un général remarquable qui a essayé au reconquer les provinces de Cham au nord de Vijaya. Vijaya était sous la commande vietnamienne alors. Pendant ces campagnes, Che Bong Nga a renvoyé Hanoï, alors connu sous le nom de Thang longtemps, trois fois et a conduit la cour vietnamienne dans se cacher. Les premiers sackings de Hanoï avaient lieu en 1372 et en 1377. La dernière attaque s\'est produite en 1388, qui a été vérifié par le Général vietnamien Jo Quy Ly, le futur fondateur de la dynastie de Ho au Vietnam. Ces campagnes étaient une crise importante dans l\'histoire du Dai Viet et ont orthographié la fin de la dynastie de Tran au Vietnam. En dépit de tout succès de Che Bong Nga, ses successeurs ont eu beaucoup moins de succès liant le nouveau Champa.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_COLLINS_PEDIA">[H1]Michael Collins[\H1][BOLD]Irish revolutionary leader[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1890 - 1922 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Michael John (\"Mick\") Collins was an Irish revolutionary leader, Minister for Finance in the First DÃ¡il of 1919, Director of Intelligence for the IRA, and member of the Irish delegation during the Anglo-Irish Treaty negotiations, both as Chairman of the Provisional Government and Commander-in-Chief of the National Army. In April 1922, a group of 200 anti-Treaty IRA men occupied the Four Courts in Dublin in defiance of the Provisional government. Collins, who wanted to avoid civil war at all costs, did not attack them until June 1922, needing to know the result of the general election which proved favourable to his party. British pressure also forced his hand. On 22 June 1922, Sir Henry Wilson, a retired British Army field marshal now serving as Military Advisor to the Craig Administration, was shot dead by two IRA men in Belgravia, London. At the time, it was presumed that the anti-Treaty faction of the IRA were responsible and Winston Churchill told Collins that unless he moved against the Four Courts garrison, he (Churchill) would use British troops to do so.[PARAGRAPH:1]In fact, it has since been proved that Collins himself ordered the killing of Wilson in reprisal for failing to prevent the attacks on Roman Catholics in Northern Ireland. Joe Dolan - a member of Collins\' \"Squad\" or assassination unit in the War of Independence and in 1922 a captain in the National Army - revealed this in the 1950s, along with the revelation that Collins had ordered him to try to rescue the two gunmen before they were executed. In any event, this forced Collins to take action against the Four Courts men and the final provocation came when they kidnapped J.J. O\'Connell, a provisional government general. After a final attempt to persuade the men to leave, Collins borrowed two 18 pounder artillery pieces from the British and bombarded the Four Courts until its garrison surrendered.[PARAGRAPH:1]He was shot and killed in August 1922, during the Irish Civil War. Although most Irish political parties recognise his contribution to the foundation of the modern Irish state, members and supporters of the Fine Gael political party hold his memory in particular esteem, regarding him as their movement\'s founding father (even though his link to them was through their precursor Cumann na nGaedhael, a name adopted in 1923 by the pro-Treaty wing of Sinn Fein).</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CUNHAMBEBE_PEDIA">[H1]Cunhambebe[\H1][NEWLINE][BOLD]Chieftain of the Tupinambá tribe[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]16th century[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cunhambebe was an aboriginal Indian chieftain of the Tupinambá tribe, which dominated the region between present-day Cabo Frio (Rio de Janeiro) and Bertioga (São Paulo). He lived in the village of Ubatuba, in what is today Angra dos Reis.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe was also the main force and elected chief of the Tamoyo Confederation, a military alliance between the sea coast tribes against the Portuguese colonists, which waged war against them until the Peace of Iperoig was celebrated with them, in 1567. The fought also the Portuguese forces in alliance with the French invaders commanded by Nicolas Durand de Villegaignon (1510-1571), a Huguenot admiral, in the historical episode which became known as the France Antarctique. According to the description of French priest André de Thevet, the German soldier of fortune and sailor Hans Staden (1525-1579) was a prisoner of Cunhambebe\'s father (who had the same name) between 1554 and 1557. The Tupinambá were fierce warriors and cannibals, as described by Hans Staden, who narrowly escaped several times of being killed and eaten by Cunhambebe\'s Indians.[PARAGRAPH:2]The war waged by the Tamoyo Confederation was strongly affecting the Portuguese colonisation efforts, so the two Portuguese Jesuit priests who had founded São Paulo dos Campos de Piratininga (which became the present-day megalopolis of São Paulo), Manoel da Nóbrega (1517-1570) and José de Anchieta (1534-1597) started a peace mission by doing a high risk visit to Cunhambebe\'s village in Iperoig (present day Ubatuba). Although they were received with mistrust, Anchieta spoke Tupi language very well and they were spared death. Eventually, Anchieta succeeded in celebrating a peace treaty, which was respected by Cunhambebe and the Tupinambás until the attack force led by Portuguese knight D. Estácio de Sá (1520-1567) tried to expel the French invaders. In this occasion, the Tupinambá tribes came to help the Frenchmen, particularly because they felt betrayed by the Portuguese, and also because the Tupiniquim tribes, their traditional and bitter enemies, fought on the side of the Portuguese.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe died of bubonic plague just after the arrival of Villegaigon\'s fleet to the Guanabara Bay in Rio de Janeiro, so he took no part in the following events which eventually led to the almost complete destruction of the Tupinambás towards the end of the 16th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA">[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier ministre d\'Australie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin a été soutenu à un dirigeant irlandais de police dans Creswick, Victoria.  En premières années, il est devenu actif en parti travailliste australien et parti socialiste victorien.  Il a également écrit pour les journaux radicaux et socialistes en tant que « Jack Curtin. »  En 1911 Curtin a été utilisé comme secrétaire de l\'union du Timberworkers, et pendant la Première Guerre Mondiale il était un anti-conscriptist agressif.  Après qu\'il ait été brièvement emprisonné après avoir refusé de prendre un essai médical prié en raison de sa vue pauvre, il a commencé à boire fortement pendant les contraintes de cette période.  Après s\'être déplacé à Perth en 1918, sa vie politique a diminué et sa vue est devenue plus modérée.  Il a représenté le Parlement plusieurs fois avant le gain en 1928, et il a perdu son siège après le boire lourd en 1931, mais l\'a gagné en arrière en 1934.  Quand James Scullin démissionné en tant que dirigeant syndical en 1935, Curtin a été étonnamment nommé pour le réussir.  Le groupe de syndicat dans le comité qui l\'a soutenu de manière significative lui a fait la promesse de cesser le boire, d\'accord sur laquelle il était [PARAGRAPH : 1] Après avoir reçu l\'appui en 1940, Curtin a été élu premier ministre en octobre 1941.  Le 8 décembre, la guerre Pacifique a éclaté.  Curtin a fait plusieurs choix essentiels, et en décembre a fait une énonciation de rapport que l\'Australie soutient l\'Amérique, pas R-U.  Ce Winston irrité Churchill, et Président Roosevelt ont dit qu\'il a apporté la panique.  Le rapport a fait une certaine chose que l\'Australie peut probablement être envahie par le Japon.  Curtin a formé des relations de travail étroites avec le commandant suprême allié dans la zone du Pacifique de sud-ouest, le Général Douglas MacArthur.  Curtin s\'est rendu compte que l\'Australie serait négligée à moins qu\'elle ait eu une voix à Washington, et il a espéré que MacArthur serait cette voix.  Il a donné la commande de l\'Australien forcé à MacArthur. [PARAGRAPH : 1] Après que plusieurs attaques par le Japon sur les ports australiens, il soient devenues évidentes que le Japon pourrait envahir l\'Australie.  Curtin a également augmenté les limites de l\'acte de la défense de sorte que d\'autres territoires dans le sud-ouest Pacifique soient défendus par l\'Australie.  Ceci a apporté l\'opposition par plusieurs des collègues de Curtin.  C\'était en dépit de Curtin s\'opposant furieusement à une ébauche pendant la Première Guerre Mondiale, et encore en 1939 où il a été suggéré par le gouvernement de Menzies. [PARAGRAPH : 1] L\'effort de ces querelles a pris un grand péage sur la santé de Curtin, qui n\'était jamais vigoureuse.  Il a fumé fortement, et dans 1944 avait déjà eu la maladie de coeur, et dans 1945 tôt sa santé a détérioré plus évidemment.  Dans le 5 juillet 1945, Curtin est mort.  Il a été brièvement réussi en tant que premier ministre par Frank Forde, puis une semaine plus tard, par Ben Chifley.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DAVID_PEDIA">[H1]David\H1][NEWLINE][BOLD]Roi d\'Israël[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]c.1005 - 970 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]David était le roi de Judah et de l\'Israel. Il est décrit dans le Bible dans les livres de Samuel et de rois. David était le fils d\'un propriétaire foncier, Jesse, de la tribu de Judah. Il a eu huit frères, dont David était le plus jeune. Il a tendu le sommeil de son père, passant loin beaucoup d\'heures en jouant l\'harpe. David a vécu environ 1000 AVANT JÉSUS CHRIST, quand les philistins ont serré dangereusement sur le royaume nouvellement établi de l\'Israel. Le premier roi de l\'Israel, Saul, a dû lutter presque constamment contre les philistins. On lui dit qu\'une de ces batailles, Goliath tué par David, champion des philistins. Le Roi Saul a alors nommé David en tant que son porteur d\'armure. [PARAGRAPH : 1] La fille du roi est tombée amoureuse de David, et ils étaient mariés. David est allé bien à un héros populaire, et pour cette raison, le Judeans lui a fait le roi de leur tribu. Après le Roi Saul et son fils est mort dans la bataille, David est devenu roi de l\'Israel. Le but principal de David était d\'unir les tribus de l\'Israel dans un royaume. Il y avait beaucoup de guerres contre les nations environnantes, et de David avérées être un chef militaire très bon. [PARAGRAPH : 1] Pour lier les tribus plus étroites ensemble, David établi sur le capital. David a conquis Jérusalem, auquel il a apporté l\'arche de la loi. L\'arche a contenu deux comprimés en pierre sur lesquels les Dix commandements ont été écrits. Le Roi David a été non seulement connu pour ses militaires pourrait, mais sa proximité religieuse à Dieu. David a souffert beaucoup de déceptions, mais par lui tout, il est resté un chef puissant. [PARAGRAPH : 1] Le Roi David a écrit beaucoup de poésies religieuses, ou psaumes, qui sont aujourd\'hui inclus dans beaucoup de synogogues et églises. David aidé pour arranger les services qui plus tard seraient employés dans la construction de temple par son fils, Solomon. Le Roi David était ainsi a aimé et a admiré, une cette certaine pensée de lui en tant que Messie.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DUSAN_PEDIA">[H1]Stefan Uros IV Dusan[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Serbie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Régné:[\BOLD] 1308 - 1355[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stefan Dusan était le fils le plus âgé de Stefan Uros III Decanski et Theodora de la Bulgarie, la fille de l\'empereur Smilets de la Bulgarie.  Il a passé plusieurs années à Constantinople en tant qu\'enfant, apprenant la culture et les langues de Byzance.  En tant que jeune soldat, il a particulièrement bien préformé dans deux batailles, dessus en 1329 et des autres en 1330. [PARAGRAPHE : 1] Puisque son père n\'avait pas fait un effort d\'augmenter la Serbie, Dusan s\'est rebellé avec l\'aide des nobles et s\'est couronné roi en 1331.  En 1332, il a épousé Helena de la Bulgarie, qui a eu une grande influence sur Dusan.  En les premières années de son règne, Dusan a lutté contre l\'empire bizantin.  Il s\'est également trouvé impliqué dans de grands désaccords des Hongrois.  Cependant, ces batailles étaient principalement défensif et les deux fois ont eu comme conséquence la victoire pour les Serbes.  Pendant ce temps, il a reçu l\'aide des Bulgares, qui étaient des alliés de la Serbie alors. [PARAGRAPHE : 1] Lorsque, une guerre civile Byzance occupée et Dusan a tiré profit de ceci.  Il a prolongé le territoire serbe en les Balkans occidentaux, son but devant conquérir Constantinople et remplacer l\'empire bizantin de affaiblissement avec un empire Greco-Serbe sous sa commande.  Après ces succès, il s\'est proclamé en tant que le « empereur et autocrate des Serbes et des Grecs » en 1346.  Il a reçu l\'aide de l\'église orthodoxe serbe pour établir sa puissance, qu\'il avait augmentée en années précédentes. [PARAGRAPHE : 1] Avec la menace serbe croissante, le Byzantines alliés trouvés dans les Turcs.  Les Turcs avaient été introduits tout récemment dans l\'Europe, et le premier conflit entre les Serbes et les Turcs finis dans la défaite pour Dusan.  En le territoire 1348 serbe augmenté encore de Dusan en conquérant les régions de Thessaly et d\'Epirus.  Dusan actuellement a vu la menace des Turcs et a cherché des manières de retarder leur expansion.  Cependant, il a été perturbé par les Hongrois, qui ont harcelé la Serbie.  Il a fortement défait les Hongrois et leur roi.  Les ambitions de Dusan ont été coupées sous peu par sa mort prématurée en 1355, probablement résultant de l\'empoisonnement par les Hongrois.  Il a été réussi par son fils, Stefan Uros V, qui avait été dans la puissance comme roi depuis 1346.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ENRICO_DANDOLO_PEDIA">[H1]Enrico Dandolo[\H1][NEWLINE][BOLD]Doge de la République Sérénissime (Venise)[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates : [\BOLD] 1107? - 1205[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]On se souvient d\'abord de lui pour son rôle lors de la 4ème croisade qui finit par conquérir Constantinople et qui mit fin à l\'Empire Byzantin.[PARAGRAPH:1]Il devint le 39ème doge de Venise le 1er janvier 1193. Dandolo était déjà vieux et aveugle, mais profondément ambitieux, et montrait un esprit sensationnel et une remarquable force physique (pour son âge). Il avait effectivement au moins 70 ans lorsqu\'il devint doge et certains affirment qu\'il avait déjà 85 ans. Ses actions remarquables lors de ses 11 années de règne mirent cependant de coté son âge. En 1202, les chevaliers de la 4ème croisade furent coincés à Venise, incapable de payer pour les navires qu\'ils avaient demandés après que des troupes beaucoup moins nombreuses que prévues à cause du sabotage en interne de l\'opération par les Vénitiens. Dandolo proposa un plan qui permettait aux croisés de suspendre leur dette à condition que ceux-ci aidassent les Vénitiens à reprendre le contrôle de Zara, toute proche. A une émouvante et enthousiaste cérémonie sur la place San Marco à Venise, Dandolo \"prit la croix\" (devenant lui même croisé) et fut aussitôt rejoint par des milliers d\'autres Vénitiens. Dandolo devint un important leader de la croisade.[PARAGRAPH:1]Venise fut le principal pourvoyeur financier de la 4ème croisade, fournissant les navires et prêtant de l\'argent aux croisés qui devinrent lourdement débiteurs de Venise. A cause des nombreux retards des croisés, les provisions devinrent aussi un problème pour l\'entreprise.[PARAGRAPH:1]Bien qu\'ils devaient naviguer vers l\'Egypte, Dandolo les convint de s\'arrêter à Zara, une cité portuaire de l\'Adriatique dont Venise et le royaume de Hongrie proclamaient tous les deux leur souveraineté dessus. Dandolo encouragea les croisés à attaquer la ville qui se rebellait contre Venise. Un petit nombre de croisés refusèrent d\'aider, mais les autres réalisèrent que la conquête de la cité rebelle et qu\'un hivernage ici était la seule manière de garder unis les croisés. Zara fut assiégée et capturée le 15 novembre 1202.[PARAGRAPH:1]Peu de temps après, Alexis Ange, fils de l\'empereur byzantin destitué Isaac II, arriva dans la ville. Dandolo accepta de suivre le plan des autres chefs croisés et de replacer Alexis Ange sur le trône de l\'Empire Byzantin en échange du soutien byzantin à la croisade. Ceci mena finalement à la conquête et au pillage de Constantinople le 13 avril 1204, un évènement auquel Dandolo était présent et dans lequel il joua un grand rôle. Les croisés catholiques prirent alors le contrôle permanent de la capitale orthodoxe de Constantinople (ou Byzance) ainsi que les territoires à l\'est et établirent un état catholique, l\'Empire Latin de Constantinople. En conclusion de la 4ème croisade, Venise gagna des titres de propriété sur les 3/8 de l\'Empire Byzantin. L\'Empire Byzantin ne put jamais récupérer son ancienne puissance après la 4ème croisade.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_HO_CHI_MINH_PEDIA">[H1]Ho Chi Minh[\H1][NEWLINE][BOLD]Chairman of the Communist Party of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1890 - 1969 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Ho Chi Minh was the leader of the Vietnamese independence struggles against both the French and American Empires. Ho Chi Minh, real name Nguyen Tat Thanh (1890-1969), Vietnamese Communist leader and the principal force behind the Vietnamese struggle against French colonial rule. Ho was born on May 19, 1890, in the village of Kimlien, Annam (central Vietnam), the son of an official who had resigned in protest against French domination of his country. Ho attended school in Hue and then briefly taught at a private school in Phan Thiet. In 1911 he was employed as a cook on a French steamship liner and thereafter worked in London and Paris. After World War I, using the pseudonym Nguyen Ai Quoc (Nguyen the Patriot), Ho engaged in radical activities and was in the founding group of the French Communist party. He was summoned to Moscow for training and, in late 1924, he was sent to Canton, China, where he organized a revolutionary movement among Vietnamese exiles.[PARAGRAPH:1]  He was forced to leave China when local authorities cracked down on Communist activities, but he returned in 1930 to found the Indochinese Communist party (ICP). He stayed in Hong Kong as representative of the Communist International. In June 1931 Ho was arrested there by British police and remained in prison until his release in 1933. He then made his way back to the Soviet Union, where he reportedly spent several years recovering from tuberculosis.[PARAGRAPH:1] In 1938 he returned to China and served as an adviser with Chinese Communist armed forces. When Japan occupied Vietnam in 1941, he resumed contact with ICP leaders and helped to found a new Communist-dominated independence movement, popularly known as the Vietminh, that fought the Japanese.[PARAGRAPH:1] In August 1945, when Japan surrendered, the Vietminh seized power and proclaimed the Democratic Republic of Vietnam (DRV) in Hanoi. Ho Chi Minh, now known by his final and best-known pseudonym (which means the Enlightener), became president. The French were unwilling to grant independence to their colonial subjects, and in late 1946 war broke out. For eight years Vietminh guerrillas fought French troops in the mountains and rice paddies of Vietnam, finally defeating them in the decisive Battle of Dien Bien Phu in 1954. Ho, however, was deprived of his victory.[PARAGRAPH:1] Subsequent negotiations at Geneva divided the country, with only the North assigned to the Vietminh. The DRV, with Ho still president, now devoted its efforts to constructing a Communist society in North Vietnam. In the early 1960s, however, conflict resumed in the South, where Communist-led guerrillas mounted an insurgency against the U.S.-supported regime in Saigon. Ho, now in poor health, was reduced to a largely ceremonial role, while policy was shaped by others. On September 3, 1969, he died in Hanoi of heart failure. In his honor, after the Communist conquest of the South in 1975, Saigon was renamed Ho Chi Minh City. Ho Chi Minh was not only the founder of Vietnamese communism, he was the very soul of the revolution and of Vietnam\'s struggle for independence. His personal qualities of simplicity, integrity, and determination were widely admired, not only within Vietnam but elsewhere as well. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ITHOBAAL_PEDIA">[H1]Ithobaa I[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Tyre[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]c. 915 - 847 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Ithobaal I (or Ethbaal; Biblical Ethbaal, 1 Kings 16:31) was a king of Tyre who founded a new dynasty. During his reign, Tyre expanded its power on the mainland, making all of Phoenicia its territory as far north as Beirut, including Sidon, and even a part of the island of Cyprus. At the same time, Tyre also built new overseas colonies: Botrys (now Batrun) near Byblos, and Auza in Libya.Primary information related to Ithobaal comes from Josephuss citation of the Phoenician author Menander of Ephesus, in Against Apion i.18. Here it is said that the previous king, Phelles, was slain by Ithobalus, the priest of Astarte, who reigned thirty-two years, and lived sixty-eight years; he was succeeded by his son Badezorus (Baal-Eser II).  The dates given here are according to the work of F. M. Cross and other scholars who take 825 BC as the date of Didos flight from her brother Pygmalion, after which she founded the city of Carthage in 814 BC. See the chronological justification for these dates in the Pygmalion article.Ithobaal held close diplomatic contacts with king Ahab of Israel. First Kings 16:31 relates that his daughter Jezebel married Ahab (874  853 BC), and Phoenician influence in Samaria and the other Israelite cities was extensive. In the 1 Kings passage, Ithobaal is labeled king of the Sidonians. At this time Tyre and Sidon were consolidated into one kingdom.  Menanders comment that Ithobaal had been a priest of Astarte before becoming king explains why his daughter Jezebel was so zealous in the promotion of idolatry, thus leading to the conflicts between Elijah and Jezebels forces described in 1 Kings 18 and 19.  Menanders further statement that her father was a murderer sheds some light on her choice of a way to solve the Naboth problem in 1 Kings 21.  Tyre is not mentioned as an opponent of Shalmaneser III at the Battle of Qarqar in 853 BC, but twelve years later, in 841, Ithobaals son Baal-Eser II gave tribute to the Assyrian monarch.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_JOGAILA_PEDIA">[H1]Jogaila[\H1][NEWLINE][BOLD]Grand-Duc de Lituanie, Roi de Pologne[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 1362 - 1434 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Jogaila est né à Algirdas, Grand-Duc de Lituanie, et de sa seconde épouse, Uliana, fille d\'Alexandre Ier, le Grand Prince de Tver. Quand Jogaila a succédé sur le trône en 1377, la Lituanie contenait deux nationalités différentes et de deux systèmes politiques: Lituanie ethniques dans le nord-ouest et la grande ruthène territoires de l\'ancienne Kievan Rus\', qui comprend les terres moderne de l\'Ukraine, la Biélorussie, et des parties de l\'ouest de la Russie. Au début, les Jagellon fondé son règne dans le sud et l\'est du territoire en Lituanie, tandis que son oncle continué de gouverner la région nord-ouest. [PARAGRAPH 1] Au début de son règne, Jagellon confrontés troubles dans le lituanien Rus\' terres. Dans le nord-ouest, la Lituanie font face à de constantes fil de l\'état monastique de l\'Ordre teutonique, qui a été fondée en 1226 à se battre et à convertir les païens Baltique essaie de Prussiens, Yotvingians, et les Lituaniens. En retour de l\'Ordre soutien contre l\'oncle de Jagellon, Ladislas II Jagellon convenu de la christianisation de la Lituanie. Toutefois, l\'oncle de Jagellon découvert ce plan, à la saisie de Vilnius, a renversé Jagellon, et se prononce Grand-Duc à sa place. Jogaila son oncle, avec l\'aide de son fils, Vytautas, est entré Jagellon de cantonnement à Vilnius. L\'oncle a été assassiné plus tard, et Vytautas échappé. Jogaila mené de nouvelles discussions avec l\'Ordre teutonique, mais plus tard a été trahi par eux. Jagellon puis s\'allie avec Vytautas, en représailles, de piller et d\'attaquer plusieurs châteaux de Prusse. [PARAGRAPH 1] Jagellon son choix d\'épouser une chrétienne épouse était évident, et il a donc épousé la jeune reine Jadwiga de Pologne. Jogaila a également signé un traité avec la Pologne acceptant sa christianisation et de la restitution de terres de la prise de la Pologne par ses voisins. Un autre accord concernant l\'union entre la Lituanie et la Pologne a également été signé lorsque le mariage a eu lieu. Quand Jagellon fut baptisé en 1386, la Lituanie a commencé christianisation. [PARAGRAPH 1] Jagellon et Jadwiga régna en tant que co-monarques, et Jadwiga fait plusieurs contributions à la Pologne de la vie politique et culturelle. Jogaila ensuite adopté plusieurs lois sur l\'unification des deux systèmes juridiques, de la Pologne et la Lituanie, qui a obtenu une influence durable sur l\'histoire. Au cours des années suivantes, il continue défis rencontrés. Les chevaliers teutoniques pas réussi à mettre fin à leurs croisades Jagellon revendiquant la conversion au christianisme était fausse. Jagellon et Jadwiga parrainé la création du diocèse de Vilnius et d\'autres réformes religieuses. Jogaila relancé face à un défi de Vytautas, qui a ressenti le pouvoir donné à Skirgaila en Lituanie, au détriment de son propre patrimoine. En 1390, Vytautas et de l\'Ordre teutonique assiégé à Vilnius et détruit l\'extérieur ville. Afin de gagner la paix avec Vytautas, Ladislas II Jagellon remis le trône de la Lituanie auprès de lui. Toutefois, Vytautas Lituanie a continué d\'exiger la séparation de la Pologne. Plus tard, après avoir été écrasé par le Timurids dans une bataille, Vytautas a été forcé de céder à la protection Jagellon une fois de plus. [PARAGRAPH 1] En 1399, Jadwiga est mort tout en donnant naissance, laissant Jagellon le seul dirigeant de la Pologne, sans un héritier. En 1401, a été reconnue comme Vytautas le Grand-Duc Jogaila sous l\'overlordship, en autorisant également les héritiers de Ladislas II Jagellon, plutôt que celles de Vytautas, pour succéder au trône. Si les héritiers ne sont nés, les boyards lituanien serait élire un nouveau monarque. Cet acte forgé une alliance entre la Pologne et la Lituanie, renforçant à la fois pour une nouvelle guerre contre l\'Ordre teutonique. Cependant, après des problèmes au sein de frontières, les Jagellon a été vaincu après une guerre avec l\'Ordre teutonique, et cédé à leurs exigences. En 1408, Ladislas II Jagellon et Vytautas tenue stratégique pourparlers à Navahrudak, où ils ont décidé de se révolter contre Teutonique règle dans certaines parties de la Lituanie. L\'Ordre a déclaré la guerre contre la Pologne, la même année. [PARAGRAPH: 1] Les châteaux sur la frontière nord sont facilement capturés par les chevaliers teutoniques, et les deux parties ont préparé pour une confrontation majeure que l\'hiver. Les deux parties ont reçu le soutien de plusieurs pays européens. Toutefois, après l\'un des plus grands et des plus féroces batailles du Moyen Age, Jagellon et son armée ont été vainqueurs. Ladislas II Jagellon, cependant, hésité à passer à la capitale de Marienburg, et donc subi une perte lors de la ville. La guerre a pris fin en 1411 dans lequel ni la Pologne, ni la Lituanie rentre à la maison avec tous ce qu\'ils espéraient gagner. Lituanie a retrouvé une grande partie de son territoire après la guerre, mais le peuple polonais a commencé à raviver leur méfiance à l\'égard des Jagellon. Jogaila tente à plusieurs reprises de renforcer ses relations avec le peuple polonais, y compris la formation d\'une union permanente entre la Pologne et la Lituanie. [PARAGRAPH: 1] Une nouvelle guerre a éclaté entre les Chevaliers et de la Pologne, mais a pris fin en rien, car les deux parties étaient encore usé de la dernière guerre. Jogaila a continué d\'être question et scandalisé par son peuple, et a perdu la popularité, il a une fois. En 1422, Ladislas II Jagellon combattu une autre guerre contre l\'Ordre teutonique, les vaincre en moins de deux mois. D\'autres guerres sporadiques ont éclaté entre la Pologne et les Chevaliers entre 1431 et 1435. Jagellon mourut en 1434, laissant la Pologne à son fils aîné et de la Lituanie à son jeune, les deux étaient mineurs à l\'époque.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA_PEDIA">[H1]Kamehameha le Grand[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates : [\BOLD]1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Kamehameha la naissance est entourée de légende, et il est dit que les Hawaïens affirmé qu\'un grand roi serait un jour unir les îles, et une comète serait le signe de sa naissance. Quand Kamehameha est né, la comète de Halley était visible à Hawaii. Kamehameha le nom de naissance était Pai\'ea, et il est né à Keku\'iapoiwa, chef de la Kohala sur l\'île de Hawaii, et à Keoua. Keoua, son père, était le fils de Keaweikekahiali\'iokamoku, qui était le chef d\'une grande partie de Hawai\'i. Cependant, après son règne sur une guerre de succession a éclaté, et Alapa\'i sorti vainqueur de ses frères et leurs fils, dont Keoua. Quand naquit Kamehameha, Alapa\'i ordonné qu\'il soit tué, mais était nerveux à l\'idée que l\'enfant pourrait finalement régner sur Hawai\'i. Donc, Kamehameha a été donnée à un autre nobles, Nae\'ole, et donc perdue de vue. Alapa\'i, dans le remords de ses actes, a invité les enfants à vivre dans la cour royale. [PARAGRAPH: 1] Quand Alapa\'i est mort, il a été remplacé par son fils Keawea\'opala qui a été contestée par Kalani\'opu\'u, Alapa\'i grand neveu, et a été appuyée par le Kamehameha. Lors d\'une bataille à Kealakekua Bay, Keawea\'opala a été victorieuse et fait Kamehameha son aide. En 1779, lors d\'un voyage avec Kalani\'opu\'u à Kealakekua Bay, Kamehameha rencontré Captain Cook. Cook s\'est trompé à l\'hawaiien dieu de la fertilité, Lono, et Kamehameha peut avoir été à bord de son navire pendant un certain temps. Après Kalani\'opu\'u la mort, la royauté a été hérité par son fils Kiwala\'o. Kamehameha était toujours donné une place importante, mais il y avait un conflit entre les deux cousins. Quand un groupe de chefs offert Kamehameha la royauté au lieu de Kiwala\'o, il a accepté, puis battu Kiwala\'o lors de la bataille de Moku\'ohai. [PARAGRAPH: 1] En 1790, Kamehameha destitué le chef du district de Puna, Keawema\'uhili. Dans le même temps Keoua, exilé à son domicile, a conduit un soulèvement. Cependant, un tiers de ses guerriers ont été tués quand il a fui le revenant Kamehameha passé d\'un volcan. Kamehameha construit un temple à sacrifier Keoua plus tard, afin que Kamehameha est devenu le chef de l\'ensemble de Hawai\'i. Kamehameha avait d\'autres ambitions, et a sollicité l\'aide de la part des commerçants britanniques et américains, qui a vendu des fusils et des munitions à Kamehameha. Quand Kamehameha envahi les îles de Maui affaibli et O\'ahu, il ne pensait pas que son rival, Kalanikupule, possédaient aussi des armes à feu. [PARAGRAPH: 1] En 1795, Kamehameha embarqua avec une étonnante 1200 guerre canots et 10000 soldats. Il a rapidement capturé les îles de Maui et Moloka\'i, ensuite dirigé vers O\'ahu. Toutefois, l\'un des meilleurs commandants Kamehameha défection à Kalanikupule. Dans une série d\'escarmouches, Kamehameha et son armée repoussé Kalanukupule jusqu\'à ce qu\'il ait été pris au piège. Ainsi, Kalanikupule troupes tombé dans le désarroi et l\'ont battu, avec Kalanikupule sacrifié plus tard. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha était désormais la règle complète de l\'ensemble des Hawai\'i est du O\'ahu, mais les îles de Kaua\'i et Ni\'ihau étaient continuellement lui échapper. Kamehameha la première invasion a échoué, et sa seconde conduit à la maladie. Après avoir été intimidés par Kamehameha la nouvelle armée forte, Kaumali\'i, chef de Kaua\'i, a accepté de devenir un vassal de Kamehameha. Comme le premier roi d\'Hawai\'i, Kamehameha fait plusieurs mesures pour s\'assurer que les îles restent unies après sa mort. Il a unifié le système juridique et ne permet pas non Hawaïens de posséder des terres. Cette annonce garantit les îles\' indépendance, alors que d\'autres îles dans le Pacifique a donné à l\'autorité coloniale. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha également institué des Mamalohoe Kanawi, le droit de la Splintered Paddle. Cette loi a Kamehameha origines dans le début des combats. La loi prévoit la sécurité des non-combattants en temps de guerre, et reste à Hawaii\'s Constitution de l\'Etat aujourd\'hui, étant sa première loi. Quand Kamehameha est mort en 1819, son corps a été digne de confiance à son ami, Haopili. À ce jour, son lieu de repos ne reste inconnu.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN_PEDIA">[H1]Llywelyn le Grand[\H1][NEWLINE][BOLD]Prince de Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vécu:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Fond:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, ou Llywelyn le Grand, est né en Dolwyddelan Castle dans le nord du pays de Galles. Bien que l\'Inde avait de nombreux liens avec la famille royale, il ne serait pas lui offrir plus d\'une chance d\'acquérir une position de pouvoir. Dans ses premières années, Llywelyn le principal ennemi serait son oncle, Dafydd. Dafydd avait déjà tué son frère et a pris le contrôle de Gwynedd, au nord-ouest du pays de Galles au moment Llywelyn était 22. Toutefois, de nombreux ennemis Dafydd acquise tout au long de ses épreuves. Llywelyn il a réussi un Dafydd révolution contre lui et défait dans une bataille à Aberconwy. Llywelyn n\'était pas égoïste, et a montré des signes précoces de ses talents de diplomate en partageant le pouvoir de Gwynedd est avec des cousins. Llywelyn statué Dafydd les terres de l\'est de la rivière Conwy. [PARAGRAPH: 1] En l\'an 1200, Llywelyn cousin Gruffud décédés. Llywelyn maintenant estimé qu\'il avait le pouvoir d\'aller contre Maredudd, son autre cousine, et prétend être le maître de l\'ensemble du nord du pays de Galles par l\'expulsion de Llyn et de la capture stratégique château. Llywelyn entraîner une autre invasion du sud du Powys, un territoire de Gwenwynwyn, un autre adversaire gallois. [PARAGRAPH: 1] En 1205, le roi Jean d\'Angleterre a reconnu le pouvoir du prince-évêque gallois, et il a offert sa fille en mariage Joan. L\'alliance provoqué l\'arrestation de Gwenwynwyn, Llywelyn permettant de s\'emparer de ses terres. Le Roi finalement rendu compte qu\'il était allé trop loin dans son soutien de Llywelyn. Llywelyn ensuite attaqué les terres de la petite de Chester, et le roi Jean a été forcé d\'entrer en guerre avec Llywelyn. Le Welsh troupes utilisé des tactiques de guérilla et a pris les Anglais fournissent la nourriture, John King laissant pas d\'autre choix que de retourner en Angleterre. [PARAGRAPH: 1] Toutefois, le Roi John a regagné le Pays de Galles avec une plus grande armée. L\'anglais Armée coupe droite dans le coeur de Gwynedd, Llywelyn forcer à envoyer sa femme à négocier pour la paix. Les termes de la paix ont été un grave revers pour le Maroc et il a perdu le droit à des terres est de la rivière Conwy. Il a également été fait pour confisquer 20.000 bovins et 40 chevaux à l\'anglais. John King fait d\'autres coups de prouver son rachat de baleines, et le gallois, en vertu de Llywelyn, capturé tous les Français Forts de se libérer de l\'anglais. [PARAGRAPH: 1] Après l\'anglais Barons ont comploté contre le roi Jean, il a demandé l\'aide de la Welsh. Le Welsh a donné aucun soutien au roi. Llywelyn a pris le parti de leurs ennemis, et a pris la relève du Sud. Une Alliance entre le gallois et l\'Anglo Normands faire certains qu\'il n\'y aura de paix sur les frontières serait maintenu. Après John King est mort, son fils Henri III fait un traité avec l\'Inde. Llywelyn savait que le maintien de l\'ensemble du pays de Galles serait difficile, pour mettre les autres Princes et overlords en charge des quartiers, mais en gardant la position de Overlord pour lui-même. Différends avec le comte de Pembroke Llywelyn affaibli, et seulement pris fin lorsque le nouveau début de Pembroke formé une alliance avec le gallois. [PARAGRAPH: 1] Les traités de paix signés conservés au Pays de Galles jusqu\'à sa mort, en 1240, à l\'âge de 68. Il est décédé à l\'abbaye d\'Aberconwy et a été enterré.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARGRETE_PEDIA">[H1]Margrete I[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Denmark, Norway and Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1353 - October 28, 1412 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Margaret of Denmark is perhaps the most underrated monarch Denmark has ever had.  To call Margaret of Denmark the Queen of Denmark, Sweden, and Norway is inaccurate because with the exception of Sweden, where she was married to Swedish King Haakon VI in 1363, she was only a regent to these countries.  She in effect, ruled under her son\'s name, Olaf, until his death at the age of 17 in 1387.  Although being a regent to these countries her accomplishments were many, first she continued the reconstruction of the country, which her father Valdemar IV had stated, she strengthened the unification between Denmark, Sweden, and Norway, and lastly she took an active role in shaping Denmark\'s future in European politics.  With so many accomplishments, Margaret is over shadowed by the unfortunate timing of her death in Flensburg, Germany on October, 1412.  Her death is significant because it is listed as unknown; it could have been accidental, natural causes, or even murder.[PARAGRAPH:1]She is known in Denmark as \"Margrete I\", to distinguish her from the current queen, but she never (except for a brief period in 1375) actually styled herself Queen of Denmark; rather she called herself \"Margrete, by the grace of God, Valdemar Daneking\'s daughter\" and \"Denmark\'s rightful heir\" when referring to her rulership in Denmark. Others simply referred to her as the \"Lady Queen\" without specifying what she was queen (or female king) of, but not so Pope Boniface IX, who blatantly styled her \"Queen of Denmark\" or \"Queen of Denmark, Norway and Sweden\" in his letters.[PARAGRAPH:1]Margaret\'s rule started in 1375, after her Valdemar IV\'s death in 1375.  Her first political act was to install her son as the elected king of Denmark in 1375.  Having ruled in her father\'s name, then later in her son\'s name, Margaret was granted title of Regent of Norway and Denmark in 1380.  Although her son died seven years later in 1387, Margaret through her superior statesmanship, political power, and sheer likeability, remained the ruler of all three nations.  As a testament to her great political power, Margaret was able to bring the Swedish crown under her rule when she convinced the Swedes to expel King Albert in 1386 and elect Margaret\'s son Olaf to the throne.[PARAGRAPH:1]Under Margaret\'s reign Norway, Denmark, and Sweden all enjoyed new levels of political, social, and military peace.  Margaret exercised her power to end wars in her countries.  During her reign Margaret order the destruction of private castles, prohibited private warfare, strengthened the royal through using the royal court system.  Margaret also strengthened relations with the Catholic Church by donating large grants of money to the institution after she came to power.  Margaret could not rule in her own power for long, because of her gender, so she appointed her 8 year old nephew, Eric of Pomerania king of Norway, Sweden and Denmark in 1389.  This was a smart move because picking such a young king allowed her to rule in his name until he came of age in 1401.  Despite Eric age, Margaret continued to rule these three countries until her own death.[PARAGRAPH:1]The reforms and social programs which Valdemar IV started in the late fourteenth century carried over to prosper during Margaret\'s reign.  Margaret did much to improve Denmark\'s social, economic, and political standing in Europe.  At her death, however, the importance of her rule would wear off when Norway and Sweden break away from the crown.  Sweden would leave the arraignment in 1439 and Norway would leave in 1442 over political and social disagreements as well as a weak King, Margaret\'s son.  Although Margaret was a very astute ruler, able to get her children elected king in three countries, she is often overshadowed in importance in Danish history.  Furthermore, controversy surrounds her death aboard a ship traveling to Flensburg, Germany.  Her death could have been of natural causes, but that would have been unlikely because she was physically active up till her death.  Furthermore, much is written about her political career, but almost nothing is known about her personal life.  The most significant controversy surrounding Margaret\'s life was her death.  It is yet to be proven that she was not murdered by political enemies or zealots.[PARAGRAPH:1]</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARIA_THERESA_PEDIA">[H1]Marie-Thérèse[\H1][NEWLINE][BOLD]Archiduchesse d\'Autriche[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]1717 - 1780[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Maria Theresa est la fille aînée de Christine Elisabeth de Brunswick Wolfenbuttel, et l\'empereur Charles VI, qui lui a permis de réussir la monarchie des Habsbourg. Sa transition vers le trône était tout sauf simples. L\'opposition à sa succession au trône conduit à la guerre de Succession d\'Autriche en 1740. Après l\'empereur Charles VII, qui a revendiqué le trône, est mort en 1745, Maria Theresa revendiqué le trône à son mari, François I. Elle était techniquement consort de l\'impératrice, mais était de facto le dirigeant de la nation. En 1745, elle a aussi commencé style elle-même comme la Sainte impératrice romaine. [PARAGRAPH: 1] Maria Theresa aidé commencer financières et les réformes de l\'éducation, de promouvoir le commerce, l\'agriculture, et réorganisation de l\'armée. Beaucoup de ses actions de renforcement de l\'Autriche dans son ensemble et de ses ressources. Au terme d\'un conflit avec la Prusse, la guerre de Sept Ans et, finalement, à la guerre de Succession de Bavière. Elle est devenue la dowager impératrice après la mort de François et de la succession de son fils Joseph empereur en 1765. Maria Theresa unité portées à la monarchie des Habsbourg et est considéré comme l\'un de ses dirigeants les plus talentueux. [PARAGRAPH: 1] Alors que la Bavière et la France fait peser une menace continue à l\'Autriche, il a été Frédéric le Grand, qui est devenu le principal ennemi Maria durant son règne. Maria Theresa concentré la majorité de ses politiques en faveur de la défaite ou la Prusse. En raison de ces réformes, le traité d\'Aix-la-Chapelle a donné les Pays-Bas autrichiens retour à Marie Thérèse. En échange, Maria cède Parme, Plaisance, Guastalla et à l\'Infante Philip de l\'Espagne. Après avoir été battu lors des Première et Deuxième Guerres de Silésie, Maria Theresa a commencé à moderniser son royaume avec l\'aide de Freidrich Wilhelm von Gaugwitz. De ses nombreuses réformes, elle a augmenté les effectifs de l\'armée de 200% et une augmentation des impôts pour assurer un revenu stable pour les militaires. Elle a également centralisé, le gouvernement autrichien en combinant les chancelleries et de Bohême dans un bureau administratif. [PARAGRAPH: 1] À l\'instar d\'autres Habsbourg, Maria Theresa était une fervente catholique. Elle a été instruite par les Jésuites à Mariazell, et en fin de vie a été de courte de la religieuse pessimisme des autres personnalités royales de son temps. Ses perspectives conservatrices impliqué une mauvaise opinion des autres religions. EN 1741, elle a expulsé le peuple juif de Prague. [PARAGRAPH: 1] Maria Theresa chuté Grande-Bretagne comme des alliés et s\'est alliée avec la Russie et la France. Quand elle a senti son armée est assez forte, elle a préparé une attaque contre la Prusse en 1756. Toutefois, il a été Frédéric II, qui a attaqué en premier, envahissent la Saxe et de commencer la guerre de Sept Ans. Lorsque Maria Theresa signé le Traité de Hubertsburg en 1763, la guerre a pris fin en reconnaissant la Prusse en tant que propriétaire de la majeure partie de la Silésie. [PARAGRAPH: 1] Après le décès de son mari en 1765, Maria Theresa devient séparée de son peuple. Sa tendance a changé pour le maintien de la paix, plutôt que de reconquérir la Silésie. Elle a nommé son fils, Joseph II, comme coregent et de l\'empereur. Cependant, il a reçu des pouvoirs limités, car elle a estimé qu\'il était trop arrogant pour la totalité des responsabilités. En 1767, Maria Theresa a été infecté par la variole. Toutefois, elle a récupéré et est devenu un fervent partisan de l\'inoculation. Dans ses dernières années, elle s\'est concentrée sur la réforme des lois allant dans le sens de l\'absolutisme éclairé. [PARAGRAPH: 1] En 1771, elle et Joseph II brevets délivrés aux robots, une réforme qui régissaient le serf dans ses paiements de terres. D\'autres réformes figurent proscrivant sorcières brûlant et de la torture, et prenant le large de la peine capitale du code pénal. En 1772, Maria Theresa fondé l\'Académie royale et impériale de la science et de la littérature à Bruxelles. L\'enseignement obligatoire a été introduite en 1774 afin de former une classe de citoyens instruits, dont les fonctionnaires ont été recrutés. Maria Theresa continué délivrance différentes lois de police dans toute l\'Autriche. Elle est décédée en 1780 à Vienne, étant la seule femme à la règle de la dynastie des Habsbourg, qui a duré 650 ans. Son fils Joseph II était son successeur.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS_PEDIA">[H1]Matthias Corvin[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Hongrie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 23 Février 1443 - 6 Avril 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Ier est né en Klausenburg, Transylvanie, qui était le deuxième fils de Jean Hunyadi. Après la mort du père de Mathias, il y avait une lutte entre les différents barons de la Hongrie et de ses Habsbourg Roi. La noblesse et le peuple de Pest enfin venue à l\'appui de Matthias comme roi, tandis que la plupart des barons également accepté de le soutenir. [PARAGRAPH: 1] Le 20 janvier 1458, Matthias a été élu roi par la Diète. À ce moment, il était l\'otage du roi de Boehme qui relâché à la condition de marier sa fille. Matthias a finalement été couronné après plusieurs guerres avec la Bohême et le nouvel empereur Frédéric III lui a donné la Sainte Couronne. Seul l\'âge de 15, Matthias a commencé son règne par la construction de santé publique, d\'éducation, et d\'un nouveau système juridique. Matthias a également été un fan de l\'art et la culture, comme de nombreux artistes étaient présents dans sa cour. [PARAGRAPH: 1] Matthias accédé à l\'indépendance en divisant les barons et d\'élever une grande armée royale. À cette époque, la Hongrie a atteint sa plus grande étendue territoriale de l\'époque. Matthias a été victorieuse dans plusieurs campagnes contre l\'Empire ottoman en élevant le royaume de la Hongrie d\'être une puissance mondiale. Après cela, Matthias était résolu à conquérir une grande partie du Saint Empire romain germanique. À la fin de son règne, il était dans le contrôle des lieux tels que la Moravie, Silésie, Lusace, la moitié de l\'Autriche, et à Vienne. [PARAGRAPH: 1] Bien que Vlad III Dracula, le Prince de la Valachie, de nombreux succès contre l\'Empire ottoman, Matthias lui emprisonné après un désaccord entre les deux dirigeants. La Hongrie a décidé d\'aider Dracula dans son combat de la menace Ottomans, mais a été assassiné. Ce fut un grand coup porté à la position de la Hongrie. En 1467, un conflit a éclaté entre Matthias et le Prince moldave Étienne III, après avoir usé il est devenu par la Hongrie de la politique et de leur présence à Kilia. Une vengeance dirigé par Stephen conduit à la défaite de Matthias à la bataille de Baia. Matthias est mort en 1490 à Vienne, Autriche, et son empire s\'est effondré après sa mort en raison du fait que son fils n\'a pas été accepté comme roi.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_NIMI_PEDIA">[H1]Lukeni lua Nimi[\H1][NEWLINE][BOLD]founder of the Kingdom of Kongo[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1380 - 1420 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]He was the offpsring of his father Nimi and the Mwene Mbata\'s daughter, according to traditions recorded by Giovanni Cavazzi da Montecuccolo in the mid 17th century. Although he probably ruled in the valley of the Kwilu River in modern day Democratic Republic of Congo, he is credited with conquering the region of modern day Mbanza Kongo, displacing a local ruler named Mwene Mpangala and building his capital there. He probably ruled in the late 14th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_PIYE_PEDIA">[H1]Piankhy[\H1][NEWLINE][BOLD]Pharaon de Egypte[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Régné: [\BOLD]752 BC - 721 BC.[NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Fond:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Au début de son règne, Piye a profité de la bisbille dirigeants égyptiens par l\'expansion de la puissance audelà de la Nubie Thèbes en Égypte centrale. Tefnakht de Sais, en réaction contre l\'augmentation Kushite pression en Haute Égypte, a formé une alliance entre les rois de la région du delta et attirés Roi Nimlot d\'Hermopolis, Piye semble allié, en défection de son côté. Tefnakht alors envoyé son armée au sud du syndicat et assiégé Herakleopolis, où son roi Piye lancé un appel à l\'aide. Piye assemblé une armée d\'envahir Moyenne et Basse Égypte. [PARAGRAPH: 1] Piye marcha vers le nord et atteint complète victoire à Herakleopolis, de la conquête des villes de Hermopolis, de Memphis et d\'autres. Il a également reçu la présentation de plusieurs rois du Delta du Nil. Tefnakht se réfugier dans une île du Delta et accepté la défaite dans une lettre adressée à Piye, mais a refusé de rendre hommage au Kushite roi. Satisfait de ces succès, Piye navigué dans sa patrie en Nubie. Piye Malgré son succès, son autorité ne s\'étendait vers le nord de Thèbes à l\'ouest du désert oasis et Herakleopolis. Par conséquent, les rois de la Basse Egypte, surtout Tefnakht, étaient libres de faire comme ils voulaient sans Piye l\'oubli. [PARAGRAPH: 1] Piye était plus passionné par le culte du dieu Amon de plus que les autres rois de Nubie. Il a amélioré la baisse du Grand Temple d\'Amon à Gebel Barkal. Piye a été enterré dans une pyramide à el Kurru près Hebel Barkal, un site qui serait occupé par les tombes de plusieurs membres du coté de la dynastie.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ROBERT_I_PEDIA">[H1]Robert Ier[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi des Ecossais[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 1274 - 1329 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Robert I, ou comme il est plus communément connu sous le nom de Robert de Bruce, a été le premier enfant de Robert de Brus, 6th Lord of Annandale et Marjorie, comtesse de Carrick fille de Niall, Comte de Carrick. Selon la légende, la mère de Robert gardés en captivité jusqu\'à ce que son père, il a accepté de mariage. On sait peu de chose de sa jeunesse, bien qu\'il soit possible, il a été envoyé à être favorisée par une famille locale, qui était une coutume dans ces moments. Bruce a très probablement été soulevées parlant la langue gaélique, Norman français, et en latin. On croit aussi qu\'il connaissait l\'anglais. Robert a vu les événements de la \"Grande Cause\" injuste, dans laquelle le ministère public de l\'Écosse a été donnée à son parent éloigné, John Balliol. Robert pense qu\'il a empêché sa branche de la famille de leur accession au trône d\'Écosse. Peu de temps plus tard, son grand-père Robert démissionné seigneurie à son père Robert. Ainsi, Robert de Bruce était le comte de Carrick. Robert et les deux faces avec son père le roi Edouard Ier d\'Angleterre contre Balliol. En 1295, Robert épouse sa première femme, Isabelle de Mars Certaines sources prétendent qu\'il n\'ya lignage entre Isabella et le roi Jean d\'Angleterre. [PARAGRAPH 1] En août 1296, Bruce et son père a juré allégeance à Edouard Ier d\'Angleterre. L\'année suivante, Bruce s\'est joint à la révolte contre Scottish King Edward. Des lettres ont été envoyées à Robert exhortant à soutenir les Anglais. Il a répondu en jetant des déchets sur les terres détenues par Edward. Bruce finalement faite termes d\'un traité et il a été gracié en échange de prestation de serment de loyauté envers le roi Edward. Après William Wallace a démissionné en tant que gardienne de l\'Écosse après la bataille de Falkirk, Robert de Bruce et John Comyn lui a succédé en tant que co-législateurs. L\'année suivante, Bruce démissionné de son poste. Plus tard, son conjoint et Comyn règle, Sir Gilbert, a été remplacé par Sir John de Soules. [PARAGRAPH 1] En juillet, le roi Édouard a lancé sa sixième campagne en Ecosse et capturé deux châteaux. Robert de Bruce ainsi que d\'autres nobles ensuite soumis au King Edward. En 1303, Edward envahi à nouveau. John Comyn, qui est maintenant le gardien de l\'Ecosse, ne se battent pas contre le roi parce qu\'il n\'avait aucun espoir de gagner. En 1304, tous les leaders écossais, à l\'exception de William Wallace, offerte à la King Edward. Plus tard la même année, Robert fait un pacte secret avec William Lamberton s\'engageant à patriotisme vers l\'Ecosse. L\'année suivante, William Wallace fut exécuté et King Edward a pris le contrôle de l\'Écosse. [PARAGRAPH 1] En juin 1306, Bruce a été défait à la bataille de Methven et ont fui vers l\'île de la côte nord de l\'Irlande. King Edward I marchèrent le nord au printemps prochain et a accordé tous les domaines écossais de Bruce pour ses propres adeptes. Le 7 juillet, toutefois, le roi Edouard Ier mourut. Robert Bruce l\'opposition a été la seule faiblesse de la nouvelle règle, d\'Edward II. Bruce retourne ensuite à l\'Écosse et a remporté une mince victoire lors de la bataille de Glen Trool et capturant deux châteaux. Il a également brûlé Château Inverness Nairn et à la terre. Bruce a poursuivi ses campagnes efficaces tout au long de l\'année 1308. En 1309, il a occupé son premier Parlement à St. Andrew et le clergé de l\'Écosse Bruce reconnu comme roi à un conseil général. Au cours des prochaines années, Bruce a supervisé la capture et la destruction de plusieurs châteaux anglais. En mai, une descente de Bruce Angleterre et retenu à l\'Ile de Man. Bruce obtenu son indépendance de l\'Écosse à travers l\'Angleterre puissante force militaire à la bataille de Bannockburn. [PARAGRAPH: 1] Maintenant, sur un militaire de haut, Bruce envahi l\'Irlande en 1315, sous prétexte de libérer le pays de la domination anglaise. Très probablement, Bruce voulait ouvrir un deuxième front dans la poursuite de la guerre avec l\'Angleterre. Le gaélique, même couronnée de Bruce, le frère de Edward comme Haut Roi de l\'Irlande en 1316. Les campagnes en Irlande a fait quelques succès, mais aucune n\'a été suffisamment importantes pour faire des modifications majeures. Avec l\'aide des seuls chefs de l\'Ulster, la victoire est peu probable. Bruce est mort le 7 juin 1329 au Manoir de Cardross à Cardross Paroisse de Dumbarton. Il a souffert de plusieurs années de la maladie, et il est parfois cru qu\'il mourut de la lèpre tout comme son père a fait.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA_PEDIA">[H1]Salamasina[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Samoa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] Circa 1550 AD [NEWLINE][NEWLINE][TAB]Queen Salamasina was the first sovereign ruler of Samoa, she was descended from the Kings of Tonga, the High Chiefs of Samoa and Fiji. She was the first female to attain all of the four paramount royal titles and become the tafaifa or supreme monarch of Samoa. She reigned for nearly 10 decades of peace after many civil wars and disputes with neighbouring Tonga. It is believed she was the daughter of Nafanua, the goddess of War who predicted Christianity arriving in Samoa. Not much is known about her, but the present sovereign ruler of Samoa, His Royal Highness Malietoa Tanumafili II is a direct descendent of this legendary queen.[PARAGRAPH:2]Approximately 550 years after Lady Murasaki\'s courageous writings, in 1550, was born Salamasina, the Samoan/Tongan female destined to hold not one or two titles but an unheard of four! When Salamasina was a little girl, she was made Tupu O Samoa or the Supreme Ruler of Samoa and was queen of Upolu, Savai\'i, and Tutuila islands. As a young woman, she surrendered her love for the untitled Alapepe and married instead Tapumanaia to preserve peace in Samoa.[PARAGRAPH:2]Queen Salamasina was kind, just, and skillful in leading her country, making great effort and sacrifice to ensure peace for all. During her 40 years reign, there were no wars and people prospered and were happy. Queen Salamasina made great strides as an advocate for women\'s concerns by encouraging them to make tapa cloth and fine mats. She also believed that the young adults should have the freedom to choose their spouses and encouraged parents to refrain from the norm of arranged marriages. Furthermore, she took on the powerful tulafales or talking chiefs and worked hard to curb their power to forcefully persuade a chief to marry many times, which ultimately resulted in the talking chiefs receiving many fine mats and other wealth.[PARAGRAPH:2]Due to Queen Salamasina\'s benevolence and leadership, the marriages of her chiefs stabilized, her people enjoyed peace, and the arts fluorished. Were it not for Queen Salamasina, perhaps marriages in Samoa today would still be arranged.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SAN_MARTIN_PEDIA">[H1]José de San Martín[\H1][NEWLINE][BOLD]Libérateur du Chili, premier président du Pérou[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates : [\BOLD]1778 - 1850[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Formé dès son plus jeune âge à une carrière militaire, José de San Martín allait devenir l\'homme qui mènerait les peuples chilien et péruvien à s\'affranchir de l\'Espagne.[PARAGRAPH:1]Né en Argentine, mais élevé en Espagne, José entre à onze ans dans les forces espagnoles armées. San Martín entame la guerre qui oppose l\'Espagne à la France en 1808 en tant qu\'aide de camp du pouvoir espagnol ; quand elle prend fin, il a atteint le grade de lieutenant-colonel.[PARAGRAPH:1]Alors que la guerre fait rage, le roi espagnol abdique pour être remplacé par un homme à la solde de l\'ennemi français. Clairvoyants, les citoyens argentins profitent bien vite de la confusion qui règne dans le gouvernement espagnol pour déclarer leur indépendance. Apprenant cette nouvelle, San Martín se range à la cause des rebelles, quittant l\'Espagne pour le Nouveau monde. Dès son arrivée, il est immédiatement recruté par les forces rebelles pour commencer à former et entraîner un régiment d\'élite. Son régiment, connu sous le nom de Grenadiers à cheval, devient l\'une des meilleures troupes d\'Amérique du Sud.[PARAGRAPH:1]Ses hommes prêts, le sergent, sortant de sa réserve habituelle, suggère un plan audacieux : envoyer une armée argentine au Chili en lui faisant traverser les pics des Andes. Son plan est considéré comme de folie pure par de nombreux hommes, mais San Martín parvient à rassembler un grand nombre d\'âmes courageuses pour le rejoindre dans son entreprise. Divisant ses forces en six colonnes pour faciliter leur traversée, San Martín escompte voir arriver chaque colonne à deux jours d\'intervalle, perspective très peu réaliste si l\'on considère le terrain très escarpé et le grand danger qui les attendait.[PARAGRAPH:1]Mais le 12 février, la quasi-totalité des quatre mille troupes émerge des ombres des Andes pour déboucher sur les plaines du Chacabuco, prêtes à affronter les troupes espagnoles supérieures en nombre. Bien qu\'ayant traversé l\'un des terrains les plus inhospitaliers au monde, \"l\'Armée des Andes\" de San Martín inflige une cuisante défaite aux royalistes. Ils marchent ensuite sur la capitale chilienne, Santiago, prenant la ville sans trop de peine. Malgré ce que certains considèrent comme une défaite écrasante sur le champ de bataille de Tacla un mois plus tard, le Chili reste bien entre les mains de San Martín et de ses adeptes révolutionnaires. [PARAGRAPH:1]Les citoyens du Chili essayent de nommer San Martín gouverneur de leur colonie, mais ce dernier refuse. Il vise le siège du pouvoir espagnol en Amérique du Sud : Lima, au Pérou. San Martín mène ses troupes vers le nord, offrant aux forces espagnoles présentes à Lima l\'opportunité de se rendre et d\'établir un nouveau gouvernement constitutionnel. Leur refus signe leur perte, et en 1821, San Martín marche sur Lima, offrant la ville aux rebelles. Il est bientôt proclamé président du Pérou. [PARAGRAPH:1]Pour chasser le reste des troupes espagnoles éparpillées à travers la campagne péruvienne, San Martín demande à discuter avec Simon Bolivar, le Libérateur du nord, dont la zone d\'influence militaire dépasse de loin celle de San Martín. [PARAGRAPH:1]Les deux hommes se rencontrent dans la ville de Guayaquil, en Equateur, en 1822. Nul ne sait ce qui se dit au cours de cette entrevue, mais le jour suivant, San Martín se retire, laissant ainsi la destinée de l\'Amérique du Sud aux mains de Bolivar. San Martín avait déjà perdu une partie de l\'intérêt qu\'il portait à sa cause, mais il aura fallu les mots de Bolivar pour forcer sa décision. Retiré du pouvoir, San Martín part s\'installer avec femme et enfants dans une ferme argentine pendant deux ans avant d\'émigrer en Europe, où il passera le reste de ses jours à émigrer de pays en pays afin d\'échapper aux nombreuses révolutions qui balayaient le continent à cette époque. Il meurt en France en 1850.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SANTA_ANNA_PEDIA">[H1]Antonio López de Santa Anna[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Mexico (11 times).[\BOLD][NEWLINE]Santa Annas normal loyalty would be to ally with the wealthy and privileged, but his immediate concern was to be on the winning side in any battle. Switching allegiance never troubled him. Santa Anna declared himself retired, \"unless my country needs me\". He decided he was needed when Anastasio Bustamante led a coup, overthrowing and killing President Vicente Guerrero. Santa Anna was elected president in 1833.Gómez Farías did many reforms, introducing antimilitary and anticlergical reforms. He reduced the size of the army and worked hard to root out corruption in the military. He also changed some rules reflecting the power of the Church. Clergymen would be allowed to preach only for religious matters. He altered the education as a fully secular system. The mandatory tax for the support of the Church was abolished. These drastic reforms angered many of the powerful among the military, wealthy landowners, and the Catholic Church. When there was rebellion and violence against the reform that Farias had made, Santa Anna changed his side, again. Santa Anna reversed his support for the liberals and joined the conservatives, dismissed Farías, declared the Constitution suspended, disbanded the Congress, and worked to concentrate power in the central government. This was applauded by some conservatives, but met with considerable disapproval from other sectors. He established a Catholic, centralist dictatorship and replaced the Constitution of 1824(the one that Farias established), with a new document, called The Seven Laws.  the Constitution of 1836. The regime was a centralized dictatorship led by the military.Several states went into open rebellion: Coahuila y Tejas, San Luis Potosí, Querétaro, Durango, Guanajuato, Michoacán, Yucatán, Jalisco, Nuevo León, Tamaulipas and Zacatecas. Several of these states formed their own governments, the Republic of the Rio Grande, the Republic of Yucatan, and the Republic of Texas. Only the Texans defeated Santa Anna and retained their independence. They and their allies from the United States declared independence from Mexico. Their fierce resistance was possibly fueled by reprisals Santa Anna committed against his defeated enemies.The Zacatecan militia, the largest and best supplied of the Mexican states, led by Francisco Garcia, was well armed with .753 caliber British \'Brown Bess\' muskets and Baker .61 rifles. After two hours of combat, on 12 May 1835, the Santa Anna\'s \"Army of Operations\" defeated the Zacatecan militia and took almost 3,000 prisoners. Santa Anna allowed his army to ransack Zacatecas for forty-eight hours. After defeating Zacatecas, he planned to move on to Coahuila y Tejas.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SELEUCUS_PEDIA">[H1]Seleucus I Nicator[\H1][NEWLINE][BOLD]Ruled[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ruled: [\BOLD] 358 b.c to 281 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB] d. 280 BC, king of ancient Syria. An able general of Alexander the Great, he played a leading part in the wars of the Diadochi. In the new partition of the empire in 312 BC he received Babylonia. Conquest of Susiana and Media enlarged his holdings, and he invaded NW India. Later (c.305) he yielded part of present Afghanistan to Chandragupta. Seleucus was drawn into the league against Antigonus I, and when Antigonus was defeated at Ipsus in 301 BC, Seleucus gained a large part of Asia Minor and all of Syria. Of the Macedonian generals he was the one who tried hardest to set up a kingdom following Alexander\'s ideas. He founded Greek colonies such as Seleucia and Antioch. He also tried to govern the subject people according to the methods of the Persian Empire. He finally won Asia Minor by defeating Lysimachus in the battle at Corupedion in Lydia in 281, an event that marked the end of the Diadochi. Seleucus was murdered before he could achieve his ambition of seizing the vacant throne of Macedonia as well. He was succeeded by Antiochus I.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAMBARA_PEDIA">[H1]Shambara[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi d\'Harappa[\BOLD][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Pas grand chose de la culture de la vallée de l\'Indus est connu, sans parler de ses rois. Parce que son langage n\'est pas encore connue, la plupart des informations sur Shambara est tiré mythe et à travers les Védas. Shambara a été le premier non-aryens ou Dasyu, un peuple de la vallée de l\'Indus, ennemi du peuple védique. Shambara est connu à travers Divodasa, un roi de la Vedics. Divodasa vaincu et conquis son Shambara centaine de villes, ce qui conduit de nombreux chercheurs à penser que Shambara fut un grand roi qui avait beaucoup de terres sous son emprise.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAUSHTATAR_PEDIA">[H1]Shaushtatar[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Mitanni[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regna :[\BOLD] 1410 approx.- 1440 av. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Shaushtatar fut un roi du royaume de hourrite Mitaniens au XVe siècle av. Il est né à Barattarna, l\'ancien roi de Mitaniens. Barattarna avaient établi un contrôle sur le nord de la Mésopotamie. Ici, il a installé plusieurs clients rois avec hourrite noms dans différentes villes. Il a été cependant laissé pour Shaushtatar pour achever la conquête de la région et d\'établir les Mitaniens comme une puissance mondiale. [PARAGRAPH: 1] Maintenant, libérée de la constante threat Mitaniens subis par des Égyptiens, Shaushtatar tourné son attention vers l\'Assyrie. Il a envahi et saccagé une Assyrie pillé sa capitale, Assur. Il s\'est ensuite tourné vers l\'ouest à travers l\'Euphrate, le long du chemin rassemblement sous son emprise tout le nord syrien affirme que son armée, qu\'il a prise à la côte méditerranéenne. Il cherchait à étendre son pouvoir Mitaniens plus au sud, peut-être en Palestine. Cependant, une grande partie du sud de la Syrie reste relève de la sphère d\'influence égyptienne, qui a longtemps été une menace pour Mitaniens. [PARAGRAPH 1] Shaushtatar souhaite maintenant accroître Mitaniens du territoire par la conquête de la Palestine, qui avait déjà une importante population hourrite. La conséquence de son action a été, cependant, une guerre contre l\'Égypte. Bien que les Mitaniens succès militaires contre les forces égyptiennes dans la région ont été très bons, les risques à long terme sont importants. Plus tôt au cours de son règne, lorsqu\'il avait envahi l\'Assyrie, ni l\'Assyrie ni Kassite de Babylone constituent une grave menace pour Mitaniens expansion. Le seul grand État susceptibles de s\'opposer à lui est Hatti. Toutefois, le royaume hittite n\'a pas encore pleinement retrouvé son ancienne force, mais il n\'a une fois de plus à conquérir de nombreux territoires perdus à anatolienne après l\'assassinat de Mursili. Ce n\'était qu\'une question de temps avant que les Hittites une nouvelle fois tournés vers Mitaniens, ce qui constituerait une grave menace. Si, à ce moment Mitaniens était en guerre avec l\'Égypte, il serait pris dans un conflit entre deux ennemis puissants. Toutefois, il ne serait pas Shaushtatar qui seraient confrontés à ces problèmes, mais son fils, Artatama I, qui va négocier avec le pharaon Aménophis II sur une alliance.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I_PEDIA">[H1]Siméon Ier[\H1][NEWLINE][BOLD]Tsar de Bulgarie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 864 - 927 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon a été soutenu dans 864 en tant que troisième fils de Knyaz Boris I.  Simeon a été soutenu en Bulgarie christianisée due au règne de son père.  En ses premières années, Simeon a appris la langue grecque et a reçu une éducation théologique à Constantinople.  Bien que le frère Vladimir de Simeon ait été l\'héritier indiqué de Boris, il a été déposé après avoir essayé de réintroduire le paganisme en Bulgarie et Simeon est allé bien au roi. [PARAGRAPH : 1] Sous le Lion bizantin d\'empereur VI, le marché bulgare a été déplacé de Constantinople à Thessaloniki, où les négociants bulgares ont été fortement imposés.  Les négociants ont alors eu besoin de la protection contre Simeon, qui a envahi l\'empire bizantin dans 894.  Cependant, l\'armée bulgare a été priée en arrière dans le pays après une invasion magyare du nord.  Plus tard, les Magyars ont été convaincus par le Byzantines d\'attaquer la Bulgarie.  Simeon, étant ignorant de cet accord, a rencontré une autre force de Byzantines d\'Italie.  Après avoir été d\'accord sur la paix avec le commandant bizantin, Simeon bloqué outre de l\'itinéraire de la marine bizantine dans le Danube.  Simeon, après avoir entendu parler de l\'attaque magyare, s\'est déplacé pour les confronter.  Par Magyars la Bulgarie défaite Simeon et plus tard pillé sa terre, et était d\'accord sur la paix avec Byzance dans 895. [PARAGRAPH : 1] Maintenant que la menace bizantine a été supprimée, Simeon a projeté une campagne contre les Magyars.  Simeon a défait les Magyars et a augmenté le territoire bulgare.  Simeon a alors défait une armée bizantine après un conflit au sujet des prisonniers bulgares dans Thrace.  La guerre finie et Byzance ont été exigées pour payer un hommage annuel et pour céder des terres en Bulgarie.  Cependant, Simeon a souvent violé ces traités, conquérant et attaquant le territoire bizantin à plusieurs occasions. [PARAGRAPH : 1] Le Lion la mort de VI a préparé le terrain pour une autre invasion bulgare de Byzance.  Simeon a été identifié comme empereur des Bulgares après des négociations avec le Byzantines.  Dans 917, le bizantin a projeté une campagne contre hein des Bulgares.  Dans la bataille d\'Anchialos, une des plus grandes batailles médiévales dans l\'histoire, Simeon a défait le Byzantines.  Afin de cesser le malaise serbe, Simeon a enlevé la règle serbe courante et l\'a remplacé avec des autres, assurant l\'influence bulgare au-dessus de la Serbie. [PARAGRAPH : 1] Après qu\'un autre changement de gouvernement à Constantinople, Simeon ait déclaré la guerre sur Byzance affirmer plus loin sa puissance.  Il a capturé plusieurs villes bizantines et a demandé l\'aide des Arabes.  Cependant, les Arabes ont accepté la paix avec le Byzantines, de ce fait ruinant leur alliance avec la Bulgarie.  Simeon a été forcé d\'établir la paix avec Byzance après la menace d\'un soulèvement serbe, où il a déposé le gouverneur serbe.  Dans 926, les troupes de Simeon envahissent la Croatie, mais ont été défaites par l\'armée du Roi Tomislav.  En dernières années de sa vie, Simeon s\'est préparé à un autre siège de Constantinople.  Le 27 mai 927, Simeon mort de l\'arrêt du coeur dans son palais dans Preslav et a été réussi par son fils Peter I.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOBIESKI_PEDIA">[H1]Jean III Sobieski[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Pologne[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Régné:[\BOLD] 1629 - 1696[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Né en 1629 dans la petite ville de Olesko, Jean III Sobieski était le membre d\'une remarquable famille noble de l\'d\'Sobieszyn Sobieski Clan Janina. Après Sobieski diplômé de Nowodworski College à Cracovie, il est diplômé de la faculté philosophique de l\'Université Jagellon. Après avoir terminé ses études, John voyagé avec Marek Sobieski est frère à travers l\'Europe occidentale. Pendant ce temps, il a appris le français en allemand et en italien, en plus de latine. Connaissant ces langues serait avéré un atout important dans ses dernières carrière militaire. [PARAGRAPH: 1] Après son retour en Pologne en 1648, Jean Sobieski porté volontaire pour l\'armée pendant la Chmielnicki Uprising et a fondé sa propre bannière de la cavalerie, commandant dans le rang de Rotamaster. John combattu avec distinction dans la bataille de Beresteczko au point que le roi Jean II Casimir lui a envoyé à l\'Empire ottoman comme un émissaire. Là, Sobieski appris la langue tatare et étudié les traditions militaires turcs et tactiques. Au cours de l\'invasion de la Pologne suédois, Jean Sobieski a été membre de la Grande Pologne régiments de plomb par Krzysztof Opalinski, Palatin de Posnanie, jurant alliance pour le roi suédois. Toutefois, John retourné à la partie polonaise et lutté pour le roi. [PARAGRAPH: 1] Jean III Sobieski brillamment commandé un régiment de cavalerie tatare, dans les trois jours longue bataille de Varsovie cette année. Après son succès, il a été promu au titre Seigneur Standard - porteur de la Couronne. Sa carrière militaire a également bénéficié au cours de la rébellion Lubomirski, où Sobieski restés fidèles au Roi. En 1655, il a été promu au grade de Grand Maréchal de la Couronne et, plus tard, au rang de Hetman Champ de la Couronne. Toujours dans la même année, il épouse Marie Casimire Louise de La Grange d\'Arquien. Devenu commandant respectée après sa grande victoire en polonais - Cosaques - Tartare de guerre, il a atteint le plus haut rang dans l\'armée polonais-lituanien, Grand Hetman de la Couronne, et est ainsi devenu le commandant en chef de l\'armée polonaise . [PARAGRAPH: 1] Au cours de la guerre polonais - ottomane, les Turcs Sobieski défaite dans la bataille de Chocim. Actualités de cette réalisation, réparties dans l\'ensemble du pays, faisant de Sobieski personnalité la plus populaire depuis Michal I, Roi de Pologne avaient trouvé la mort. Le 19 mai de l\'année suivante, il a été élu le nouveau monarque du Commonwealth. Jean Sobieski a été couronné Jean III, le 2 février 1676. [PARAGRAPH: 1] Sobieski maintenant faire face aux rigueurs de la relance de la guerre a dévasté la Pologne. Sobieski présenté un traité de paix avec les Turcs à mettre un terme à la guerre dans le sud. En 1674, Sobieski appelé à la guerre contre les Turcs et ont réussi à capturer plusieurs forteresses, actuellement en train de créer une forte frontière sud de la Pologne en Ukraine. En 1675, les Tatars tenté de reprendre la ville stratégique de Zorawno, mais en vain. Ainsi, un traité de paix a été signé peu de temps après. Avec la signature de traités de paix, l\'accent a été transformé de la guerre à la réparation du pays et le renforcement de l\'autorité royale. Bien que constamment souligné auprès de l\'Autriche et de Brandebourg, le polonais Sobieski réforme militaire. Le militaire a été réorganisée, l\'infanterie de piques remplacés par des haches de guerre, et l\'adoption de la cavalerie polonaise formations de hussards et dragons. Sobieski également augmenté le nombre de fusils et mis au point de nouvelles tactiques de l\'artillerie. [PARAGRAPH: 1] À l\'heure actuelle, Sobieski tenté à plusieurs reprises de renforcer la Pologne contre ses ennemis. À la fin, il a décidé de s\'allier avec Léopold Ier du Saint-Empire. Il a également rejoint la Sainte Ligue initiée par le pape Innocent XI de préserver la chrétienté. L\'alliance, bien que dirigée contre les Turcs, avait l\'avantage d\'avoir le soutien pour la défense des frontières méridionales de la Pologne. Après avoir découvert des espions polonais turc préparation d\'une campagne militaire, Sobieski fortifié les villes de Lwow et Cracovie, dont il craignait étaient les cibles des campagnes turques. [PARAGRAPH: 1] Sobieski Une des plus grandes réussites a été, lors de la victoire à la bataille de Vienne, est entré dans le commandement de polonais, autrichien, et les troupes allemandes. Ensemble, ils ont lutté contre les envahisseurs turcs sous Mustapha Kara. Il a dirigé une attaque de 81.000 hommes contre 130.000 Turcs, qui étaient partagés entre l\'attaque de la ville et de la lutte contre l\'armée unifiée. Sobieski plus tard conduit hussarde quatre groupes de cavalerie dans une redevance sur la colline. Bientôt, la bataille ligne turc a été rompu et de la bataille de Vienne clos. [PARAGRAPH: 1] roi Jean III Sobieski est décédé à Wilanow, de la Pologne le 17 juin 1696. Lui et son épouse, qui est mort en 1716 en France, sont enterrés ensemble dans la cathédrale de Wawel à Cracovie, Pologne. Il a été remplacé par Auguste II, dont la mort aboutir à une lutte pour la couronne de Pologne, connu sous le nom de la guerre de Succession de Pologne.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOLOMON_PEDIA">[H1]Salomon\H1][NEWLINE][BOLD]Roi d\'Isra%C3%ABl[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD]c.1000 - 928 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La pÃ©riode des rÃ¨gnes de David et de Solomon Ã©tait un Ã¢ge d\'or pour l\'Israel. La compÃ©tence diplomatique de l\'Israel soulagÃ©e par compÃ©tence militaire de ses menaces constantes de guerre des nations environnantes, et du Solomon de David a maintenu cet empire sans besoin davantage de de guerre. Solomon Ã©tait productif dans l\'art et la science. Il a Ã©crit la chanson de Solomon, d\'Ecclesiastes, et de la majeure partie du livre des proverbes, trois livres trouvÃ©s dans la bible. TÃ´t dans le rÃ¨gne de Solomon, Dieu lui a promis la grande sagesse. [PARAGRAPH : 1] Quand le Roi David vieillissait, il a perdu son acuitÃ© mentale. Son fils plus Ã¢gÃ©, Adonijah, essayÃ© pour saisir le trÃ´ne de Solomon. MalgrÃ© le fait que Dieu avait promis Ã  Solomon le trÃ´ne, David, dans sa santÃ© mentale en baisse, n\'a fait rien Ã  arrÃªter Adonijah et ses prÃ©parations. Par la suite, le cas a Ã©tÃ© portÃ© Ã  la connaissance de David par les dÃ©fenseurs de Solomon\'s. Roi immÃ©diatement fait de David Solomon, et retirÃ©. Normalement, Solomon tuerait Adonijah. Cependant, afin d\'essayer d\'Ã©pargner sa vie, Adonijah a volÃ© l\'autel de Dieu et a refusÃ© de le donner en arriÃ¨re jusqu\'Ã  Solomon promis pour Ã©pargner sa vie. [PARAGRAPH : 1] Solomon est dÃ©crit en tant qu\'entourage avec des luxes en raison du succÃ¨s du gouvernement. Solomon a Ã©tabli une alliance avec Hiram I, le roi du pneu, qui a aidÃ© Ã  donner Ã  Solomon les approvisionnements qu\'il a eus besoin pour la construction du temple. Hiram, et un architecte a Ã©galement appelÃ© Hiram, Solomon Ã©galement aidÃ© accomplissent la construction de l\'arche de l\'engagement. [PARAGRAPH : 1] Solomon a Ã©tabli beaucoup de maisons, palais, jardins, parcs, irrigations, et travaux publics. Le plus cÃ©lÃ¨bre de ses accomplissements est sa construction du temple. Puisque David ne pouvait pas construire le temple, il a accumulÃ© des matÃ©riaux pour le futur usage. Solomon a importÃ© plus d\'approvisionnements plus tard. La quantitÃ© Ã©tait si grande que, pour transporter les matÃ©riaux, Solomon ait enrÃ´lÃ© une main-d\'oeuvre presque des 200.000 de ses propres personnes, ne comptant pas les ouvriers des exportateurs Ã©trangers. Solomon a prÃªchÃ© des sermons et a adorÃ© au temple. Il a Ã©galement priÃ© Ã  Dieu pour Ãªtre prÃ©sent au temple. Dieu a parlÃ© Ã  Solomon encore, et a dit que si ses personnes Ã©taient infidÃ¨les, il les dÃ©truirait. NÃ©anmoins, s\'ils admettaient et se repentissaient, il les bÃ©nirait encore. [PARAGRAPH : 1] AprÃ¨s l\'accomplissement du temple, Solomon a construit beaucoup d\'autres bÃ¢timents d\'importance Ã  JÃ©rusalem. Pendant treize annÃ©es, il a Ã©tÃ© occupÃ© Ã  construire le palais royal sur Ophel. Solomon est Ã©galement dÃ©crit pour reconstruire les villes principales ailleurs en Israel. Solomon est Ã©galement attribuÃ© Ã  fournir l\'Israel des chars et des cavaliers. Le rÃ¨gne de Solomon en Israel a Ã©galement eu comme consÃ©quence le grands commerce et richesse avec d\'autres pays. La renommÃ©e de Solomon s\'est Ã©cartÃ©e au loin Ã  cela qu\'elle a atteint la reine de Sheba, qui est immÃ©diatement allÃ©e Ã  JÃ©rusalem avec une caravane pleine des cadeaux. Une fois qu\'elle arrivait, elle a Ã©tÃ© trÃ¨s impressionnÃ©e Ã  son immense richesse. [PARAGRAPH : 1] Bien que Solomon soit restÃ© dÃ©vot Ã  Dieu pendant la majeure partie de sa vie tÃ´t, sien Ã©tait en retard diffÃ©rent. Solomon a Ã©pousÃ© 1.000 Ã©pouses, certains dont Ã©taient Ã©trangers. Dieu a interdit ceci pour la crainte que leurs pratiques religieuses corrompraient le culte vrai de Dieu. C\'est en fait ce qui est arrivÃ© Ã  Solomon. Solomon, hors de l\'amour pour ses Ã©pouses, Ã©tablit des idoles pour eux. Ãtablir des idoles Ã©tait un pÃ©chÃ© trÃ¨s mauvais aux yeux de Dieu. Puisque Solomon est allÃ© Ã  l\'encontre les lois de Dieu, il a maudit l\'hÃ©ritier de Solomon, Rehoboam qui a perdu la majeure partie du royaume.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN_PEDIA">[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Empereur de Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 605 - 649 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]En 618 AD Songtsen Gampo monté sur le trône en tant que Tsenpo de la dynastie Pugyel après l\'assassinat de son père Namri Löntsen. Tibétain records du XIIe siècle généralement écrire que Songtsen Gampo monté sur le trône à l\'âge de treize ans et a statué jusqu\'à sa mort. Pendant Songtsen le père de son règne, il a apporté de nouveaux liens culturels à l\'Est, au cours de laquelle les traditions de la médecine chinoise et de la divination ont d\'abord été introduit dans le Tibet. Le gouvernement de Namri Löntsen envoyé deux ambassades en Chine en 608 et 609, qui marque la première apparition du Tibet sur la scène internationale. Löntsen également élargi le Pugyel dynastie du territoire au cours de son règne. Suite à l\'assignation de Longtsen, le jeune Songtsen Gampo et ses ministres plans vite fait de reprendre le contrôle des régions du pays a perdu au cours de la dernière Namri Löntsen ans. [PARAGRAPH 1] Songtsen Gampo du gouvernement à l\'époque n\'a pas voulu s\'engager dans la guerre dans le but de conquérir les territoires et révoltant de nouveaux territoires en raison du coût élevé de la guerre. Ainsi, ils ont plutôt utilisé la diplomatie dans la mesure du possible d\'obtenir des gains territoriaux. Il est de cette manière que Songtsen Gampo a été en mesure d\'étendre son empire tibétain et à l\'utilisation de nouvelles matières comme ses alliés. À son apogée, l\'empire tibétain allaient de la plaine de l\'Inde et les montagnes du Népal à la frontière de la Chine. Cependant, la diplomatie pacifique et les incitations ne sont pas le seul moyen Songtsen Gampo élargi l\'empire tibétain, la guerre a également été utilisé. Songtsen de liens familiaux au royaume de Zhangzhung dans l\'ouest du Tibet a permis de conquérir son être un succès. Elle a été réalisée grâce à rude guerre que les armées de Songtsen abattus Zhangzhung le roi et ses forteresses annihilés. [PARAGRAPH 1] La défaite du Limigya marqué la fin du Bon centre de la religion dans Zhangzhung et également la première fois le plateau du Tibet a fait l\'objet d\'une seule règle. Avec cette unité est venue une grande quantité de ressources et de main-d\'oeuvre plus faciles à obtenir que les années précédentes. Ce nouveau règne de Songtsen Gampo permis de réaliser des gains territoriaux dans les années suivantes. Selon les Annales tibétain, Songtsen Gampo est mort en 649. Son tombeau se trouve dans la vallée de Chongyas près Yalung.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_STAMBOLOV_PEDIA">[H1]Stefan Stambolov[\H1][NEWLINE][BOLD]Bulgarian Revolutionary and Statesman[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]January 31, 1854 - July 6, 1895 AD[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stefan Nikolov Stambolov was a Bulgarian revolutionary and statesman. He is considered as one of the most important and popular \"Founders of Modern Bulgaria\" and is sometimes referred to as \"the Bulgarian Bismarck\".[PARAGRAPH:2]He was born in Veliko Turnovo. His education started in his home town, but he later studied in the Odessa Seminary between 1870 and 1872. Stambolov\'s father took part in the \"Velchova Zavera\" (1835) works with Captain Nikola Filipovski (1853). Stambolov himself grew up among revolutionists like Hristo Ivanov \"Knigovezetza\", father Mathei Preobrazhenski - Mitkaloto, Hristo Karaminkov \"Buneto\". He took part in all actions for political independence in the 1870s - he joined the Bulgarian Revolutionary Central Committee (BRCC). After the death of the founder of BRCC Vassil Levski, Stambolov was chosen as his successor. He was the leader of the unsuccessful uprising in Stara Zagora (1875) and the Turnovo revolutionary committee in the great uprising of April (1876).[PARAGRAPH:2]Stambolov was involved in the political discussions as early as the time of the first Bulgarian parliament - \"The Founding Assembly\" of 1879. After 1880 he became the vice-chairman and later the chairman of the Narodno Subranie (the Bulgarian parliament). For a relatively long period he was the Prime Minister of the country (1887 - 1894). He helped the Union of Bulgaria and Eastern Rumelia (1885). In 1886, when pro-Russian officers staged a coup d\'etat against the Bulgarian prince Alexander von Battenberg, Stambolov directed the successful counter coup d\'etat. The prince, however, could not remain on the throne without the approval of the Russian emperor Alexander III and had to leave the country. Stambolov was a nationalist; as a politician, he strengthened the diplomacy of the country, its economy, and the general political power of the state. He crushed Russia\'s numerous attempts to overthrow the Bulgarian government and install a puppet regime. He confronted Ferdinand\'s intrigues (after Ferdinand succeeded Alexander Batenberg) and, as a result, he was attacked and slayed by his political enemies, led by Ferdinand in Sofia on July 3, 1895. He died three days later.[PARAGRAPH:2][BOLD]Regency[\BOLD][PARAGRAPH:2]Stefan Stambolov was twice called upon to occupy the Bulgarian throne as chief regent during two periods in its precarious history. The first was during the self-imposed exile of Prince Alexander Battenberg between 28 August 1886 and 3 September 1886 and, subsequently, during the vacancy of the throne between 7 September 1886 and 14 August 1887 following Alexander\'s eventual abdication.[PARAGRAPH:2]At the age of 32, Stambolov found himself in the highly-unusual position of being a minister of government, president and prince regent (a situation matched in its unusualness only, perhaps, by the election of former King II Simeon Saxe-Coburg-Gotha to the office of prime minister of Bulgaria in 2001, making him one of the few monarchs in history who regained political power through democratic election to a different office). Stambolov\'s style of governing during the period of his regency was observed as being increasingly authoritarian and dictatorial but, this was, to some extent, a reaction to the various threats and dangers which attached to the reality of occupying each of these positions concurrently. Indeed, the regency has been described as marking the beginning of the tragic years of Stambolov\'s life.[PARAGRAPH:2]According to a close friend, Stambolov was \"almost inclined to resign the honours [of serving as regent], together with the dangers of his position, and retire to his beloved Turnovo\" but stayed on recognizing that if he did not lead, then, in the absence of any other willing or able candidates, Bulgaria\'s sovereignty would likely be lost.[PARAGRAPH:2]Through Stambolov\'s efforts, a successor to the troubled reign of Alexander was found in Ferdinand, Prince of Saxe-Coburg-Gotha, who was proclaimed Prince Regent of autonomous Bulgaria on 7 July 1887 and crowned on 14 August 1887.[PARAGRAPH:2][BOLD]Assessment[\BOLD][PARAGRAPH:2]Stambolov was the only Bulgarian politician to realize that the so-called liberation of Bulgaria was an attempt by Czarist Russia to turn Bulgaria into its protectorate. His policy was to preserve Bulgarian independence from Russian aggression. The times of his leadership were characterized by the transformation of Bulgaria from an Ottoman province into a modern European state.[PARAGRAPH:2]Stambolov took into account the need to inflame Bulgarian nationalism in Macedonia (then still under Ottoman control) to further this objective. Stambolov established close connections with the Sultan in order to enliven Bulgarian national spirit in Macedonia and to demonstrate Bulgaria\'s opposition to Russian-backed Greek and Serbian propaganda. Due to Stambolov\'s tactics, the Sultan recognized Bulgarians as the predominant peoples in Macedonia and gave a green light to the creation of strong church and cultural institutions.[PARAGRAPH:2]Stambolov negotiated loans with Western European countries in order to develop the military strength of Bulgaria. In part, this was motivatied by his desire to create a modern army which could successfully unify the nation with the support of the Bulgarian national uprising in Macedonia.[PARAGRAPH:2]His approach toward Western Europe was one of diplomatic maneuvering. He understood the interests of the Austrian empire in Macedonia and warned his diplomats accordingly. His domestic policy was distinguished by the defeat of terrorist groups sponsored by Russia, the strengthening of the rule of law, as well as by measures taken to promote rapid economic and social change, and to develop a modern army capable of protecting Bulgaria\'s indipendnce.[PARAGRAPH:2]Stambolov realized that only a politically, militarily and economically strong Bulgaria could ensure national unification. Stambolov mapped out the political course which turned Bulgaria into a strong regional power.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SVIATOSLAV_I_PEDIA">[H1]Sviatoslav I[\H1][NEWLINE][BOLD]Prince de Kyïv[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 942 - 972 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]On sait peu de choses sur l\'enfance de Sviatoslav, qui a passé règne dans Novgorod. Son père, Igor, a été tué par les Drevlians autour de 942 et de sa mère, Olga, régna en tant que régente de Kiev jusqu\'à ce que Sviatoslav a pu. Sa mère convertie au christianisme à la cour de l\'empereur byzantin Constantin Porphyrogenitus en 945, mais Sviatoslav continue d\'adorer les dieux et déesses du panthéon slave. Il restait un têtu païen toute sa vie pour qu\'il croyait ses guerriers lui serait ridicule si il est devenu chrétien. L\'allégeance de ses guerriers était cruciale dans ses dernières conquêtes. [PARAGRAPH 1] Peu de temps après son accession au trône, Sviatoslav campagne a commencé d\'étendre le Kievan Rus du territoire à la région des steppes pontiques. Son plus grand succès fut la conquête de Khazaria, qui avait été pendant des siècles l\'une des plus fortes d\'Europe de l\'Est. Les historiens peuvent déduire qu\'un litige portant sur le commerce a abouti à la première rivalité entre les deux pays. Sviatoslav procède ensuite à gagner l\'appui de nombre de ses vassaux Khazaria. Ceux qui ne sont pas disposés à les aider ont été contraints de rendre hommage. Sviatoslav ensuite continué à envahir Volga Bulgarie et de la demande hommage de la population. Il a employé des mercenaires à la fois Khazaria et de la Bulgarie en raison de leur supériorité cavalerie. Il a également limogé plusieurs des Khazar villes, dont la capitale, Atil. Sviatoslav\'s conquêtes de ces domaines désormais ouvert de nouvelles routes commerciales auparavant dominé par les Khazars. [PARAGRAPH 1] Sviatoslav a par la suite été payés par les Byzantins pour les aider dans leur guerre contre la Bulgarie. Sviatoslav vaincu le dirigeant bulgare Boris II, et a procédé à occuper l\'ensemble du nord de la Bulgarie. Sviatoslav transfert de la capitale à une approche plus stratégique de l\'emplacement, et envahi de nouveau en Bulgarie 969. Il a dévasté la Thrace et massacrés, la ville de Philippopolis habitants. Un nouvel empereur byzantin, John Tzimiskes, par la suite tenté de persuader Sviatoslav en quittant la Bulgarie, mais a échoué. Sviatoslav a relevé le défi en assiégeant Andrinople, provoquant la panique dans Constantinople. Sviatoslav a été satisfaite par l\'armée byzantine à la bataille de Arcadiopolis et perdues. L\'empereur byzantin a ensuite procédé à libérer les Balkans de Sviatoslav, causant Sviatoslav se replier en Dorostol. Les armées byzantines continue à assiéger Dorostol, causant Sviatoslav pour venir à bout de John et d\'abandonner les Balkans. Craignant que la paix avec Sviatoslav ne durerait pas, l\'empereur byzantin persuadé les Pecheneg Khan Sviatoslav Kurya à tuer avant d\'avoir atteint Kiev.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TOPILTZIN_PEDIA">[[H1]Ce Acatl Topiltzin [\H1][NEWLINE][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] ?-?[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]The greatest ruler of the Toltecs was Ce Acatl Topiltzin who was renown for being the leader and high priest of Quetzacoatl at the time when Tula and the Empire were established. According to Toltec legend, Tezatlipoca\'s followers drove Topiltzin and the followers of Quetzalcoatl out of the city around 1000 AD. They fled south, where they were able to defeat the Maya at the city of Chichen Itza, and take it for their own. An interesting twist in Topiltzin\'s legend is that he vowed to return to Tula from the east in one of his sacred years and take his vengeance. This legend lived all the way to the time of the Aztecs, who attributed the arrival of the Spanish as the return of Topiltzin, an event that they feared greatly.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TOQUI_LAUTARO_PEDIA">[H1]Toqui Lautaro [\H1][NEWLINE][BOLD]Leader of the Mapuche[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 15??  - April 29, 1557[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Lautaro (In Mapudungun: \"Lef-Traru\": Speedy Crested Caracara) was a Mapuche military leader and protagonist in the War of Arauco. Some of his tactics are currently studied in several war academies around the world. [PARAGRAPH:1]Lautaro was the son of a mapuche \"Lonko\" (chief for times of peace). When young, he was captured by some Spanish colonizers, and became the personal servant of Don Pedro de Valdivia, Spanish conqueror of Chile. Lautaro learned the military ways and skills of the Spaniards\' army by observing Valdivia and his peers.Lautaro escaped from Spanish captivity and rejoined the mapuches as a young adult. With the knowledge he had acquired, he introduced use of horses to the Mapuche, and designed improved tactics for combat against the Spanish. He attracted a large number of otherwise dispersed Mapuche warriors and formed a native army that could fight successfully against the Spanish conquerors. [PARAGRAPH:1]In 1553 the Mapuches held a parliament in which, given the growing Spanish forces and their decision to remain in the territory, it was decided that war was needed to expel them. They chose him as Toqui (wartime chief) because he had served as an assistant for the Spanish cavalry, and was assumed he would know how to fight the conquistadors. [PARAGRAPH:1]He is considered an icon of the War of Arauco and the first Chilean General, for his revolutionary strategies and the responsibility in uniting the dispersed Mapuche people.His name was used by Francisco de Miranda when he founded the Logia Lautaro, an American independence society of the end of 18th century and the beginning of the 19th century. Lautaro became a key protagonist in the epic poem La Araucana by Alonso de Ercilla, a major piece of literature about the Spanish conquest of America. In addition, he is also the subject of a poem by Chilean Nobel Literature Prize laureate Pablo Neruda.After this action, Lautaro planned an assault on Santiago, for which he drew scant support from his troops, who soon dwindled to only 600. In October of 1556 he reached in his northward march the river Mataquito, where he destroyed a fortified camp at Peteroa. In Peteroa he repulsed small attacking Spanish forces, first under the command of Diego Cano and later Francisco de Villagra himself. Lautaro retreated towards the river Itata, with the Spaniards in pursuit. From there he launched feelers towards Santiago and instead of confronting them, he gave them the slip and left for the city to attack it.Despite the stealth under which the Mapuches moved, the city leaders knew of the advance, and sent a small expedition to detain them, buying time for word to be sent to Villagra to return to the city. The Spanish forces met in the field, and, presumably by the treason of a fellow Araucano, found out about the disposition of Lautaro\'s camp. On April 29, 1557 the conquistadors launched a surprise attack from the hills of Caune, obtaining a decisive victory in which Lautaro was killed.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TRUNG_PEDIA">[H1]Trung Trac[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: c.12 - 43 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]The Trung Sisters, known in Vietnamese as Hai Ba Trung (the two Trung ladies), were regarded as national heroines of Vietnam after they successfully repelled Chinese invasions for three years. The sisters were known as Trung Trac and Trung Nhi and were born during the thousand-year Chinese occupation of Vietnam. The dates of their birth are unknown, but Trrung Trac was older than Trung Nhi. The exact date of their death is unknown but they both died in the year AD 43.[PARAGRAPH:1]The Trung sisters were born in a rural Vietnamese village, into a military family. Their father was a prefect of Me Linh, therefore the sisters grew up in a house well-versed in the martial arts. They also witnessed the cruel treatment of the Viets by their Chinese overlords. The Trung sisters spent much time studying the art of warfare, as well as learning fighting skills.[PARAGRAPH:1]In AD 39 Trung Trac and Trung Nhi, after successfully repelling a small Chinese unit from their village, assembled a large army, consisting mostly of women. Within months, they had taken back many (about 65) citadels from the Chinese, and had liberated much of Vietnam. They became queens of the country, and managed to resist all Chinese attacks on Vietnam for over two years.[PARAGRAPH:1]Their revolution was short lived however, as the Chinese gathered a huge expeditionary army to crush the native fighters. Legend has it that the Chinese army did this by going into battle unclothed. The enemy\'s brazenness so shamed the Vietnamese female warriors that they fled the battle scene, leaving the weakened forces easily defeated by the Chinese.[PARAGRAPH:1]Despite the many heroic efforts, the Trung sisters realised that they had been defeated and that to fight further would mean death at the hands of the Chinese. Therefore to protect their honour, and to elude ridicule, the two queens committed suicide by drowning themselves in the Hat River (AD 43).[PARAGRAPH:1]The Trung Sisters are highly revered in Vietnam, as they led the first resistance movement against the occupying Chinese after 247 years of domination. Many temples are dedicated to them, and a yearly holiday, occurring in February, to commemorate their deaths is observed by many Vietnamese. A district in Hanoi is named after them. In addition, numerous large streets in major cities are named after them. They are often depicted riding on elephants into battle. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ZIEBEL_PEDIA">[H1]Ziebel[\H1][NEWLINE][BOLD]Khagan Bek de Khazaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Régné[\BOLD] 618  - 639[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Fond:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Au septième siècle, le monde a été régné par trois empires, le Byzantines, les Persans, et les Turcs occidentaux. Les Persans et le Byzantines avaient été guerre faisante rage pendant des années, dans un cycle interminable de la fin de Byzantines avec le regard de la défaite sur leurs visages. Mais Perse était bientôt d\'atteindre son sort malheureux, Khazaria. L\'emporor romain Heraclius a fait une alliance avec le Khazars, dont plusieurs d\'autres suivent, afin de défaire finalement les Persans, car le Khazars a eu une armée puissante. Le Khazars a fourni à Heraclius 40.000 hommes sous le Khagan Bek Ziebel. Ziebel a participé à l\'avance à Perse, mais est puis revenu au siège étendu sur Tiflis, parce qu\'il a été vraisemblablement gêné avec la stratégie grecque. Mais, ce siège était non réussi, et il s\'est allié de nouveau avec Heraclius. Le Khazars sous Ziebel a cassé le throught les portes caspiennes et en Perse, et est retourné des riches avec le pillage. Selon la description de Theophanes, Ziebel est retourné avec le « plat et les ornements, l\'or, les gemmes, et la soie, qui avait été utilisée à la table impériale, et, avec sa propre main, les bijoux et les boucles d\'oreille riches distribués à ses nouveaux alliés, ». Le Khagan de Khazaria est alors arrivé, et Ziebel et sien s\'assemble tout prosterné devant le Khagan, et tous avancés par Perse. Mais pendant que n\'importe quel empire se lève à la gloire, elle tombe. Après Ziebel, l\'empire de Khazar est tombé, et n\'était jamais dans autant gloire qu\'il avait été sous Khagan Bek Ziebel.</string>
</resources>
