<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ABORIGINES_NULLA_NULLA_PEDIA">[TAB]Un Nulla Nulla, également connue sous le nom de waddy ou bâton de chasse, est un club de la guerre des Aborigènes d\'Australie. Le Nulla Nulla est un club de lourdes faites de bois utilisé dans une main à combattre. On sait qu\'ils ont la possibilité de diviser un bouclier, cette puissante arme a été utilisée pour tuer ou de l\'étourdissement nourriture. Elle pourrait aussi être utilisée comme un projectile ou être utilisés pour faire du feu et l\'ocre. Ils pourraient aussi être utilisé comme un châtiment de ceux qui violent le droit autochtone. Le Nulla Nulla a été faite par les hommes et les femmes et peuvent être peintes ou non peintes gauche. Leur construction variaient d\'une tribu à ribe, mais sont généralement, à environ un mètre de long et ont parfois une pierre tête attachée à la cire d\'abeilles et de chaîne. Elles sont faites à partir duquel une succursale rencontré l\'arbre, ou d\'un jeune arbre arrachées avec ses racines dans le sol.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ANGLO_SAXON_HUSCARL_PEDIA">in French</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ARSIYAH_PEDIA">[TAB]Selon des sources musulmanes, l\'Arsiyah a formé le noyau de l\'armée de Khazar et était extrêmement influent dans la politique de Khazar, mais ces affirmations peuvent être conçues exagèrent l\'importance de la communauté musulmane dans Khazaria. L\'Arsiyah souvent a agi indépendamment de leur gouvernement. Une partie du traité les liant au service de Khazar a garanti qu\'ils ne seraient pas employés pour combattre d\'autres musulmans. Dans 913, l\'Arsiyah a attiré dans un guet-apens une flotte de Viking qui avait été accordée le passage vers la mer caspienne par le gouvernement de Khazar, éliminant des milliers de guerriers de Rus</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_BURMA_MON_PEDIA">[TAB]Humans lived in the region that is now Myanmar as early as 11,000 years ago, but the first identifiable civilisation is that of the Mon. The Mon probably began migrating into the area southward from western China in the period from 3000 BC to 1500 BC and settled in the Chao Phraya River basin of southern Thailand around the 6th century AD.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_CAROLEAN_PEDIA">[TAB]Le Caroleans étaient des soldats des Rois suédois Charles XI et Charles XII.  Ils faisaient partie du système suédois annuel d\'attribution.  La tactique du Caroleans était d\'attaquer violemment et rester sans peur.  Les soldats ont également soutenu la discipline sévère, qui au-dessus du cours étendu d\'une vingt-année-longue guerre prouverait essentiel.  La tactique suédoise d\'armée du temps n\'a pas enseigné la retraite, ainsi les soldats ont été connus pour ne jamais se retirer de la bataille.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_COPPER_AXEMAN_PEDIA">[TAB] Bien que peu de preuves de la guerre dans la civilisation de l\'Indus a été trouvé, de nombreux spécimens d\'armes ont été découvertes dans les ruines de Harappa et Mohenjo-Daro. Restes d\'axes faits de cuivre ou de bronze ont été découverts et auraient pu être utilisés par les chasseurs dans la région. Certains axes que l\'on trouve sur les inscriptions contiennent des divinités ou des dieux écrit en script de l\'Indus. Certains de ces axes peut être trouvée à la date d\'aussi loin que 1500 av.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FIANNA_PEDIA">[TAB] Au début de l\'Irlande, fianna étaient petites, semi indépendant guerrier bandes qui vivent dans les forêts comme des mercenaires, des bandits, et de faim. Ils vivaient séparés du reste de la société et pourraient être appelés par les rois en temps de guerre. Elles apparaissent dans la mythologie irlandaise, et plus particulièrement dans les récits du Cycle Fenian. Dans ces histoires, la fianna sont dirigés par Finn Mac Cumaill. Fianna Éireann le nom a été utilisé dans un certain nombre d\'organisations de scoutisme républicaine irlandaise. L\'institution historique de la fian est connu au début de références médiévales droit irlandais des tracts. Un fian était composée de jeunes hommes sans terre, souvent aristocrates, qui n\'avaient pas encore entré en héritage de leurs terres. En hiver, fianna étaient cantonnés et nourris par e enobility, au cours de laquelle ils maintien de l\'ordre en leur nom. Pendant l\'été, ils ont dû vivre de la chasse ou de la vente de peaux. [PARAGRAPH: 1] Dans les récits de la Fenian Cycle, le fianna sont dépeints comme une seule armée permanente au service de la haute chanter. Il contenait deux factions rivales, le Clan Baíscne de Leinster et le Clan Morna de Conacht. L\'adhésion à la fianna était soumis à la rigueur des textes. Par exemple, la requérante se tiendrait déchets profondeur, dans un trou armé d\'un bouclier tandis que neuf guerriers jeté lances à lui. Si blessés, le demandeur serait vouée à l\'échec. Dans un autre texte, ses cheveux seraient tressés et il sera poursuivi à travers la forêt et serait vouée à l\'échec si capturés. Il souhaiterait également échouer si une branche craqué sous ses pieds, ou si les tresses dans ses cheveux ont été perturbés. Il devrait être en mesure de sauter sur une branche de la hauteur de son front, passe sous un aussi faible que son genou, et tirer une épine de son pied sans ralentir. Il a également besoin d\'être un habile poète.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_FINNISH_JAEGER_PEDIA">[TAB]L\'infanterie moderne a pour tâche de prendre et d\'occuper le terrain, ce qui implique souvent de mener de dangereux combats rapprochés. Organisée en petites escouades, sa force repose sur l\'entraînement et l\'équipement des soldats (fusil, grenades, casques...). Au sein d\'une escouade, les soldats sont souvent spécialisés, notamment dans le maniement d\'armes (armes antichars, mitrailleuses légères). Ces soldats, spécialistes de la dissimulation et du combat rapproché, jouent un rôle important dans la guerre moderne.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GALLEAS_PEDIA">[TAB]Les galéasses se développèrent à partir de larges galères marchandes. Converties ensuite à un usage militaire, elles étaient plus hautes et plus larges que les galères \"légères\" traditionnelles. Elles avaient jusqu\'à 32 rames, chacune maniée par jusqu\'à 5 hommes. Elles avaient habituellement 3 mats, un poste d\'équipage à l\'avant et un château arrière. Venise fit beaucoup d\'efforts pour rendre ses galéasses aussi rapides que possible pour qu\'elles soient aussi compétitives que les galères régulières. Le pont des canons se trouvait habituellement au dessus de la tête des rameurs, mais il existe des images anciennes montrant l\'arrangement inverse. [PARAGRAPH:1]Les galéasses disposaient habituellement de plus de voiles que les véritables galères et étaient bien plus mortelles. Une galère prise de flanc n\'avait aucune chance, mais venir à flanc d\'une galéasse, de la même manière qu\'avec un navire de ligne, c\'était s\'exposer à ses tirs de canons. La galéasse est un intermédiaire entre la galère et le véritable navire de ligne. Peu de galéasses furent construites. Un de leurs désavantages était que, étant tributaire de leurs voiles, leur position devant la ligne de galère au début des batailles ne pouvait être garantie. Elles furent cependant utilisées à la bataille de Lépante (7 octobre 1571), où leur puissance de feu contribua à la victoire de la flotte chrétienne. Certaines galéasses suffisamment en état pour naviguer en haute mer accompagnèrent l\'a Grande Armada espagnole en 1588.[PARAGRAPH:1]En Méditerranée, avec ses eaux moins profondes, un temps moins dangereux et des vents changeants, les galéasses et les galères continuèrent à être utilisées, particulièrement par Venise et l\'Empire Ottoman, bien longtemps après qu\'elles soient devenues obsolètes ailleurs. Plus tard, les caravelles et les galéasses furent remplacées par les galions et les vaisseaux de ligne originaires d\'Europe du nord. Le premier navire de ligne vénitien fut construit en 1660.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GASINDII_PEDIA">Avant l\'invasion de Charlemagne, le Lombards avait accumulé une force des arrêtoirs connus sous le nom de gasindii. C\'étaient certaines des meilleures troupes qualifiées en Europe, se composant des hommes dans l\'armure de modèle d\'Avar. Elles étaient particulièrement bien élevées. Elles ont formé non seulement l\'épine dorsale des armées de Carolingian en Italie, mais d\'autres pays qui ont envahi. Gasindii a pu être aussi bien trouvé dans des armées d\'Avar. Après que le Carolingians ait conquis la Lombardie, des efforts ont été faits de former les armées privées de gasindii.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_PEDIA">[TAB]Dans divers Empires autrichien, Grenzers étaient soldats venus de la Croatie et de Transylvanie militaire aux frontières. Les troupes ont été initialement fondée pour la défense de l\'Autriche Ottomans, mais quand aucun danger m\'attendait, le Grenzers étaient employés par les Habsbourg dans d\'autres frontières de la guerre. Pourtant, au moins sur le bataillon de chaque régiment resterait protégeant la frontière de l\'invasion de menaces. [PARAGRAPH: 1] Grenzers étaient successeurs de l\'armée irrégulière de Pandurs, qui ont également été soulevés par les Habsbourg pour défendre la frontière et de servir de tirailleurs dans la guerre de Sept Ans. Au moment des guerres napoléoniennes, les troupes formé plus régulier régiments d\'infanterie de ligne. Ils ont reçu une formation en aptitudes, linéaire tactiques, et escarmouches. Au début de la guerre, 18 Grenzer régiments forment environ un quart de l\'armée autrichienne. [PARAGRAPH: 1] Toutefois, parce que le Grenzers n\'étaient pas aussi bien dans le rôle de l\'infanterie de ligne que les régiments réguliers, le commandement militaire autrichien ne leur a donné beaucoup de crédit, et la suite d\'une mutinerie en 1800, leur nombre a été réduit. Malgré ces revers, Grenzers préformés exceptionnellement bien à la bataille de Marengo et Austerlitz, qui lui a valu le respect de la société française. Napoléon même envisagé eux la seule guerrière des troupes dans l\'ensemble de l\'armée autrichienne. Grenzer troupes servi de Napoléon jusqu\'à sa défaite après les Autrichiens cédée territoires de la guerre de la Cinquième Coalition. [PARAGRAPH: 1] Au cours du 19e siècle, les ottomans fil diminué et il n\'y avait donc moins besoin de troupes de la défense des frontières. En outre, avec montée du nationalisme slave et de l\'autodétermination, le haut commandement autrichien a crû suspectes de la Grenzers et d\'une éventuelle révolte. Compte tenu de ces facteurs, le nombre de Grenzers a été réduite progressivement, mais ils sont restés en service dans la autrichienne et, plus tard, l\'armée austro-hongroise jusqu\'à la Seconde Guerre mondiale.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HAJDUK_PEDIA">[TAB]Hajduk est une limite qui se rapporte proscrit, des highwaymen, et des combattants de liberté aux Balkans.  Dans la coutume folklorique balkanique, le hajduci sont des héros qui mènent des soldats dans la bataille contre les oppresseurs de tabouret.  Ils sont comparables à la légende anglaise de Robin Hood et de ses joyeux hommes, qui a volé des riches et a donné aux pauvres.  En réalité, le hajduci des 17èmes, 18èmes, et 19èmes siècles étaient des bandits qui ont attaqué sur des représentants de tabouret et des négociants et des voyageurs locaux.  Traditionnellement, le hajduci suivent un code moral qui a interdit voler des pauvres et unprovoked le meurtre.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_HUSSAR_PEDIA">[TAB]La première hussarde unités dans le Royaume de Pologne ont été formés par le Sejm, le Parlement polonais, en 1503, qui a engagé trois bannières de mercenaires hongrois. Bientôt, le recrutement a commencé entre les citoyens polonais et lituaniens. Les Hussards avérée vitale pour la Pologne, parce qu\'ils étaient plus manoeuvrable que les lanciers précédemment utilisés. But le règne du roi Stefan Batory, les hussards formaient le gros de la cavalerie polonaise et lituanienne. Depuis de nombreuses années, hussards en Hongrie est devenue plus lourde. Lorsque Stefan Batory est élu roi de Pologne, il a réorganisé le polonais-lituanien hussards de sa garde royale rendant une lourde formation et l\'équipement des lanciers comme leur principale arme. Ces polonais \"lourds\" hussards étaient connus dans leur pays comme \"husaria\" [PARAGRAPH: 1] Avec la bataille de Lubiszew en 1577, l\'âge d\'or \"de la hussarde a commencé. Jusqu\'à la bataille de Vienne, polonais-lituanien hussards rarement perdu dans la bataille. Tout au long de nombreuses batailles l\'polonais-lituanien hussards se révéler être un important facteur écrasante contre chances. [PARAGRAPH: 1] La principale bataille tactique de la polonais-lituanien hussards a la charge. Ils ont également tendance à répéter les frais jusqu\'à la formation ennemie a éclaté. Les hussards combattu avec une longue Lance, un szabla, un ou deux pistolets, et un mousqueton ou arquebuse, connue en polonais comme un \"bandolet\". Hussards polonais étaient reconnus pour les ailes, ils portaient sur leur dos. Selon certaines théories, mais ils ont été conçus pour déjouer les attaques menées par des lassos tatare, une autre théorie est que la vibration de plumes fait une étrange que le son ennemi effrayé les chevaux. Toutefois, les expériences menées par la réorientation enactors et film décideurs depuis les années 1970 et, plus récemment, par les historiens polonais en 2001 contredisent de telles idées. Eventuellement les ailes ont été portées seulement pendant les parades et non pas pendant le combat, mais cette explication est également contesté.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HIGHLANDER_PEDIA">[TAB]Highlanders were the troops that consisted of the common men of the Scottish Highlands</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_HUSZAR_CAVALRY_PEDIA">[TAB]Les originaux ont été hussards de la Hongrie, connue pour les Hongrois comme huszars. Al\'origine, le huszars combattu en petits groupes, mais ont été réorganisées, bien formés, motivés et de la formation pendant le règne de Matthias Ier. Le huszars sous Matthias combattu les Turcs et donné de bons résultats. Ils ont également montré des signes de succès contre les Bohemians et les Polonais. Après la mort du roi, de nombreux huszars ont fui vers d\'autres pays européens, généralement en tant que mercenaires pour la guerre. Frédéric le Grand, par exemple, les unités hussarde largement utilisé pendant toute la guerre de la Succession d\'Autriche. La Grande-Bretagne a également engagé des unités de lutte contre la hussarde dans la guerre d\'indépendance américaine.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KHAMPA_HORSEMAN_PEDIA">[TAB] La plupart des gens pensent que des Tibétains en tant que genre, pacifique, et de culture religieuse. Pour la région du Kham, Tibet, cette affirmation est fausse. Kham Tibétains ont longtemps été connu comme un violent groupe de bandits qui terrorisent la plateau tibétain à cheval. Ils étaient employés par des rois tibétains dans les domaines de la guerre de se battre pour eux. Heinrich Harrer dans son livre \"Sept ans au Tibet\", le Kham, les Tibétains sont décrits comme forçant leur chemin vers tentes nomades volé tout équipement de valeur. Il a également indiqué qu\'ils seraient capables de tuer des pèlerins, des moines et des nonnes. Même aujourd\'hui, il est rare de trouver un homme sans Kham un grand couteau sur son côté. Ce sont ces mêmes personnes qui ont donné le gouvernement communiste chinois le plus de résistance. Longtemps après que les Tibétains de Lhassa a renoncé, les Tibétains du Kham a continué à la combattre. Les Chinois qui habitent dans la région de Kham sont souvent peur de Kham Tibétains.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KOA_PEDIA">[TAB] La guerre entre les chefs tribaux à Hawaii était commun, avec féroces batailles font rage souvent. Par les années 1780, la guerre a été institutionnalisée, avec les règles formelles et les rites. Les chefs ont construit des temples pour prier, le sacrifice, et effectuer des cérémonies avant le lancement de campagnes. Warriors étaient connus comme koa, et a donné son nom à l\'arbre koa, dont les bois durs fournis pour beaucoup de leurs armes. Hawaiian chefs étaient pratique de la lua, un type d\'arts martiaux, et participé à des festivals annuels de tester leurs capacités. Le guerrier code a été brutale, et de la répression est sévère et violent. Un ennemi capturé dans la bataille pourrait avoir enlevé ses entrailles et les os brisés méthodiquement tout encore en vie. [PARAGRAPH: 1] Warriors généralement portaient un pagne et rasé huilé leur peau et pour empêcher les ennemis de préhension eux dans le combat. Nobles portait aussi une cape, ainsi que les casques en osier ou gourdes pour la protection. Ces guerriers utilisé une variété d\'armes telles que les ihe (lance courte), pololu (longue lance), pahoa (poignard en bois), et d\'autres armes.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_KONNIK_PEDIA">[TAB]Le Bulgars étaient fortement habile dans les arts équestres.  Leur armée s\'est principalement composée du cavalier en raison de leur compétence élevée.  Chaque cavalier de Bulgar a eu la discipline élevée et a eu plusieurs chevaux.  Cependant, seulement un cheval simple pourrait être employé pour des sujets de temps de guerre, et on l\'a interdit de faire toute autre chose avec lui.  On le croit que le Bulgars étaient le premier qui a apporté les étriers à l\'Europe.  Ceci leur a donné des avantages au-dessus des autres armées européennes de ce temps.  Le Bulgars a pu employer des arcs toujours montés sur des chevaux.  Des épées et les lances ont été également utilisées dans la guerre.  Les étriers ont également augmenté la stabilité et la vitesse du cavalier.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LAWAGETAS_PEDIA">[TAB]Dans la société de Mycénienne, les lawagetas étaient le « chef du peuple ». Le mot les « gens » se rapporte à l\'armée, et les lawagetas étaient des commandants de cette armée. Les lawagetas étaient des hommes puissants qui mènent les armées, et terre reçue du roi.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_LIGHT_HORSE_PEDIA">[TAB]Le cheval de sang australien étaient des troupes montées qui ont combiné les caractéristiques de la cavalerie et de l\'infanterie montée.  Ils ont servi pendant la deuxièmes guerre de Boer et Première Guerre Mondiale.  Leur but en tant que la cavalerie et infanterie montée était un résultat de la discussion dans les groupes militaires en Australie au sujet du futur des troupes montées.  D\'une part, le champ de bataille était devenu dominé par les mitrailleuses et l\'artillerie et était trop dangereux pour les troupes montées.  D\'une part, les distances en Australie étaient trop grandes, et un peu et l\'état pauvre des routes ne pouvaient pas soutenir la guerre mécanisée.  Le cheval de sang étaient comme l\'infanterie montée du fait elles ont habituellement combattu démonté, en utilisant leurs chevaux en tant que transport au champ de bataille et en tant que moyens du dégagement rapide en se retirant ou en se retirant d\'une bataille.  Avec le temps, la plupart des régiments de cheval de sang ont été convertis en infanterie motorisée, véhicule blindé ou régiments blindés pendant la deuxième guerre mondiale.  Cependant, quelques unités de cheval de sang existent toujours aujourd\'hui en tant qu\'unités blindées australiennes royales de cavalerie de corps.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MACCABEE_PEDIA">Le Maccabees étaient un mouvement national juif de libération qui a combattu pour l\'indépendance d\'Antiochus IV Epiphanes. Le Maccabees a fondé la dynastie de Hasmonean de l\'Israel. Dans 167 AVANT JÉSUS CHRIST, après qu\'Antiochus ait interdit la pratique juive, un prêtre de Modiin, Mattathias le Hasmonean, a étincelé une révolte en refusant d\'adorer les dieux grecs. Après la mort de Mattathias, son fils Judah Maccabee a mené une armée des juifs contre la dynastie de Seleucid. Le terme Maccabees est employé pour décrire l\'armée de Judah Maccabee. [PARAGRAPH : 1] La révolte a inclus beaucoup de différentes batailles. Dans beaucoup, les forces de Maccabeean ont gagné la victoire pour leur usage de la tactique de guérillero. Après la révolte, le Maccabees a nettoyé le temple, et a déclaré Judah Maccabee un prêtre. Une armée syrienne a été envoyée pour détruire la révolte, mais est retournée après la mort d\'Antiochus. [PARAGRAPH : 1] Après la révolte, le Maccabees étaient incertain si continuer de combattre, voyant leur succès militaire dans la révolte. Ceux qui ont continué à combattre ont été menés par Judah Maccabee. Judah Maccabee est mort dans 160 AVANT JÉSUS CHRIST dans la bataille. Judah a été réussi par son plus jeune frère Jonathan, qui était déjà un haut prêtre. Jonathan a fait des traités avec des nations étrangères, causant plus de conflits entre ceux qui ont voulu la puissance politique d\'excédent religieux de liberté. Dans 142 AVANT JÉSUS CHRIST, Jonathan est mort. Il a été réussi par le dernier fils de Mattathias, Simon. Que la même année, Demetrius, roi de la Syrie, a accordé aux juifs l\'indépendance de Syrie et Simon a continué à a trouvé la dynastie de Hasmonean. [PARAGRAPH : 1] Chaque année, juifs célèbrent Hannukah pour célébrer et identifier la victoire de Judah Maccabee sur le Seleucids et les miracles relatifs.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MARYANNU_PEDIA">[TAB] Le plus influents hourrite état, Mitaniens, a gagné une grande partie de son pouvoir par la force militaire. Les guerriers d\'élite de leur armée de char, appelé maryannu. Le maryannu étaient nobles qui en avaient les moyens chars, et chacun avait une poignée de participants, y compris un archer qui lutte avec eux dès le char et des serviteurs qui prennent soin des chevaux. Le Mitaniens chars eux-mêmes servi de modèle pour les chars des empires voisins. On pourrait même dire que le système d\'élite des nobles qui ont formé le char armée a été lancée par les Mitaniens. Mitaniens chars ont été épurées, avec deux roues et une équipe de deux chevaux. Les chevaux et les maryannu étaient bien blindée, étant traitées dans l\'échelle d\'armure en bronze ou en fer. La tactique de l\'ennemi avec environnantes chars de constamment les attaquer avec des missiles de feu a été mis au point par le Mitaniens. Le Mitaniens même créé en utilisant la tactique de chars comme une arme d\'impact.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MEDJAY_PEDIA">[TAB]Le Medjay étaient les nomades de Nubian qui sont devenus une partie de la force égyptienne de police pendant la dix-huitième dynastie. Peut-être parce que le Medjay avait précédemment établi une histoire de servir dans l\'armée égyptienne qu\'elle a bien mélangée dans la société égyptienne. Elle a eu la responsabilité de protéger des villes dans Thebes occidental et d\'être responsable à son maire. Le Medjay a également servi de gardiens de tombeau pendant le contruction de la nécropole royale à EL-Medina de Deir. Le Medjay a eu la responsabilité d\'assurer la sûreté du tombeau, d\'inspecter le tombeau, de protéger les ouvriers, de s\'assurer que les ouvriers se comportaient bien, et d\'aider parfois les ouvriers. Certains de leurs autres engagements ont inclus agir en tant que messagers, interroger des voleurs, être des témoins pour des fonctions administratives, et infliger des punitions.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_MOUNTIE_PEDIA">[TAB]La police montée canadienne royale a été organisée en tant que police montée du nord-ouest pour apporter la loi et l\'ordre à l\'ouest canadien.  En 1920, le nom a été changé en son titre actuel.  Les corps ont gagné une réputation romantique pour des missions audacieuses et la persistance dans les criminels de remorquage.  La force à l\'origine numérotée à 300 hommes et est venue pour être connue en tant que les manteaux rouges, les cavaliers des plaines, et, le plus généralement, Mounties.  La force plus tard a absorbé les forces provinciales de police des tous territoires et provinces excepté le Québec et l\'Ontario.  Il impose toutes les lois fédérales et provinciales et participe aux activités internationales choisies de maintien de la paix.  La force numérote actuellement environ à 16.000.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_SPEAR_ELEPHANT_PEDIA">[TAB]Les guerriers de Champa ont employé des éléphants en tant que leur force principale de bataille. Le champa a placé un guerrier simple placé sur une plateforme sur l\'éléphant en arrière. Le guerrier weild une lance ou des flèches de pousse à ses ennemis. Les armées de Cham sont considérées comme étant guerrières et cruelles. Un auteur chinois a décrit une troupe de gardes impériales de Cham qui ont combattu avec des arcs faits de bambou, arbalètes, javelots, et lances qui sont montées des éléphants dans la bataille.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_VYTIS_PEDIA">[TAB] Le Vytis, ou le Chaser, représente le chevalier sur le Blason de la Lituanie. Diverses interprétations sur ce qu\'il représente existent, l\'une étant que représente le lituanien Vytis dieu de la foudre. Le Vytis peuvent également représenter un dieu de guerre lituanien. Les armoiries du lituanien est l\'un des plus vieux blasons en Europe, et plutôt que d\'adopter des symboles contenant le blason de dynasties, les symboles sont adoptées portrait du duc phoques. Cela diffère grandement de la traditionnelle armoiries des autres pays européens.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_PEDIA">Pendant l\'invasion Anglo-Normande du Pays de Gales, l\'arc de Gallois a été mis dans l\'utilisation. L\'anglais a bientôt appris comment puissant cette arme pourrait être, et a commencé à recruter des Longbowmen de Gallois dans leur propre armée. L\'arc de Gallois est le plus célèbre pour son rôle dans la bataille d\'Agincourt, et les cent guerres des ans. Les Longbowmen, en utilisant l\'arc de Gallois, mettraient le feu à une pluie des flèches et de l\'ennemi. L\'arc de Gallois était unil utilisé le développement de la poudre. De façon générale, l\'arme était un type puissant d\'arc médiéval. Il était difficile maîtriser l\'arc de Gallois en raison de son poids d\'aspiration. En raison de la difficulté, beaucoup d\'utilisateurs de l\'arc de Gallois ont été par la suite déformés dans leurs bras et poignets.</string>
  <string name="TXT_KEY_UNIT_ZAPOROZHIAN_COSSACK_PEDIA">[TAB]Les Cosaques de Zaporozhian étaient les Cosaques qui ont habité dans Zaporizhya, une région en Ukraine centrale.  Le centre serveur de Zaporozhian s\'est développé rapidement au 15ème siècle par des serfs échappant au Commonwealth lithuanien polonais.  La base et la forteresse des Cosaques étaient le Zaporozhian Sich, qui a été à l\'origine construit dans le secteur connu sous le nom de Zaporizhia.  Pendant le 16ème, le 17ème et bien dans le 18ème siècle, les Cosaques de Zaporozhian est devenu un obligatoire politique et militaire fort qui a défié l\'autorité de la Pologne-Lithuanie, l\'empire de tabouret et son vassal, le Khanate criméen, et le Tsardom de la Russie.  Le centre serveur a subi un ordre des conflits et des alliances impliquant les trois puissances avant d\'être détruit vers la fin du 18ème siècle par l\'empire russe.</string>
</resources>
