<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_PEDIA">[TAB]L\'Arsenal de Venise (en italien : Arsenale di Venezia) est un dépôt et un chantier naval qui joua un rôle primordial dans la construction de l\'empire vénitien. Il fut l\'un des quartiers les plus importants de Venise, s\'étendant dans le Castello sestiere.[PARAGRAPH:1]Ce bâtiment de style byzantin peut avoir existé depuis le 8ème siècle, bien qu\'on date habituellement le début de la construction de la structure actuelle à 1104 pendant le règne d\'Ordelafo Faliero, bien qu\'il n\'y ait aucune preuves d\'une date aussi précise. Il existe avec certitude depuis le début de 13ème siècle et est mentionné dans l\'Enfer de Dante. Le nom provient probablement de l\'arabe Dar al Sinaa (\"chantier naval\") et le concept est clairement arabe beaucoup plus que byzantin. [PARAGRAPH:1]Originellement, le chantier naval ne travaillait quasiment qu\'à entretenir et construire les navires privés, mais en 1320 l\'Arsenal Nuovo fut bâti, plus grand que le précédent. Il permit à toute la marine de l\'état et aux navires marchants les plus importants d\'être tous ensembles construits et entretenus dans un seul endroit. L\'Arsenal devint incidemment un centre importent de la manufacture de cordes, tandis que les quartiers en dehors des murs de la ville s\'agrandissaient pour accueillir les travailleurs de l\'Arsenal. [PARAGRAPH:1]Venise développa des méthodes de production de masse de navires dans l\'Arsenal, notamment le système de construction en premier de la charpente venant remplacer l\'ancienne méthode de construction de la coque en premier inventée par les Romains. Ce nouveau système permettait de construire plus vite et demandait moins de bois. Au maximum de son efficacité au début du 16ème siècle, l\'Arsenal employa jusqu\'à 16 000 personnes qui étaient apparemment capable de produire presque un navire par jour et pouvaient équiper, armer et provisionner une galère nouvellement construire grâce à des méthodes standardisées dans une ligne de production qui ne sera pas égalée avant la révolution industrielle. [PARAGRAPH:1]Le personnel de l\'Arsenal développa aussi de nouvelles armes à feu dès le début, commençant par des bombardes vers 1370 et de nombreuses petites armes à feu utilisées contre les Génois quelques années plus tard. Les améliorations des armes de poings augmentèrent la vélocité de balles en sortie de canon (et par là, leur capacité à pénétrer des armures) excédant celle des arbalètes. On attribue généralement le crédit au chef des condottieri vénitien, Bartolomeo Colleoni, d\'avoir monté les nouvelles pièces d\'artillerie légère de l\'Arsenal sur des chariots mobiles pour un usage sur le champ de bataille. [PARAGRAPH:1]La principale porte de l\'Arsenal, la Porta Magna, fut construite aux environs de 1460 et fut la première structure du renouveau classique à Venise. Elle fut peut-être construite par Antonio Gambello d\'après des plans de Jacopo Bellini. Deux statues de lion prises en Grèce situées à coté furent ajoutées en 1687. Un des lions, connu sous le nom de Lion de Pirée, fut dégradé notablement par de longues inscriptions runiques gravées au 11ème siècle par des soldats mercenaires vikings. [PARAGRAPH:1]La construction de l\'Arsenal Novissimo commença en 1473. Il permit la création d\'un système proche des chaînes d\'assemblage, dans lequel les coques étaient construites dans les quartiers du nouvel Arsenal avant d\'être aménagées dans l\'ancien arsenal. A la fin du 16ème siècle, les ingénieurs de l\'Arsenal expérimentèrent de larges navires en tant que plateformes pour des canons navals lourds. La plus impressionnante fut la galéasse, utilisée à Lépante, et développée à partir des grandes galères marchandes. Elle était gigantesque, avec des voiles aussi bien que des rames, et était virtuellement une forteresse flottante, avec des canons montés sur chariots le long des flancs. Cependant, elle était lente et difficile à manier, et peu furent finalement construites. Le galion, lui aussi développé à l\'Arsenal, était un navire à voiles armé, une version plus légère des gros navires marchands. Il fut largement utilisé dans les principales batailles navales, mais jamais dans les petites baies et les fréquents bancs de sables de la cote dalmatienne. [PARAGRAPH:1]Des parties signifiantes de l\'Arsenal furent détruites sous le régime napoléonien, et rebâties plus tard pour permettre à l\'Arsenal actuel son utilisation en tant que base navale. Il est aussi utilisé comme centre de recherche, comme lieu d\'exposition pendant la biennale vénitienne et comme centre de préservation des navires historiques.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ATHLETICS_COMPLEX_PEDIA">[TAB]Les Australiens sont enthousiastes au sujet des sports, en tant que les assistances et joueurs.  L\'Australien règne le football, le football, et le rugby sont les sports spectaculaires les plus populaires.  Le cricket est un passe-temps préféré d\'été.  Le tennis, le bowling de pelouse, l\'or, et les racings tous de cheval ont les ventilateurs enthousiastes.  Avec le montant élevé d\'Australiens vivant sur la côte, les sports de l\'eau de natation, de navigation, et autre sont fortement populaires.  Le pays a produit de nombreux athlètes de monde-classe, en particulier dans le tennis, la natation, et la voie.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_BROCH_PEDIA">[TAB]Brochs âge de fer sont en pierre sèche creux à parois des structures que l\'on retrouve uniquement en Ecosse. Brochs sont quelques-uns des exemples les plus sophistiqués de l\'architecture en pierre sèche jamais créé. L\'origine de brochs est encore un sujet de recherche. Al\'origine, les archéologues estime que brochs ont été construits par un afflux d\'immigrants poussés vers le nord en premier par le Belgic tribus dans le sud-Angleterre et, plus tard, par l\'invasion romaine de l\'Angleterre. Cependant, il n\'y avait jamais eu de doute que brochs sont une invention écossaise. La répartition des brochs est centré sur le nord de l\'Ecosse, mais certains peuvent être trouvés sur les frontières et sur la côte ouest de l\'Ecosse. [PARAGRAPH 1] À l\'origine, l\'interprétation des brochs est qu\'ils sont des structures défensives, des lieux de refuge pour la communauté et de leur bétail. Une autre théorie est qu\'ils sont des châteaux, où les propriétaires terriens locaux a frappé la population sur un sujet. Plus récemment, la théorie est que brochs sont les demeures de leur temps. Cependant, il ya un manque de preuve pour cette théorie aussi. Le fait que l\'on trouve dans brochs groupements peut également penser que ceux-ci avaient une fonction défensive ou offensive. Certains site à côté des falaises et étaient protégées par de grands remparts.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CAER_PEDIA">[TAB]Un caer est une résidence royale au pays de Galles au cours du premier millénaire après JC ou même plus tôt. Caer peut être librement traduit en château, palais, ni forteresse, mais aucun mot anglais saisit les mêmes caractéristiques comme caer. Un caer la maison était à la fois le roi, sa famille royale, et de l\'entourage qui se composait de fidèles vassaux, des moines, des universitaires, des conseillers en chef, et qui lui ont fourni des bardes de divertissement. Caers étaient réputés pour leurs grandes fêtes qui a duré aussi longtemps que d\'un an. Dans ces fêtes, les rois et les classes supérieures de plusieurs royaumes se réuniront pour montrer la richesse et le statut dans la société. Caers ne sont pas seulement les palais, ils étaient defenseive forteresses. Ils étaient généralement collines fortifiées, à l\'instar de la Cameot colline fort à Cadbury dans le Somerset Sud, les zones côtières ou les forts comme Tintagen à Cornwall et Aberdyfi en Ceredigion. Les petits royaumes ne contenait un caer, mais beaucoup plus gros contenus.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHITALISHTE_PEDIA">[TAB]Un chitalishte est une organisation et un édifice qui accomplit de nombreuses fonctions immédiatement, y compris un centre social, bibliothèque, et un théâtre bulgares.  Il est également employé en tant qu\'établissement éducatif, où les gens de divers âges peuvent prendre une langue étrangère, la danse, la musique, et d\'autres cours.  Le chitalishta des 19èmes et 20èmes siècles a joué un rôle essentiel en protégeant et en développant la culture bulgare.  Le premier chitalishta est apparu dans le 1850s, et plus tard s\'est transformé en un bâtiment qui atteindrait beaucoup d\'objectifs.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHORTEN_PEDIA">[TAB]Au début de l\'Inde, des monticules de terre, la brique et la pierre sont utilisés pour abriter les reliques saintes bouddhistes. Ces structures que l\'on a appelé stupas. Leur logement de reliques bouddhiques conduire à la stupas comme étant perçue comme un symbole de la libération finale de Bouddha connu sous le nirvana. Comme leur utilisation répandre dans toute l\'Asie avec le bouddhisme, stupas conservé leur fonction de base comme relique titulaires. Au Tibet, où ils sont connus comme chortens, le formulaire a été utilisé non seulement pour les monuments funéraires sacrés, mais aussi pour que le métal reliquaires sont gardées sur temple bouddhiste autels. Tibétain chortens sont surmontés par paliers élaborer embouts, souvent décorée de banderoles et drapeaux. [PARAGRAPHE 1] En plus de fixer des reliquaires orné de pierres précieuses, et les grands temples, tels que le Pango Chorten à Gyantse, chortens peuvent prendre la forme de simples marqueurs de voie de faits peu plus que des amas de roches sur le circuit autour du Mont Kailas . Ils peuvent être vus à travers le paysage tibétain. Ils offrent las pèlerins et autres voyageurs spirituels rassurer que, partout où ils se trouvent, le Bouddha est partout.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CLOISTER_PEDIA">Monastacism s\'est développé considérablement pendant le douzième siècle, et sa réflexion dans l\'architecture peut être trouvée dans les cloîtres. Avant le douzième siècle, des cloîtres ont été rarement vus. Le cloître évident le plus tôt en Lombardie est le clositer chez S. Alberto di Pizzo Como. Lombard cloître les dispositifs généralement possédés comme des colonnettes simples, portes centrales, et les archivolts de l\'unmoulded l\'ordre. Ces dispositifs ont été remplacés avec des dispositifs indigènes en Provence. Des cloîtres avec des colonnettes couplés avaient été construits en Lombardie dès 1100. Ces clositers montrent des caractéristiques de ceux de la Provence, du Languedoc, et de l\'Espagne. Le cloître de Lombard peut-être mieux est représenté à S. Zeno de Vérone, qui a été construit entre 1175 et 1200. Les premiers cloîtres sautés ont pu être trouvés chez Vezzolano. Les cloîtres ici datent de 1180 à 1189. La chambre forte et les décorations de ces cloîtres ont généralement contenu l\'influence de Français. Ce modèle de cloître a été reproduit au treizième siècle par le Goths chez Chiaravelle.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FOLWARK_PEDIA">[TAB]Folwarks sont géant polonais exploitations qui ont été opérés dans le polonais-lituanien du 14e siècle dans le 20ème. Ils ont servi à produire un excédent de nourriture. La première folwarks ont été créés sur l\'église et le monastère appartenant motifs, mais ont par la suite été adopté par la noblesse et les paysans riches. La création de folwarks a été stimulée par une demande croissante de céréales et de sa forte rentabilité. Folwark fondée sur l\'exportation de céréales a été une partie importante de l\'économie de la polonais-lituanien Commonwealth. [PARAGRAPH: 1] La chute du prix des produits agricoles à la fin du 17e siècle ont marqué le début d\'une crise pour la folwark liés économie. La noble tentative d\'accroître l\'utilisation des folwarks seulement blessé plus de la crise économique. Jusqu\'au 18e siècle, folwarks demeure la base d\'nobles polonais du pouvoir économique et politique. Après l\'abolition du servage en Pologne, folwarks utilisé travail rémunéré. Folwarks ont été abolis par la République populaire de Pologne avec le PKWN décret du 6 septembre 1944 sur la réforme agricole.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FURDO_PEDIA">[TAB]Depuis l\'époque romaine, les baigneurs se sont rendus à Budapest pour rechercher ses baignoires naturelles. Aujourd\'hui, ces sources thermales existent encore, mais d\'autres bains de l\'homme ont été crés. Les sources thermales en Hongrie contiennent du radium et d\'autres minéraux qui comprennent des propriétés curatives. Au cours de l\'occupation ottomane de la Hongrie, de nombreux bains ont été construites telles que Rudas, Gellert, et Kiraly. Autres bain maisons peut être trouvée en Hongrie, comme Csaszar, Lukacs, Rac, Szechenyi, et Dagaly.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_GEORGIA_SENAKI_PEDIA">[TAB] Georgia is well known for its rich folklore, unique traditional music, theatre, cinema, and art. Georgians are renowned for their love of music, dance, theatre and cinema. In the 20th century there have been notable Georgian painters such as Niko Pirosmani, Lado Gudiashvili, Elene Akhvlediani; ballet choreographers such as George Balanchine, Vakhtang Chabukiani, and Nino Ananiashvili; poets such as Galaktion Tabidze, Lado Asatiani, and Mukhran Machavariani; and theatre and film directors such as Robert Sturua, Tengiz Abuladze, Giorgi Danelia and Otar Ioseliani.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HAMBAR_PEDIA">[TAB]Un hambar est une huche de maïs ou une petite structure utilisée pour stocker et sécher le maïs aux Balkans et des régions encadrantes dans la plaine de Pannonian.  Bien que beaucoup de hambars soient généralement désuets, il restent quelques hambars trouvés dans toute la région balkanique.  Le mot provient de la signification ambar de mot turc « entrepôt, entrepôt, ou dépôt. »  Le mot sous sa forme originale, ambar, est également employé en Serbie.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_SEWER_PEDIA">[TAB] Dans la vallée de l\'Indus, la propreté est évidemment une partie importante de leur société. Les anciennes villes d\'Harappa et Mohenjo-Daro de la civilisation de l\'Indus construit des réseaux complexes de brique doublure draine les eaux usées d\'environ 2600 avant JC. Ces villes ont également outdoor toilettes à chasse d\'eau connectées à ce réseau. Les agglomérations urbaines de la vallée de l\'Indus a également fourni des bains publics et privés, a été éliminé grâce à l\'assainissement des drains souterrains construire avec des briques précisément définies. Des systèmes sophistiqués de gestion de l\'eau drainée dans les réservoirs d\'eaux usées. Des égouts de maisons ont également été connectés à un public plus large drains.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HOCKEY_RINK_PEDIA">[TAB]L\'hockey de glace a commencé au Canada, et aujourd\'hui il attire plus de joueurs et de spectateurs que n\'importe quel autre sport.  Des ligues sont organisées dans tout le pays.  L\'hockey professionnel dessine des milliers de spectateurs à de grandes arènes et à millions pour regarder leurs télévisions.  L\'enthousiasme est haut à la fin de la saison, quand les deux meilleures équipes de la ligue nationale d\'hockey, généralement connues sous le nom de NHL, émergent d\'une série de finales pour concurrencer pour la tasse de Stanley.  Il y a actuellement six équipes canadiennes dans le NHL.  Des jouer-secteurs d\'hockey de glace sont connus comme patinoires d\'hockey.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KOTEL_PEDIA">Le Kotel, ou le mur occidental, à Jérusalem est le plus saint des emplacements juifs. Il est si sacré, parce que c\'est le reste du mur de Herodian qui inclus et soutenu le deuxième temple. Ce s\'appelle également le mur pleurant parce que pendant des siècles, les juifs se sont réunis au mur pour pleurer la perte de leur temple. [PARAGRAPH : 1] Le mur occidental a été construit par le Roi Herod dans 20 AVANT JÉSUS CHRIST pendant son expansion du temple. La construction a pris 11 ans. Dans l\'ANNONCE 70, le Romans a détruit Jérusalem et le temple. Tout ce qui est resté du temple, était le mur. Pendant la période de tabouret, le mur place en chef est allé bien à juifs\' de voyage, où ils sont venus pour s\'affliger la destruction du temple. [PARAGRAPH : 1] Pendant des siècles, le mur occidental a été situé dans un allié étroit, et a pu tenir seulement quelques cent worshipers. Mais, en 1967, après la guerre de six jours, les Israéliens ont créé la plaza occidentale de mur, qui peut adapter à des dizaines de milliers d\'adorateurs. Une autre amélioration apportée au mur, était que le mur a été fait six des pieds et demi plus de haut en creusant vers le bas et en exposant deux davantage des pierres à partir du mur de soutènement. Ce domaine a été couvert par des débris pendant des siècles.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KURGAN_PEDIA">[TAB]Un Kurgan est le mot turc pour le monticule ou le tumulus d\'enterrement. Le mot Kurgan est employé pour décrire un monticule d\'enterrement utilisé dans les âges Bronze-Moyens en Russie, dans quelques parties de l\'Europe. Kurgans ont été employés la plupart du temps dans l\'ensemble de l\'Asie centrale et de la Russie, autour d\'où l\'empire de Khazar a prospéré.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_PEDIA">[TAB] Un marae est un lieu sacré qui servait à la fois pour des raisons sociales et religieuses dans le préprimaire Christian sociétés polynésiennes. Dans toutes les langues polynésiennes, une variante de ce mot signifie \"nettoyés, exempts de mauvaises herbes, les arbres, etc\" Elle est généralement constituée d\'une zone de terres déminées à peu près rectangulaire, bordés de pierres ou d\'arbres postes. Dans les Maori de la Nouvelle-Zélande, les marae est toujours une partie essentielle de la vie quotidienne. Toutefois, dans la plupart des autres sociétés polynésiennes, la plupart des marae ont été détruits ou abandonnés avec l\'arrivée du christianisme. Malgré tout cela, marae ont été construits et toujours considéré comme un lieu saint et personne ne s\'appuierait sur elle. [PARAGRAPH: 1] Dans la société maorie, les marae est un lieu où la culture peut être célébré. Diverses cérémonies intertribaux ont également été pratiquée dans les marae. En Maoris utilisation, marae est techniquement un espace clos devant une réunion de maison. Cependant, il est souvent utilisé pour décrire les marae lui-même et le milieu complexe. La réunion maison est le cadre de réunions importantes, sleepovers, et de l\'artisanat et des activités culturelles. Le wharakeai, réfectoire, est poursuivi principalement pour des repas communaux. Beaucoup des mots associés à marae en Polynésie tropicales sont conservées dans le contexte des Maoris.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MEGARON_PEDIA">[TAB]Le megaron était le « grand Hall » dans la société de Minoan-Mycenaean. Il a été employé pour beaucoup de buts, y compris la poésie, régals, dieux adorants, sacrifice, et avocats-conseils de guerre. Un megaron célèbre est le hall de réception du roi dans le palais de Tyrins. Le megaron est un hall rectangulaire avec a two-collumned le porche. </string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MENARA_PEDIA">[TAB]L\'empire de Cham était un empire religieux, et a construit beaucoup de temples. Un dispositif commun de ces temples est qu\'il y a des tours dans des ces temples. Les temples les plus célèbres du Cham sont les temples à mon fils. D\'autres temples avec des tours sont PO Klaung, PO Nagar, et Pho Hai. Dans le village de Khuong mon dedans la province vietnamienne de Quang Nam tient un groupe de trois tours de Cham datant du 10ème siècle. [PARAGRAPH : 1] Le PO Nagar domine une fois tenu à l\'entrée à un fleuve. Le complexe de tours de PO Nagar a été établi entre le 7ème et 12ème siècle. Les tours les plus belles ont été construites en l\'année 813 et 817. Les la plupart ont été détruites et seulement quatre tours se tiennent toujours. Chaque tour est un tombeau à une déité différente. Il y a huit tours chez Binh Dinh qui sont utilisées généralement pour étudier Champa.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_PILIAKALNIS_PEDIA">[TAB] Piliakalniai sont collines fortifiées dans l\'Antiquité et au Moyen Lituanie. La première piliakalniai sont à la date du 1er millénaire avant notre ère. Les plus forts sont refortified siècles plus tard, en constante contre les invasions des chevaliers teutoniques. La plupart des ouvrages sont situés sur les rives d\'un fleuve, ou lorsque deux rivières remplies. La colline était souvent sculpté de la défense, avec des sommets aplatis et pentes plus raides. Les fortifications sont aussi généralement en bois, même si certains ont des murs de pierre ou de brique. Au cours des premières années du Grand-Duché de Lituanie, piliakalniai joué un rôle majeur dans les batailles contre l\'Ordre livonien et les chevaliers teutoniques. Pendant ce temps, leur construction a augmenté, mais elles sont devenues plus fortes. Leur efficacité diminue à mesure que les armes à feu et de canons développés, et leur nombre a commencé à diminuer.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_RINGFORT_PEDIA">[TAB] Ringforts sont fortifiés qui sont généralement accepté d\'être le début de la période médiévale dans le nord de l\'Europe, en particulier en Irlande. Un ráth a été faite de terre et caiseal ou cathair sont en pierre. A plus dun est un site prestigieux, le siège d\'un dirigeant. Historique ou archéologique analytique de la Petite Période Médiévale en Irlande est loin de la ringfort. Plus de 45000 sites ont été identifiés comme ringforts dans toute l\'Irlande, mais plus de 60000 sites peuvent être identifiés. [PARAGRAPH: 1] Ringforts sont traditionnellement comprise comme étant un ferme dispersés, le honme d\'un homme libre et sa famille. Cette veiw a été modifié, en disant que ce n\'est pas tout ringforts ne sont pas fermes, mais qu\'ils remplissent une série de fonctions. Autres ringfort sites ont apporté la preuve que ringforts joué un rôle important dans l\'économie de l\'Irlande. Les fouilles ont conduit à la découverte de la poterie à ringfort des sites suggérant qu\'ils auraient été utilisés comme postes de règlement ou d\'autres fonctions. Une autre théorie est que l\'ringforts ont été utilisés pour la défense tant en raison de son nom et de témoins archéologiques. Ringforts peut avoir été construite pour protéger le bétail, les communautés agricoles et protège son bétail. La forme circulaire de la ringfort montre aussi ses avantages défensifs. Explications de la petite période de l\'ère chrétienne soutien une autre idée: ringforts ont été construits pour signifier la noblesse, la royauté, et de l\'autorité. Les plus élaborés la ringfort est élevé, plus le statut de l\'occupant. La promotion de l\'un de ces droits était l\'objectif principal de la construction de ces ringforts.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_THING_PEDIA">[TAB]Ting est un ensemble régissant dans les sociétés scandinaves, composées des personnes libres du secteur et dirigées par des juges.  La Scandinavie médiévale a été dominée par les clans et les tribus faisants la guerre, et un corps de loi a été exigé pour régler des conflits.  En Suède, ting est non seulement employé en se référant les assemblées médiévales, mais également pour les County Councils sous-nationaux, qui s\'appellent Landsting.  Le nom a été également employé dans des périodes médiévales pour des tings ce gouvernement les provinces historiques de Landskap.  Le nom a été également trouvé dans les noms des premiers exemples de niveau du système de cour suédois.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VAULTED_GRANARY_PEDIA">[TAB]Le Nubians a eu leur propre manière de construire des chambres fortes, appelée la chambre forte de Nubian. Il a été employé pour construire de divers bâtiments, tels que des greniers. Un des avantages principaux de la chambre forte de Nubian est qu\'il peut être construit sans n\'importe quel appui ou shuttering. Les briques étaient penchement étendu à une petite pente contre les murs gabble dans une chambre forte en long. La technique antique de Nubian plus tard a été rétablie par l\'architecte égyptien Hassan Fathy dans les années 40.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VECHE_PEDIA">[TAB]Le mot « veche » se rapporte aux assemblées populaires dans les pays slaves médiévaux.  Dans le Kievan Rus, un royaume ukrainien médiéval est connu pour être l\'origine de plusieurs des autres veches dans tous les pays slaves.  Les mentions les plus tôt des veches en chroniques russes se rapportent à des exemples dans Belgorod, à une ville sur le Dnieper dans 977, à la République de Novgorod en 1016, et à Kiev en 1068.  Les assemblées ont discuté des points de guerre et de paix, ont adopté des lois, et ont appelé pour et ont expulsé des règles.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VILLU_STATUE_PEDIA">[TAB] Villu Mitaniens est un poisson-divinité. Mitaniens hourrite est un ancien royaume qui prospéra dans le 14ème siècle avant JC. Villu est connue aujourd\'hui par une poignée de survivants des statues d\'argile de lui comme d\'un objet-culte. Villu était un dieu de l\'eau ayant une influence sur la sécheresse et la soif. Il a été utilisé dans un rôle juridictionnel. Les personnes condamnées pour des crimes liés à la mer, l\'eau ou le sang sera lapidé avec lesdites statues à la mort. Étaient un criminel pour être punis de toute autre manière, Villu diminuerait le débit fluvial, entraînant la sécheresse et la famine. Après la conquête de Mitaniens par les Hittites, son culte et la sanction refusée.</string>
</resources>
