<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ANGLO_SAXON_MOOT_HILL_PEDIA">in Spanish</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_PEDIA">[TAB]The Venetian Arsenal (Italian: Arsenale di Venezia) is a shipyard and naval depot that played a leading role in Venetian empire-building. It was one of the most important areas of Venice, lying in the Castello sestiere.[PARAGRAPH:1]The Byzantine-style establishment may have existed as early as the eighth century, though the present structure is usually said to have been begun in 1104 during the reign of Ordelafo Faliero, although there is no evidence for such a precise date. It definitely existed by the early thirteenth century and is mentioned in Dante\'s Inferno. The name probably comes from Arabic Dar al Sinaa (\"Dockyard\") and the concept was clearly Islamic as much as Byzantine. [PARAGRAPH:1]Initially the state dockyard worked merely to maintain naval ships built privately, but in 1320 the Arsenal Nuovo was built, much larger than the original. It enabled all the state\'s navy and the larger merchant ships to be both constructed and maintained in one place. The Arsenal incidentally became an important centre for rope manufacture, while housing for the arsenal workers grew up outside its walls. [PARAGRAPH:1]Venice developed methods of mass-producing warships in the Arsenal, including the frame-first system to replace the Roman hull-first practice. The new system was much faster and required less wood. At the peak of its efficiency in the early sixteenth century, the Arsenal employed some 16,000 people who apparently were able to produce nearly one ship each day, and could fit out, arm, and provision a newly-built galley with standardized parts on a production-line basis not seen again until the Industrial Revolution. [PARAGRAPH:1]The staff of the Arsenal also developed new firearms at an early date, beginning with bombards in the 1370s and numerous small arms against the Genoese a few years later. Improvements in handguns led to their muzzle velocity (and therefore their ability to penetrate armor) exceeding that of the crossbow. The Venetian condottieri leader, Bartolomeo Colleoni, is usually given credit as being the first to mount the Arsenal\'s new lighter-weight artillery on mobile carriages for field use. The Arsenal\'s main gate, the Porta Magna, was built in about 1460 and was the first Classical revival structure to be built in Venice. It was perhaps built by Antonio Gambello from a design by Jacopo Bellini. Two lions taken from Greece situated beside it were added in 1687. One of the lions, known as the Piraeus Lion, is notable for having been defaced with lengthy runic inscriptions carved in the eleventh century by Scandinavian mercenary soldiers. [PARAGRAPH:1]The Arsenal Novissimo was begun in 1473. It enabled the creation of a system similar to an assembly line, in which hulls were constructed in the newer areas of the Arsenal before being fitted out in the old Arsenal. In the late sixteenth century, the Arsenal\'s designers experimented with larger ships as platforms for heavy naval guns. The most impressive was the galleass, already used at Lepanto, and developed from the old merchanting \"great galley\". It was huge, with sails as well as oars, and was virtually a floating fortress, with guns mounted on wheeled carriages along the sides in the modern fashion. It was slow and unwieldy in battle, however, and few were ever built. The galleon, also developed at the Arsenal, was an armed sailing ship, a slimmer version of the merchant \"round ship\". It was useful in major naval battles, but not in the small bays and off the frequent lee shores of the Dalmatian coast. [PARAGRAPH:1]Significant parts of the Arsenal were destroyed under Napoleonic rule, and later rebuilt to enable the Arsenal\'s present use as a naval base. It is also used as a research centre, an exhibition venue during the Venice Biennale and is home to a historic boat preservation centre.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ATHLETICS_COMPLEX_PEDIA">[TAB]Los australianos son entusiásticos sobre deportes, como las audiencias y los jugadores.  El australiano gobierna el balompié, fútbol, y el rugbi es los deportes espectadores más populares.  El grillo es un pasatiempo preferido del verano.  El tenis, el bowling del césped, el oro, y los racings todos del caballo tienen ventiladores entusiásticos.  Entre la alta cantidad de australianos que viven en la costa, los deportes del agua de la natación, de la navegación, y otro son altamente populares.  El país ha producido a atletas numerosos de la mundo-clase, particularmente en tenis, la natación, y la pista.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_BROCH_PEDIA">[TAB]Brochs son la Edad de Hierro de piedra seca de paredes huecas estructuras que se encuentran sólo en Escocia. Brochs son algunos de los más sofisticados ejemplos de la arquitectura de piedra seca que jamás se han creado. El origen de brochs es todavía un tema de la investigación. Originalmente, los arqueólogos cree que brochs fueron construidas por la afluencia de inmigrantes hacia el norte empujado primero por el Belgic tribus en el sudeste de Inglaterra y más tarde por la invasión romana de Inglaterra. Sin embargo, nunca hubo dudas de que brochs fueron una invención de Escocia. La distribución de brochs se centra en el norte de Escocia, pero algunas se pueden encontrar en las fronteras y en la costa oeste de Escocia. [PARAGRAPH: 1] El original interpretación de brochs es que son estructuras defensivas, los lugares de refugio para la comunidad y su ganado. Otra teoría es que son los propietarios de las tierras donde castillos celebrada domina un tema de población. Una teoría más reciente es la que se brochs casas de su tiempo. Sin embargo, no hay falta de la prueba de esta teoría también. El hecho de que se encuentran en brochs agrupaciones también puede sugerir que tenían una función defensiva u ofensiva. Algunos sitio al lado de los acantilados y están protegidas por grandes murallas.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CAER_PEDIA">[TAB]A caer es una residencia real en el País de Gales durante el primer milenio dC o antes. Caer puede ser vagamente traducido al castillo, palacio o fortaleza, pero no capta la palabra Inglés mismas características como caer. A caer fue el hogar de ambos el rey, su familia real, y que consistía séquito de leales retenedores, los monjes, estudiosos, jefe de asesores y bardos que siempre entretenimiento. Caers eran famosas por sus grandes fiestas, que duró tanto como un año. En estas fiestas, los reyes y las clases altas de múltiples reinos se reunirá para mostrar la riqueza y la condición en la sociedad. Caers no sólo son palacios, que se defenseive fortalezas. Se les suele colinas fortificadas, como la Cameot colina fuerte en el Sur Cadbury en Somerset, la zona costera o fuertes como Tintagen en Cornwall y Aberdyfi en Ceredigion. Pequeños reinos sólo figura un caer, pero más grandes que figuran muchos.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHITALISHTE_PEDIA">[TAB]Un chitalishte es una organización y un edificio que logra funciones numerosas inmediatamente, incluyendo un centro de comunidad, biblioteca, y un teatro búlgaros.  También se utiliza como institución educativa, en donde la gente de varias edades puede tomar un idioma extranjero, danza, música, y otros cursos.  El chitalishta de los diecinueveavo y vigésimos siglos desempeñó un papel vital en la protección y desarrollar de la cultura búlgara.  El primer chitalishta apareció en el 1850s, y se desarrolló más adelante en un edificio que respondería a muchos propósitos.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHORTEN_PEDIA">[TAB]A principios de la India, montículos de tierra, ladrillo, piedra y fueron utilizados para albergar las reliquias sagradas budistas. Estas estructuras se conoció como stupas. Su vivienda de reliquias budistas llevar a la stupas de ser visto como un símbolo de la liberación definitiva de Buda conocida como nirvana. Como su uso extendido a través de Asia con el budismo, stupas conservado su función básica como reliquia titulares. En el Tíbet, en los que se conoce como chortens, fue la forma empleada no sólo para el entierro monumentos sagrados, pero también de metal relicarios que se mantienen en templo budista altares. Chortens tibetano se superen por elaborar en niveles terminaciones, a menudo decorada con banderas y serpentinas. [APARTADO: 1] Además de relicarios conjunto adornado con piedras preciosas, y grandes templos, como el Pango Chorten en Gyantse, chortens puede adoptar la forma de marcadores camino simple hecho de poco más de pilas de rocas en el circuito de todo el monte Kailas . Que se puede ver todo el paisaje tibetano. Ofrecen cansados peregrinos y otros viajeros de la tranquilidad espiritual de que, dondequiera que se encuentren, el Buda está por todas partes.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CLOISTER_PEDIA">Monastacism creció grandemente durante el twelfth siglo, y su reflexión en arquitectura se puede encontrar en cloisters. Antes del twelfth siglo, los cloisters fueron vistos raramente. El cloister visible más temprano de Lombardía es el clositer en S. Alberto di Pizzo Como. Lombard cloisters características comúnmente poseídas como los solos colonnettes, umbrales centrales, y los archivolts del unmoulded orden. Estas características fueron substituidas por las características nativas a Provence. Los Cloisters con colonnettes juntados habían sido construidos en Lombardía desde 1100. Estos clositers demuestran características de los de Provence, de Languedoc, y de España. El cloister de Lombard quizás se representa lo más mejor posible en S. Zeno de Verona, que fue construida entre 1175 y 1200. Los primeros cloisters saltados se podían encontrar en Vezzolano. Los cloisters aquí fechan a partir de 1180 a 1189. La cámara acorazada y las decoraciones de estos cloisters contuvieron comúnmente influencia del francés. Este estilo del cloister fue reproducido en el décimotercer siglo por el Goths en Chiaravelle.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FOLWARK_PEDIA">[TAB]Folwarks son gigantes granjas polacas que fueron operados en la Comunidad de Polonia - Lituania desde el siglo 14 en la 20. Estos recursos se utilizaron para producir un excedente de alimentos. La primera folwarks se crearon en la iglesia y el monasterio de propiedad de motivos, pero luego fueron aprobadas por la nobleza y los campesinos ricos. La creación de folwarks fue impulsada por una creciente demanda de cereales y su alto beneficio. Folwark basado en la exportación de cereales es una parte importante de la economía de la polaca y lituana ELA. [PARAGRAPH: 1] La caída de los precios de los bienes en la agricultura a finales del siglo 17 marcó el inicio de una crisis para la folwark relacionados con la economía. El noble intento de aumentar la utilización de folwarks sólo perjudican la crisis económica más. Hasta el siglo 18, folwarks sigue siendo la base de nobles polacos del poder económico y político. Después de la abolición de la servidumbre de la gleba en Polonia, folwarks utilizados trabajo remunerado. Folwarks fueron abolidas por la República Popular de Polonia con la PKWN decreto de 6 de septiembre de 1944 sobre la reforma agrícola.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FURDO_PEDIA">[TAB]Desde la época de los romanos, los bañistas han viajado a Budapest para buscar sus baños naturales. Hoy en día, estas termas todavía existen, pero otras artificiales baños se han creado. Las fuentes termales contienen Hungría en el radio y otros minerales que contienen propiedades curativas únicas. Durante la ocupación otomana de Hungría, numerosos baños fueron construidos como Rudas, Gellert, y Kiraly. Otras casas de baño se encuentran en Hungría, como Csaszar, Lukacs, Rac, Szechenyi, y Dagaly.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_GEORGIA_SENAKI_PEDIA">[TAB] Georgia is well known for its rich folklore, unique traditional music, theatre, cinema, and art. Georgians are renowned for their love of music, dance, theatre and cinema. In the 20th century there have been notable Georgian painters such as Niko Pirosmani, Lado Gudiashvili, Elene Akhvlediani; ballet choreographers such as George Balanchine, Vakhtang Chabukiani, and Nino Ananiashvili; poets such as Galaktion Tabidze, Lado Asatiani, and Mukhran Machavariani; and theatre and film directors such as Robert Sturua, Tengiz Abuladze, Giorgi Danelia and Otar Ioseliani.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HAMBAR_PEDIA">[TAB]Un hambar es un pesebre del maíz o una estructura pequeña usada para almacenar y secar maíz en los Balcanes y las regiones que confinan en el llano de Pannonian.  Aunque muchos hambars son generalmente obsoletos, todavía hay algunos hambars encontrados a través de la región balcánica.  La palabra origina del significado ambar almacén, almacén, o depósito de la palabra turca.  La palabra en su forma original, ambar, también se utiliza en Serbia.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_SEWER_PEDIA">[TAB] En el valle de Indus, la limpieza es obviamente una parte importante de su sociedad. Las antiguas ciudades de Harapa y Mohenjo-daro de la civilización del valle Indus construyeron complejas redes de ladrillo-alineadas alrededor de los desagües de aguas residuales 2600 aC. En estos lugares al aire libre había inodoros conectados a esta red. Las zonas urbanas del valle de Indus también baños públicos y privados, de alcantarillado se eliminan a través de los drenajes subterráneos construir con ladrillos precisamente establecidas. Sofisticados sistemas de gestión del agua drenada en los reservorios de aguas residuales. Desagües de las casas también fueron conectados a un público más amplio el sistema de alcantarillado.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HOCKEY_RINK_PEDIA">[TAB]El hockey sobre hielo comenzó en Canadá, y atrae hoy a más jugadores y espectadores que cualquier otro deporte.  Organizan a las ligas a través del país.  El hockey profesional dibuja a millares de espectadores a las arenas grandes y a millones para mirar sus televisiones.  El entusiasmo es alto en el final de la estación, cuando los dos mejores equipos de la liga nacional del hockey, conocidos más comunmente como el NHL, emergen de una serie de segundas fases para competir para la taza de Stanley.  Hay actualmente seis equipos canadienses en el NHL.  Las jugar-áreas del hockey sobre hielo se conocen como pistas del hockey.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KOTEL_PEDIA">El Kotel, o la pared occidental, en Jerusalén es los más santos de sitios judíos. Es tan sagrada, porque es el remanente de la pared de Herodian que incluido y apoyado el segundo templo. También se llama la pared que se lamenta porque por siglos, los judíos han recolectado en la pared para estar de luto la pérdida de su templo. [PARAGRAPH: 1] La pared occidental fue construida por rey Herod en 20 A.C. durante su extensión del templo. La construcción tomó 11 años. En el ANUNCIO 70, el Romans destruyó Jerusalén y el templo. Toda que permanecía del templo, era la pared. Durante el período del otomano, la pared sintió bien principal lugar de los judíos el\' del recorrido, adonde vinieron afligirse la destrucción del templo. [PARAGRAPH: 1] Por siglos, la pared occidental fue situada en un aliado estrecho, y podía sostener solamente a algunos cientos worshipers. Pero, en 1967, después de la guerra de seis días, los israelíes crearon la plaza occidental de la pared, que puede acomodar diez de millares de devotos. Otra mejora llevada a cabo a la pared, era que la pared fue hecha seises y los pies de una mitad más altos cavando abajo y exponiendo dos más de las piedras del muro de contención. Esta área fue cubierta por la ruina por siglos.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KURGAN_PEDIA">[TAB]Un Kurgan es la palabra turca para el montón de entierro o el tumulus. La palabra Kurgan se utiliza para describir un montón de entierro usado en las edades Bronce-Medias en Rusia, en algunas partes de Europa. Kurgans fue utilizado sobre todo a través de Asia central y de Rusia, alrededor de donde prosperó el imperio de Khazar.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_PEDIA">[TAB] Una marae es un lugar sagrado, que sirve tanto para fines religiosos y sociales en los polinesios antes de las sociedades cristianas. En todos los idiomas polinesios, cualquier variante de esta palabra significa \"limpia, libre de malezas, árboles, etc\" Generalmente consta de un área de terreno despejado, aproximadamente rectangulares, bordeado con piedras o arbolado puestos. En los maoríes de Nueva Zelandia, el marae sigue siendo una parte vital de la vida cotidiana. Sin embargo, en la mayoría de las otras sociedades de Polinesia, la mayoría de marae fueron destruidos o abandonados con la llegada del cristianismo. A pesar de todo esto, marae se construyeron y aún considerado como un lugar sagrado y nadie puede construir sobre ella. [APARTADO: 1] En la sociedad maorí, el marae es un lugar donde la cultura puede ser celebrado. Varios intertribales ceremonias también se practica en los marae. En uso de los maoríes, es técnicamente el marae espacio cerrado delante de una casa de reunión. Sin embargo, es generalmente utilizado para describir el mismo y el marae rodeado complejo. En la reunión se casa es el escenario de importantes reuniones, sleepovers, y en la artesanía y las actividades culturales. El wharakeai, comedor, es demandado principalmente para las comidas comunales. Muchas de las palabras asociadas con marae tropicales en la Polinesia se mantienen en el contexto maoríes.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MEGARON_PEDIA">[TAB]El megaron era el gran Pasillo en la sociedad de Minoan-Mycenaean. Fue utilizado para muchos propósitos, incluyendo poesía, los banquetes, los dioses que se adoraban, el sacrificio, y los consejos de la guerra. Un megaron famoso es el pasillo de la recepción del rey en el palacio de Tyrins. El megaron es un pasillo rectangular con a two-collumned el pórtico. </string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MENARA_PEDIA">[TAB]El imperio del Cham era un imperio religioso, y construyó muchos templos. Una característica común de estos templos es que hay torres en estos templos. Los templos más famosos del Cham son los templos en mi hijo. Otros templos con las torres son Po Klaung, Po Nagar, y Pho Hai. En la aldea de Khuong mi adentro la provincia vietnamita de Quang Nam está parado un grupo de tres torres del Cham que fechan a partir del 10mo siglo. [PARAGRAPH: 1] El Po Nagar se eleva estado parado una vez en la entrada a un río. El complejo de las torres del Po Nagar fue construido entre el 7mo y 12mo siglo. Las torres más hermosas fueron construidas en el año 813 y 817. La mayoría fueron destruidas y solamente cuatro torres todavía están estando paradas. Cada torre es una capilla a un diverso deity. Hay ocho torres en Binh Dinh que son de uso general estudiar Champa.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_PILIAKALNIS_PEDIA">[TAB] Piliakalniai son fuertes en la colina de la antigua y medieval de Lituania. La primera fecha se piliakalniai a la 1 ª milenio antes de Cristo. Los más fuertes fueron refortified siglos más tarde en contra de las invasiones constantes Teutónica de los Caballeros. La mayoría de las fortalezas se encuentra en la orilla de un río, o en los que se reunió dos ríos. La colina era a menudo esculpida para la defensa, con cimas aplanadas y escarpadas laderas. Las fortificaciones fueron también típicamente de madera, aunque había algunos muros de piedra o ladrillo. Durante los primeros años de la Gran Ducado de Lituania, piliakalniai desempeñado un papel importante en las batallas contra el Livonian Orden Teutónica y Caballeros. Durante ese tiempo, el aumento de su construcción, sino que se convirtió en más fuerte. Su efectividad se redujo como las armas de fuego y cañones desarrollados, y su número empezó a disminuir.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_RINGFORT_PEDIA">[TAB] Ringforts son asentamientos fortificados que se acordó en general que se de la Early Medieval período en el norte de Europa, especialmente Irlanda. A ráth se hizo de la tierra y caiseal o cathair estaban hechos de piedra. A dun de más es un lugar de prestigio, la sede de un gobernante. Histórico o arqueológico acta de la Early Medieval Período en Irlanda no se acerca a la ringfort. Más de 45000 sitios han sido identificados como ringforts en toda Irlanda, pero más de 60000 sitios pueden ser identificados. [PARAGRAPH: 1] Ringforts tradicionalmente entendida como la dispersión de una granja, la honme de un hombre libre y su familia. Este veiw ha sido alterado, diciendo que no todos los ringforts no son granjas, sino que cubrir una variedad de funciones. Otros ringfort sitios han proporcionado pruebas de que ringforts desempeñado un papel importante en la economía de Irlanda. Las excavaciones han llevado a la conclusión de la cerámica en ringfort sitios lo que hace pensar que pueden haber sido utilizados como puestos de comercio o de otras funciones de arreglo. Otra teoría es que la ringforts se utilizaron para la defensa tanto por su nombre y la evidencia arqueológica. Ringforts puede haber sido construido para dar protección a la cría de las comunidades agrícolas y la guardia de su ganado. La forma circular de la ringfort también muestra sus ventajas defensivas. Explicaciones de los primeros cristianos período de apoyo otra idea: ringforts fueron construidas para significar la nobleza, la monarquía, y de la autoridad. El más complicado en el ringfort, mayor es la situación de los ocupantes. La promoción de la condición es el objetivo principal de la construcción de estos ringforts.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_THING_PEDIA">[TAB]Ein Ting ist eine regelnversammlung in den skandinavischen Gesellschaften, gebildet von den freien Leuten des Bereichs und von den Richtern überwacht.  Mittelalterliches Skandinavien wurde durch warring Clane und Stämme beherrscht, und ein Körper des Gesetzes wurde angefordert, Debatten zu vereinbaren.  In Schweden wird das Ting nicht nur verwendet, wenn man mittelalterliche Versammlungen, aber auch für sub-national Grafschaftsräte verweist, die Landsting angerufen werden.  Der Name wurde auch in den mittelalterlichen Zeiten für tings diese Regierung die historischen Landskap Provinzen verwendet.  Der Name wurde auch in den Namen der ersten Niveauinstanzen der schwedischen Gerichtsverfassung gefunden.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VAULTED_GRANARY_PEDIA">[TAB]El Nubians tenía su propia manera de construir cámaras acorazadas, llamada la cámara acorazada de Nubian. Fue utilizado para construir varios edificios, tales como graneros. Una de las ventajas dominantes de la cámara acorazada de Nubian es que puede ser construido sin ninguna ayuda o shuttering. Los ladrillos eran el inclinarse puesto en una cuesta pequeña contra las paredes gabble en una cámara acorazada longitudinal. La técnica antigua de Nubian fue restablecida más adelante por el arquitecto egipcio Hassan Fathy en los años 40.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VECHE_PEDIA">[TAB]La palabra veche refiere a las asambleas populares en los países medievales de Slavic.  En el Kievan Rus, un reino ucraniano medieval se conoce para ser el origen de muchos de los otros veches a través de los países de Slavic.  Las menciones más tempranas de veches en los chronicles rusos refieren a ejemplos en Belgorod, a una ciudad en el Dnieper en 977, a la república de Novgorod en 1016, y en Kiev en 1068.  Las materias discutidas asambleas de la guerra y paz, leyes adoptados, y llamado para y reglas expelidas.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VILLU_STATUE_PEDIA">[TAB] Villu Mitanni pescado es una deidad-. Mitanni hurritas fue un antiguo reino que floreció en el siglo 14 antes de Cristo. Villu es conocida hoy por algunos supervivientes de las estatuas de arcilla como un objeto de culto. Villu era un dios de las aguas, con influencia en la sequía y la sed. Fue usado en una función jurisdiccional. Las personas condenadas por delitos relacionados con el mar, el agua o la sangre sería apedreado con las mencionadas estatuas a la muerte. Fueron un penal que se castiga de cualquier otra manera, Villu disminuiría el caudal del río, causando la sequía y el hambre. Tras la conquista de Mitanni por los hititas, su culto y la pena se redujo.</string>
</resources>
