<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ALBANIA_PEDIA">[TAB]Albania is experienced by Civilization standards; home to the ancient Illyrians, the first people in the Balkans, Albania has housed the most ancient surviving race in Europe.  The Albanians, like their Illyrian ancestors, lived primarily in tribal and clan structures.  Rival clans competed with each other for much of their existance, resulting in disunity amongst the tribes, which fell victim to 33 armed invasions.  The central theme of Albania\'s history is that of the struggle and suffering of a fiercely independent but hopelessly outnumbered people against the tide of conquest in Europe.[PARAGRAPH:2] The term \"Albanian\" was first mentioned in a document by a Byzantine emperor in 1081.  This generic name classified all remaining Illyrians by the name of a single tribe, the Albani, situated in central Albania.  It was the Illyrians in the southern part of the Balkans which averted assimilation from the Slavic invaders that their north Balkan counterparts fell victim to.  Beginning with these invasions was the start of tensions between the Albanians and the Slavs, which have been at war with each other throughout much of their respective histories.[PARAGRAPH:2] Albania\'s Golden Age occurred in 1443 with the inception of the rebellion of Gjergj Kastrioti, the military strategist that managed to secure support from Christian Europe in continually defeating the Ottoman Empire in battle.  His success lay not only in the genius that he possessed, but also in the unity of the Albanians: Gjergj Kastrioti was the only man in Albania\'s history to completely unite the Albanian tribes.  Under the battle cry of a united, independent Albania, Gjergj Kastrioti waged a Holy War against the Muslim Turks with the ancient Albanian ideals of \"Nation, Faith, Fatherland!\"  They defeated the most powerful army in the world for 25 years until his death in 1468.  The Albanians continued their struggle under the leadership of Leke Dukagjini, but without the father of their nation they digressed into their former tribal alliegances.  The last Albanian fortress fell in 1480, and Albania was plunged into a dark age of Ottoman occupation.[PARAGRAPH:2] The Catholic Albanians initially resisted Turkish rule and sporadic revolts took place until the Turks adopted a policy of Islamicization, converting roughly 2/3 of the population to Islam over time.  This fostered even further disunity amongst the Albanians by adding a religious element of separation.  Albanian Muslims became subservient to Turkish authority and rose to positions of power and influence within the Empire.  Catholic Albanians maintained their centers of resistance, namely the mountainous Northern Highlands, and resisted Turkish rule with force.  The intelligentsia was murdered and the citizens were culturally and economically supressed.  For nearly 5 centuries the Albanians were stifled under the occupation of the Ottoman Empire.[PARAGRAPH:2] It was not until the Rilindja period in the late 19th century that nationalism prevailed over all else for the Albanians, like in the days of Gjergj Kastrioti.  The rebirth of Albanian culture and nationalism was jumpstarted by the treaty of San Stefano, a result of the Russo-Turkish war, which the Russians imposed on the Turks, forcing them to give Albanian lands to the Slavic countries of the Balkans.  The League of Prizren was formed in Kosova to combat this proposed partitioning of Albanian land to Montenegro, Serbia, and Bulgaria.  During this time Albanians began to put aside their religious and regional differences to come together to defend the land of their ancestors.  Austria-Hungary and the United Kingdom called a European conference to discuss the provisions of the Treaty of San Stefano, for they feared a Russian presence in the Balkans (through the land assigned to its Slavic brothers) would upset the European balance of power.  The Congress of Berlin (1878) decreed that Montenegro, Serbia, and Greece were to be awarded large tracts of Albanian inhabited lands.  The League of Prizren assembled troops in defense of this partitioned land, and largely succeeded in its defense, until both the Great Powers of Europe and the Ottoman Empire combined forces to defeat the Albanians and hand over the partitioned territories.  Revolts once again rose up but were of little consequence until the turn of the 20th century.[PARAGRAPH:2] On April 6, 1911, the Albanian flag was raised by Ded Gjon Luli Dedvukaj to declare independence from the Ottoman Empire for the first time in 468 years.  The Albanians had once again managed to come together for the greater good in ridding their ancestral homeland of foreign occupiers.  This revolt sparked a general rebellion all throughout Albanian inhabited lands.  In 1912 Albanians took the Turkish-held capital of the vilayet of Kosova, Shkup, and Albanians in other areas defeated Turkish armies to reclaim their lands.  Neighboring Balkan countries saw this as an opportunity to gain land, and Montenegro began the first Balkan War, along with Serbs, Bulgarians, and Greeks, to grab as much Albanian land as possible.  The Slavs took much of northern Albania, and the Greeks took large parts of southern Albania.  The Albanians quickly declared the independence of the Albanian state in the southern port city of Vlora (Vlona) on November 28, 1912.  By 1913, the Treaty of Bucharest established that Albania was an independent country, albeit at half it\'s original size.[PARAGRAPH:2] The remainder of the 20th century saw two World Wars, hostility and border disputes, a harsh and cruel communist regime by a Stalin-like dictator, Enver Hoxha, then finally the emergence of democracy with Sali Berisha, and genocide against the Albanians of Kosova.  The story of Albania is a tragedy that is almost unknown throughout the world.  Yet, the people carry on with high hopes, despite their setting at the heart of the \"powderkeg of the Balkans,\" which can only be neutralized by restoring Albania to its pre-Congress of Berlin ethnic borders.  Hopefully such wrongs will be reversed, and Albania will finally be able to live peacefully with its neighbors.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRALIA_PEDIA">[TAB]Fin da Medio Evo, le storia si sono dette a circa l\'esistenza di grande continente sull\'emisfero del sud.  Ma Europei non lo avevano visto mai e si sono riferito come incognita australe di terra, Latino per la terra del sud sconosciuta.  Mentre facevano i loro viaggi fra i Paesi Bassi e le loro colonie, i Dutch erano i primi Europei per vedere l\'Australia.  Il navigatore olandese Abel Tasman è stato spedito per esplorare la zona ed anche se ha navigato troppo lontano per vedere il continente, ha raggiunto ed esplorato che cosa ora è la Tasmania.  Nessun\'esplorazione vigilante del continente è stata condotta fino al 1770, quando cuoco del James, un ufficiale navale britannico ed esploratore, è stata navigata lungo il relativo litorale orientale e lo è stato chiamato New South Wales.  Ha notato che la baia del New South Wales era adatta per lo stabilimento futuro. [PARAGRAPH: 1] I primi stabilimenti sono stati fatti quando la Gran-Bretagna aveva perso le relative colonie negli Stati Uniti.  Il ricerca del posto alternato che potrebbe usare per alleviare congestionato le prigioni, il governo britannico ha stabilito una colonia penale alla baia di botanica.  Poichè più condanna è venuto in Australia, le nuove colonie sono state stabilite in Tasmania ed il continente de Australia.  Parecchi altri esploratori hanno cominciato un\'esplorazione più completa dell\'Australia, stabilente che la Tasmania era un\'isola, attraversante le montagne blu e progettante le varie isole. [PARAGRAPH: 1] La vita era difficile durante i primi anni a Sydney.  I tentativi all\'agricoltura venuta a mancare nel povero terreno ed esso non erano fino a trovare la terra migliore lungo la baia di Nepean, all\'ovest, che i poderi riusciti sono stati installati ed approvvigionamenti di generi alimentari migliorati.  Sviluppo dell\'Australia aumentata lane e di caccia alla balena.  I settlers britannici liberi hanno cominciato ad arrivare nel 1820s e la prima colonia libera è stata stabilita al fiume dello Swan in 1829.  La colonia di Victoria è stata formata fra gli anni di 1835 e di 1837.  Mentre i settlers hanno cominciato a spostare le loro pecore interne nel 1820s, più stabilimenti sono stati stabiliti dovunque trovassero il buon pascolo.  Anche con le alte speranze, molti di questi settlers successivi hanno trovato la terra unrewarding ed asciutta.  Le sei colonie si sono sviluppate velocemente e tutte sono diventato autonome durante la metà posteriore del 1800s. [PARAGRAPH: 1] A tempo, le sei colonie hanno realizzato i benefici di funzionamento insieme ed hanno passato due costituzioni durante gli anni di 1891 e di 1898.  Il 1° gennaio 1901, le sei colonie sono diventato dichiara nel nuovo commonwealth dell\'Australia.  Sia nelle guerre mondiali I che II, l\'Australia ha combattuto dal lato della Gran-Bretagna.  L\'Australia inoltre ha dato il supporto alle forze degli Stati Uniti nella seconda guerra mondiale.  L\'Australia è diventato più attiva negli affari del mondo dopo la seconda guerra mondiale.  Le truppe australiane sono state trasmesse in Corea in 1950 come componente dell\'ordine delle Nazioni Unite.  Una grande parte di reddito nazionale dell\'Australia è data annualmente ai p#si in via di sviluppo, particolarmente quelli nella regione pacifica del sud. [PARAGRAPH: 1] Per aumentare il commercio australiano, il governo notevolmente ha consigliato all\'immigrazione in Australia dai paesi europei.  Durante i seguenti anni, milioni di nuovi australiani sono stati riassestati con successo.  Tuttavia, durante gli anni 80, il numero di immigranti europei è diminuito acutamente e più rifugiati dai paesi asiatici hanno cominciato a immigrate in Australia.  La consapevolezza aumentata ai problemi delle popolazioni autoctone australiane è diventato evidente verso la fine degli anni 80 e del governo spostate per aiutare il Aboriginals.  Dopo l\'asta economica negli anni 80, una recessione tagliente seguita da disoccupazione si è presentata negli anni 90.  Durante questo tempo, il governo ha fatto le azioni a commercio aumentato di paesi asiatici, che hanno contribuito a ristabilire l\'economia.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_AUSTRIA_PEDIA">[TAB]L\'Austria è stata risolta da varie tribù celtiche. Noricum, un regno celtica, è stato rivendicato da Romano e di fatto una provincia. Dopo la caduta del Romano Impero, l\'Austria è stata invasa da bavaresi, slavi, e Avari. Quando Carlo Magno conquista della terra in 788, ha incoraggiato la colonizzazione e il cristianesimo. Austria, ora parte della Francia orientale, è stata sotto il controllo della casa di Babenberg. Nel 976, la zona nota come Marchia Orientalis è stato dato a Leopoldo di Babenberg nel 976. [PARAGRAPH: 2] Il primo record del terreno essendo noto come l\'Austria è nel 966, quando fa riferimento al territorio della Babenberg marzo. Secoli successivi sono caratterizzati dai primi insediamenti del paese. Nel 1156, il Privilegium meno elevati per l\'Austria il ducato statue. Il Babenbergs anche ottenuto il Ducato di Stiria nel 1192. [PARAGRAPH: 2] Con la morte di Federico II nel 1246, si è conclusa la Barenberg linea. Otakar II di Boemia efficacemente controllato la ducati d\'Austria. Dopo la sua sconfitta e Durnkrut da Rudolf I della Germania nel 1278, il suo regno è venuto a scadenza. Secoli successivi sarebbe un tempo di prosperità austriaco, sotto la dinastia, gli Asburgo. Nel XIV e XV secolo, gli Asburgo province accumulato nella zona del Ducato d\'Austria. Nel 1438, Albert V duca d\'Austria è stato scelto come successore di suo suocero, l\'imperatore Sigismondo. Sebbene Albert pronunciata solo per un anno, da quel momento in poi, ogni imperatore del Sacro Romano Impero era un Asburgo, con una sola eccezione. [PARAGRAPH: 2] Il Asburgo ha iniziato ad accumulare terre nel corso degli anni, e nel 1477 l\'arciduca Massimiliano acquisito la maggior parte dei Paesi Bassi dopo aver sposato l\'erede di Borgogna. Suo figlio Filippo il Bello sposò l\'erede di Castiglia e di Aragona, e la Spagna e il suo acquisito italiana, africana, e del Nuovo Mondo adjuncts per gli Asburgo. [PARAGRAPH: 2] In seguito alla battaglia di Mohacs, austriaco governanti ampliato la loro territori. Tuttavia, l\'espansione ottomana in Ungheria ha portato a frequenti conflitti tra le due potenze. Il lungo regno di Leopoldo I si è conclusa con l\'Austria in conflitto con i Turchi. In seguito alla difesa di Vienna nel 1628, una serie di campagne hanno portato al ritorno di Ungheria per il controllo austriaco nel 1699. Tuttavia, durante l\'ultima parte del regno di Carlo VI, l\'Austria rinuncia alcuni di questi vantaggi. Trascorso tale termine, l\'età del dualismo prussiano austriaca - ha iniziato in Ungheria. [PARAGRAPH: 2] Diversi sconfitte contro Napoleone, la fine del vecchio Sacro Romano Impero nel 1806, e nel 1804 l\'impero austriaco è stata fondata. Nel 1867, è stato trasformato in duplice monarchia d\'Austria - Ungheria. In seguito le guerre napoleoniche, l\'Austria è emersa come una delle potenze dominanti insieme con la Prussia e la Russia. Nel 1815, la Confederazione tedesca è stata fondata, sotto la Presidenza austriaca. Austria e Prussia sono stati uno dei due principali poteri. Dopo la Germania ha voluto diventare un unico paese, l\'Austria era disposta a far parte di essa e cresciuto fuori della Germania, mentre è cresciuta in Prussia. In seguito alla sconfitta della Prussia alla battaglia di Koniggratz in Boemia, l\'Austria ha dovuto lasciare la Confederazione tedesca ed è stata successivamente non sono più autorizzati a prendere parte politica tedesca. [PARAGRAPH: 2] Il compromesso austro-ungarico del 1867 ha fornito una doppia sovranità sotto Francesco Giuseppe I, che regnò fino alla sua morte. La diversità degli impero reso difficile il controllo in un\'epoca di movimenti nazionalisti emergenti. L\'assassinio di arciduca Francesco Ferdinando nel 1914 è stata la probabile causa della prima guerra mondiale, che ha portato alle dimissioni della austro-ungarico. [PARAGRAPH: 2] Nel 1918 e 1919, l\'Austria era conosciuta come la Repubblica di tedesco in Austria. La monarchia è stata, tuttavia, sciolto nel 1919 e di una democrazia parlamentare è stata istituita nel 1920. Nel 1922, in Austria è stato dato un prestito di migliorare la condizione economica generale. Con la concessione del prestito, l\'Austria è passata da uno stato indipendente per il controllo esercitato dalla Lega delle Nazioni. Al momento, il vero sovrano d\'Austria è diventata la Lega, attraverso il suo commissario a Vienna. [PARAGRAPH: 2] La Prima Repubblica austriaca è durato fino al 1933. I due principali partiti combattuto reciprocamente, entro il parlamento. Dopo la guerra civile austriaco nel 1934, diversi membri della Schutzbund partito sono stati eseguiti e il Partito socialdemocratico è stato bandito. Nel 1936, le truppe tedesche occupato il paese e di Hitler, un nativo d\'Austria se stesso, ha perso la cittadinanza nel 1925. Poco prima del crollo del Terzo Reich, Karl Renner creazione di un governo provvisorio a Vienna. Tanto come la Germania, l\'Austria, troppo, è stato diviso in inglese, francese, uno sovietico e uno americano Zona e disciplinato dalla Commissione alleata per l\'Austria. [PARAGRAPH: 2] Nel maggio 1955, l\'Austria riacquistato l\'indipendenza e si è dichiarato neutrale permanente, che rimane oggi. Il sistema politico della seconda Repubblica è venuto a essere caratterizzata dal sistema di Proporz, il che significa che la maggior parte dei posti di qualche importanza politica sono stati divisi equamente tra i membri dei socialdemocratici e il Partito popolare. Oggi, l\'Austria ha cinque grandi parti: la SPO (Partito laburista), il OVP (conservatori), i Verdi (ambientalisti), e FPO (nazionalisti). L\'Austria è diventata membro dell\'Unione europea nel 1995, e ha mantenuto la sua neutralità costituzionale.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_BULGARIA_PEDIA">[TAB]Il Bulgars è arrivato nella regione dall\'Asia centrale nell\'ANNUNCIO 600s.  Hanno conquistato la parte della penisola Balkan occupata da Slavs dall\'impero Byzantine.  In 681, Byzantium ha riconosciuto il primo impero bulgaro, che ha durato fino al 1081.  Anche se avevano regolato il paese, il Bulgars ha adottato la lingua e le tradizioni degli Slavs.  Durante Medio Evo, la Bulgaria era un\'alimentazione militare grande.  Ha combattuto frequentemente l\'impero Byzantine ed altri vicini ed invaders.  In 865 il righello bulgaro Tsar Boris mi sono convertito in Christianity.  Ha installato la chiesa bulgara indipendente ed ha introdotto l\'alfabeto cirillico.  Queste nuove lingua e chiesa si sono sparse ad altre zone dell\'Europa Orientale, compreso la Russia.  Durante il regno del figlio del Boris, Simeon I, Bulgaria si è espanso sia territoriale che culturalmente. [PARAGRAFO: 1] La Bulgaria ha declinato nell\'influenza dopo la morte del Simeon.  In 1018 il basilico Byzantine dell\'imperatore II ha sconfitto il paese ed ha concluso il primo impero bulgaro.  La Bulgaria è rimasto parte dell\'impero Byzantine fino al 1186.  In 1186, John Asen I ed il suo fratello Peter hanno recuperato l\'indipendenza della Bulgaria.  L\'arte e la letteratura sono fiorito sotto il regno di Tsar John Asen II e molte chiese sono state fondate.  Ma in 1396, insieme al Balcani restante dichiara, la Bulgaria è stato conquistato dai Turchi del Ottoman. [PARAGRAFO: 1] Durante la regola del Ottoman della Bulgaria, il nobility bulgaro diminuito e la chiesa hanno avuti poca alimentazione.  I coltivatori bulgari sono stati resi a servi ai padroni turchi.  I bulgari quasi hanno perso la loro identità culturale, dato che la capacità di leggere e scrivere aveva declinato e poche potrebbero ricordare la storia della loro gente.  Tuttavia, una rinascita nazionale bulgara ha cominciato nel 1800s.  Una chiesa bulgara indipendente è stata reintegrata in 1870.  Alcuni bulgari si sono mossi verso le montagne ed iniziano una campagna del guerrigliero contro la regola turca. [PARAGRAFO: 1] La Russia ha aiutato la Bulgaria a guadagnare l\'indipendenza politica.  Poiché molte alimentazioni d\'Europa occidentale hanno temuto l\'espansione russa, solo la Bulgaria del Nord è stata liberata.  Tuttavia, in 1885, la parte del sud del paese reunited con la Bulgaria.  Le alimentazioni europee del tempo non hanno creduto che i bulgari fossero abbastanza esperti governare il loro proprio paese ad un modo democratico.  Invece, hanno proposto la Bulgaria sono regolati da un monarca straniero, in primo luogo da Alexander Battenberg.  Tuttavia, Alexander ha dato in su il throne in 1886 ed è stato passato sopra al principe Ferdinand di Saxe-Coburg-Gotha.  [PARAGRAFO: 1] In 1907, il principe Ferdinand ha ammesso il titolo di Tsar ed ha dichiarato le regioni di vecchia Bulgaria, specialmente Macedonia.  Un\'alleanza Balkan è stata generata fra la Bulgaria, la Serbia, Montenegro e la Grecia.  Questa alleanza ha combattuto contro i Turchi nella prima guerra Balkan in 1912.  Dopo bickering fra se stesso, la Bulgaria è stata sconfitta da un\'alleanza della Grecia, della Serbia, della Romania e di Turchia nella seconda guerra Balkan.  Ciò ha provocato in Bulgaria che dà sui relativi reclami a Macedonia. [PARAGRAFO: 1] Durante la guerra mondiale I, la Bulgaria si è alleata con la Germania e l\'Austria-Ungheria.  Essendo dal lato perdente, è stato costretto per dare in su più terra.  Le difficoltà economiche e politiche sono state causate con una pletora di rifugiati da Macedonia e dai grandi reparations di guerra.  Durante la seconda guerra mondiale, la Bulgaria si è alleata ancora una volta con la Germania.  In 1944, la Bulgaria ha avuto le discussioni di pace con gli alleati.  Poiché questi colloqui di pace si sono mossi lentamente, l\'Unione Sovietica ha dichiarato la guerra con Bulgaria ed i capi comunisti bulgari hanno preso l\'alimentazione.  In 1946, il monarchy si è abolito e la Bulgaria ha adottato un governo comunista.  Durante gli anni della regola comunista, la libertà politica e culturale era limitata ma l\'industria è stata consigliata a.  In 1989, parecchi capi comunisti sono stati rimossi da alimentazione, lasciante la stanza affinchè i partiti avversari entrino nel governo.  Le prime elezioni a norma di nuova costituzione sono state tenute in 1991.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CANADA_PEDIA">[TAB]I vari gruppi della gente prehistoric hanno abitato che cosa ora è il Canada.  Europei in primo luogo sono arrivato quando il Vikings brevemente si è depositato nel Canada intorno all\'ANNUNCIO 1000.  Verso la fine di 1400s e di 1500s iniziale, la Francia e l\'Inghilterra hanno cominciato a trasmettere gli esploratori nel Canada.  L\'esploratore francese Samuel de Champlain è arrivato in 1603 ed ha installato i primi stabilimenti europei duraturi nei porti la città della Quebec e in 1605 reale in 1608.  Queste nuove colonie verrebbero essere conosciute come nuova Francia.  I vari commercianti della pelliccia sono venuto nel Canada partecipare al commercio con gli Americani natali.  Quando i tensionamenti si sono sviluppati, le guerre del Iroquois e del francese hanno scoppiato sopra controllo del commercio della pelliccia. [PARAGRAPH: 1] L\'inglese ha cominciato una volta a depositarsi nel Canada e le tredici colonie, parecchie guerre hanno scoppiato con conseguente gran parte delle terre francesi nel Canada da cedere in Inghilterra.  I bordi canadesi espansi ed esso hanno visto un alto numero di immigranti irlandesi e britannici nel 1800s iniziale.  L\'industria del legname inoltre sorpasserebbe il commercio della pelliccia nell\'importanza durante questo tempo.  Il desiderio per il governo responsabile ha risultato dopo le ribellioni di 1837.  La Legge dell\'unione in 1840 ha unito tutte le terre del canadese in una provincia unita del Canada.  I canadesi francesi ed inglesi hanno lavorato insieme nell\'Assemblea per ristabilire i diritti francesi, che lungamente erano stati trascurati dopo la dominazione della Gran-Bretagna nel 1800s. [PARAGRAPH: 1] Il Canada espanso ancor più nel mid-1800s con una serie di spedizioni westward.  Il movimento verso unire il Canada superiore e più basso in un paese è aumentato durante questo periodo di nazionalismo canadese inglese aumentato.  A seguito di parecchi congressi costituzionali, la Legge dei Britannici America del Nord ha determinato una confederazione che genera un paese sotto il nome del Canada con quattro province: Ontario, la Quebec, Nuova Scozia ed il Nuovo Brunswick.  A tempo, altre province hanno unito la confederazione. [PARAGRAPH: 1] Minster principale John A. Il partito conservatore del Macdonald ha installato una politica nazionale delle tariffe per proteggere le industrie manufatturiere canadesi d\'emersione.  L\'aperto l\'ovest, il governo ha patrocinato una costruzione di tre ferrovie transcontinentali.  Ulteriormente, il governo ha aperto gli stabilimenti dei prairies ed ha stabilito il relativo dominion sopra il territorio.  Dopo che gli sbalzi dell\'oro di Klondike in 1898, il governo decidano generare il territorio di Yukon come territorio separato.  In 1905, Alberta e Saskatchewan si sono trasformati in in province come più immigranti depositati nei prairies. [PARAGRAPH: 1] Il Canada ha fornito la guerra mondiale I di 1914, trasmettendo si offre volontariamente alla parte anteriore occidentale.  In 1919, il Canada ha fatto parte indipendentemente della lega delle nazioni dalla Gran-Bretagna.  In 1931, lo statuto di Westminster ha asserito l\'indipendenza del Canada.  La depressione grande di 1929 ha portato le difficoltà economiche nel Canada.  Il Canada ha dichiarato indipendentemente la guerra con Germania durante la seconda guerra mondiale sotto il re del William Lione Mackenzie del Primo Ministro, tre giorni dopo la Gran-Bretagna.  L\'economia canadese ha cresciuto come materiale militare prodotto industria per se, la Gran-Bretagna, la Cina e l\'Unione Sovietica.  Il Canada ha rifinito la guerra con una di più grandi forze munite nel mondo [PARAGRAPH: 1] Cambiamenti sociali della Quebec ed economici profondi con esperienza durante la rivoluzione calma degli anni 60.  Sotto i governi liberali successivi di Lester B. Pearson e Pierre Trudeau, una nuova identità canadese sono emerso.  Il Canada ha adottato la relativa bandierina corrente del foglio dell\'acero in 1965.  I vari atti che combattono la distinzione culturale sono stati passati negli anni 60 e negli anni 70 come le onde dell\'immigrazione non-European hanno cambiato la faccia del paese.  I programmi democratici sociali quali Healthcare universale, il programma di pensione del Canada ed i prestiti di allievo del Canada sono stati passati durante questo tempo.  Negli anni 80, il governo canadese ha spinto verso libero scambio e rapporti più vicini con gli Stati Uniti.  A causa di questi movimenti e di altri verso l\'America, molti canadesi si preoccupano per la loro differenza culturale dagli Stati Uniti. Tuttavia, i canadesi prendono l\'orgoglio speciale nel loro sistema di healthcare universale e del loro impegno al multiculturalism.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHAMPA_PEDIA">[TAB]La gente del Cham ha raggiunto BC il continente di Champa dal Borneo nei primi e secondi secoli. I Chams sono discendenti della gente del Sa Huynh. La gente del Sa Huynh era in artigiani esperti di monili e degli ornamenti fatti con le pietre ed il vetro duri. Dall\'ANNUNCIO circa 200, il litorale centrale del Vietnam è stato abitato dai Chams. Dopo il settimo secolo, Champa ha incluso le province moderne di Quang Nam, di Quang Ngai, del Ding di Binh, di Yen di Phu, di Khanh Hoa, di Ninh Thuan e di Binh Thuan. Il cinese e Funan hanno influenzato il Cham che in anticipo la coltura a causa del fare la guerra quello ha continuato fortemente fra il Funan ed il Cham. Champa era un collegamento importante nell\'itinerario della spezia. Malgrado il frequente combattimento fra il Champa e la Cambogia le famiglie reali intermarried molte volte. [PARAGRAPH: 2]Prima di 1471, Champa era una confederazione di quattro o cinque principalities. Questi principalities inoltre sono stati chiamati dopo le città, che erano Indrapura, Amaravati, Vijaya, Kauthara e Panduranga. All\'interno di questi principalities, ci erano due gruppi: il DUA e il Cau. Il DUA ha vissuto in Amaravati e in Vijaya mentre il Cau ha vissuto in Kauthara e in Pandaranga. Le abitudini e le abitudini contrastanti dei clan conducono si scontra e perfino guerra. I due clan hanno depositato solitamente le dispute per mezzo di intermarriage. [PARAGRAPH: 2] La storia del Cham è caratterizzata dal frequente conflitto dei militari con il cinese, il Khmer, il vietnamita ed i Mongols. Il Cham ha avuto sia il successo che guasti degli anni. Nel twelfth secolo, il Cham ha fatto la guerra ripetutamente con il Khmer. Il Cham ha attacato il Khmer Angkor vicino capitale in 1177 e sacked esso in 1178 seguiti da un\'invasione marittima dal lago Tonle fiacca. In Jayavarman 1178 VII, un principe di Khmer, ha bloccato il capitale del Cham in serie di guerre navali. La catena delle guerre si è conclusa in 1203 in cui Jayavarman VIII del Champa del sud occupato Khmers e gli ha reso una provincia di Khmer. Tuttavia, in 1220 il Cham riguadagnato la loro indipendenza. [PARAGRAPH: 2] In 1281 i Mongols trasmessi ad una flotta a Champa dopo il re Indravarman V hanno rifiutato di dare il tributo a Kublai Khan. La gente del Cham si è nascosta nelle colline da fright. Un anno più successivamente, i Mongols hanno trasmesso un grande esercito al Cham di attacco. L\'esercito ha marciato con Champa senza il permesso del vietnamita. Il vietnamita ed il Cham hanno attacato i Mongols, che finalmente si sono ritirati. [PARAGRAPH: 2] In 1312, il re vietnamita Tran Anh Tong ha sconfitto il Cham ed ha reso loro un vassal dichiarare per quattordici anni. Il re Che Bong Nga del Cham è riuscito ad unire le terre del Cham ed ad attacare il Vietnam dal mare. Che Bong Nga è riuscito a bloccare quasi il tutto del paese. Gli eserciti del Cham sacked la città, Hanoi, dentro il 1372 ed il successivamente capitali in 1377. L\'ultimo attacco era in 1388 ed era l\'ultima offesa seria contro il Vietnam. In 1446, il Dai Viet ha attacato Champa sotto la direzione di Trinh Kha che per un breve periodo ha bloccato la città di Vijaya. Malgrado il vietnamita perdendo questa guerra, in 1470 sotto la direzione di Le Thanh Tong, il Cham è stato attacato. Vijaya ed il re Tra Toan sono stati bloccati dal vietnamita. Questa sconfitta ha indotto molta gente del Cham a muoversi in Cambogia e Malacca. [PARAGRAPH: 2] Il principality di Panduranga ha conservato alcuna della relativa indipendenza dal vietnamita ed era il punto di partenza dei signori moderni del Cham. Un aristocrat del Cham ha chiamato la sconfitta aiutata Dat di Oknha le forze del Nguyen in 1695. Di conseguenza, i signori del Cham sono stati resi a signori locali di Panduranga e molto attentamente sono stati sorvegliati dai funzionari del Nguyen. L\'alimentazione dei signori del Cham era, tuttavia, limitato e la loro alimentazione ha cominciato a declinare nel corso degli anni. Il titolo dei signori del Cham più successivamente è stato retroceduto a prefect. La regola del Cham ha terminato in 1832, quando l\'imperatore Minh Mang ha grippato la zona.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_CHOLA_PEDIA">[TAB]There is very little information available regarding the origin of the Chola Dynasty. The antiquity of this dynasty is evident from the mentions in ancient Tamil literature and in inscriptions. Later medieval Cholas also claimed a long and ancient lineage to their dynasty. Mentions in the early Sangam literature (c. 150 CE) indicate that the earliest kings of the dynasty antedated 100 CE. The earliest Chola kings for whom there is tangible evidence are mentioned in the Sangam literature. Scholars generally agree that this literature belongs to the first few centuries of the common era. The internal chronology of this literature is still far from settled, and at present a connected account of the history of the period cannot be derived. The Sangam literature records the names of the kings and the princes, and of the poets who extolled them. Despite a rich literature that depicts the life and work of these people, these cannot be worked into connected history.[PARAGRAPH:2]Around the 7th century, a Chola kingdom flourished in present-day Andhra Pradesh. These Telugu Cholas (or Chodas) traced their descent to the early Sangam Cholas. However, it is not known if they had any relation to the early Cholas. It is possible that a branch of the Tamil Cholas migrated north during the time of the Pallavas to establish a kingdom of their own, away from the dominating influences of the Pandyas and Pallavas. The Chinese pilgrim Xuanzang, who spent several months in Kanchipuram during 639640 writes about the \'kingdom of Culi-ya\', in an apparent reference to the Telugu Chodas.[PARAGRAPH:2]Around 850, Vijayalaya rose from obscurity to take an opportunity arising out of a conflict between Pandyas and Pallavas, captured Thanjavur and eventually established the imperial line of the medieval Cholas. The Chola dynasty was at the peak of its influence and power during the medieval period. Through their leadership and vision, kings such as Rajaraja Chola I and Rajendra Chola I extended the Chola kingdom beyond the traditional limits of a Tamil kingdom.At its peak, the Chola Empire stretched from the island of Sri Lanka in the south to the Godavari basin in the north. The kingdoms along the east coast of India up to the river Ganges acknowledged Chola suzerainty. Chola navies invaded and conquered Srivijaya in the Malayan archipelago.Throughout this period, the Cholas were constantly troubled by the ever-resilient Sinhalas, who attempted to overthrow the Chola occupation of Lanka, Pandya princes who tried to win independence for their traditional territories, and by the growing ambitions of the Chalukyas in the western Deccan. This period saw constant warfare between the Cholas and these antagonists. A balance of power existed between the Chalukyas and the Cholas, and there was a tacit acceptance of the Tungabhadra River as the boundary between the two empires. However, the bone of contention between these two powers was the growing Chola influence in the Vengi kingdom.[PARAGRAPH:2]The Later Chola dynasty saw capable rulers in Kulothunga Chola I and Vikrama Chola; however, the decline of the Chola power practically started during this period. The Cholas lost control of the island of Lanka and were driven out by the revival of Sinhala power. Around 1118, they lost control of Vengi to the Western Chalukya king Vikramaditya VI and Gangavadi (southern Mysore districts) to the growing power of Hoysala Vishnuvardhana, a Chalukya feudatory. In the Pandya territories, the lack of a controlling central administration prompted a number of claimants to the Pandya throne to cause a civil war in which the Sinhalas and the Cholas were involved by proxy.[PARAGRAPH:2]The Cholas, under Rajaraja Chola III and later, his son Rajendra Chola III, experienced continuous trouble. One feudatory, the Kadava chieftain Kopperunchinga I, even held Rajaraja Chola III as hostage for sometime. At the close of the 12th century, the growing influence of the Hoysalas replaced the declining Chalukyas as the main player in the north. The local feudatories were also becoming sufficiently confident to challenge the central Chola authority. The Cholas were exposed to assaults from within and without. The Pandyas in the south had risen to the rank of a great power. The Hoysalas in the west threatened the existence of the Chola empire. Rajendra tried to survive by aligning with the two powers in turn. At the close of Rajendras reign, the Pandyan empire was at the height of prosperity and had taken the place of the Chola empire in the eyes of the foreign observers. The last recorded date of Rajendra III is 1279. There is no evidence that Rajendra was followed immediately by another Chola prince. The Chola empire was completely overshadowed by the Pandyan empire and sank into obscurity by the end of the 13th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HARAPPA_PEDIA">[TAB] Le prime tracce di civiltà del subcontinente indiano si trovano lungo il fiume Indus. I primi scavi di questa Civiltà della valle dell\'Indo, o Harappan Civilization, sono state effettuate nel 1921 e l\'antica città di Harappa e Mohenjo-Daro. Entrambi questi siti mostrano alcuni esempi di una civiltà altamente sofisticato che prima sviluppato alcuni 4500 - 5000 anni fa. La gente della valle sono stati Dravidians più probabile, che potrebbe essere stato spinto verso il basso in India meridionale quando il ariani, con le loro più avanzata tecnologia militare, ha iniziato le loro migrazioni in India intorno al 2000 aC. Anche se il Indus Valley script deve ancora essere decifrata, i numerosi sigilli, statuaria, vasaio, e le città della valle di Indus studiosi hanno permesso di costruire una realistica conto della Civiltà della valle dell\'Indo. [PARAGRAPH: 1] Una stato centralizzato, ampie e urbanistica, è suggerita dal layout della grande città di Harappa e Mohenjo-Daro. Lo stesso tipo di bruciato mattone sembra essere stata utilizzata in molte città che sono state centinaia di miglia di distanza. I pesi e le misure mostrano una sostanziale regolarità. La gente della valle animali addomesticati e raccolte varie colture, come il cotone, sesamo, piselli, e orzo. Essi possono anche essere stati navigatori, come Indus Valley sigilli sono stati trovati in luoghi come Sumeri. Tuttavia, la Civiltà della valle dell\'Indo sembra essere stata ampiamente urbano, sfidando l\'ex India idea di come la civiltà agricola. La gente della valle era un mercante di classe che, come suggerisce dati, impegnati nella diffusione commerciale. [PARAGRAPH: 1] Né Harappa Mohenjo-Daro, né mostrare alcuna prova del fuoco altari, e, di conseguenza, si può ragionevolmente supporre che i vari rituali intorno al fuoco, che sono importanti e Induismo sono stati portati dagli ariani. La gente della Valle non sembrano essere stati in possesso di cavalli, come Harappan sigilli di terracotta e non mostrano alcun segno di cavalli. Diversa da quella scavata e rovine di Harappa Mohenjo-Daro, questi sigilli fornire suggerimenti più dettagliati sulla personalità e della cultura del popolo della valle. Tori e gli elefanti fare apparire sulla sigilli, ma i cornuti tori ancora non può essere associato con il toro di Shiva e Induismo. La mucca di venerata anche l\'Induismo non viene visualizzato in Harappan sigilli. Le donne ritratte sulla sigilli elaborare indossare indumenti pesanti e gioielli. Questo suggerisce che la gente della valle sono stati colti con le persone sofisticato gusto in un avanzato sentimento artistico. [PARAGRAPH: 1] La civiltà della Valle solleva molte questioni irrisolte. Perché questa civiltà, considerando la sua raffinatezza, e non al di là della diffusione della Valle? La zona in cui la Civiltà della valle dell\'Indo è sviluppato aride, e si può supporre che lo sviluppo urbano si è svolta lungo un fiume che fluiva attraverso un deserto virtuale. Ci sono anche questione circa la scomparsa del Indus Valley città. Nel Rig Veda si parla di una guerra dio vedica, Indra, distruggendo alcune fortezze e cittadelle, che potrebbe avere incluso Harappa e di altre città della Valle. Tuttavia, la maggior parte degli elementi di prova concernenti la citta \'si basa sulla scomparsa l\'arrivo degli ariani in India.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HUNGARY_PEDIA">[TAB] Prima della nascita di Cristo, Ungheria apparteneva a Romano. Nel 5 ° secolo A.D., gli Unni travolto da est. Più tardi, slava e germanica persone costante nella regione. Ungheresi traccia di solito la loro storia ai magiari, che, a norma di Arpad, arrivati al bacino del Danubio. Una tribù di nomadi cavalieri esperti, il magiari sono stati eccellenti guerrieri, che domina l\'intera regione, in quanto recante assedio alla città tedesche e di Bisanzio. [PARAGRAPH: 2] Ai sensi del re ungherese Santo Stefano, l\'Ungheria è stata unita sotto potenti nobili. Ungheria e la Croazia sono state riunite nel 1091 e divenne il più forte Stato in est Europa centrale. Tuttavia, il potere è diminuito, e fu costretto a passare sotto il potere dei nobili. Nel 1242, i Mongoli invaso che ha devastato la terra. La maggior parte di Ungheria sono stati governanti stranieri, con un illustre re. Sotto il re Luigi il Grande, l\'Ungheria ha raggiunto la sua massima espansione territoriale. Tuttavia, l\'impero ottomano poste una minaccia per l\'Ungheria, che ha iniziato lentamente spingendo sul Ungheria frontiere. Pagina Matthias Corvinus e suo padre Janos Hunyadi, gli ottomani erano spinti da Ungheria e la fine è stata restaurata. [PARAGRAPH: 2] Con la morte di Mattia, l\'Ungheria è sceso ancora una volta in disordine, e si è recato sotto il controllo dei turchi. Nel 17 ° secolo, i turchi sono stati scacciati da Germania, Austria, che ha dichiarato duramente contro gli ungheresi. Così, si sono ribellati più volte, uno dei più importanti è che sotto Lajos Kossuth. Questo tentativo di ribellione è stato schiacciato quando gli austriaci ricevuto aiuti dalla Russia. Il compromesso del 1867 ha creato il doppio Monarchia d\'Austria - Ungheria, Ungheria, che ha dato il proprio parlamento. Tuttavia, è stato stabilito dalla austriaca imperatore Francesco Giuseppe I, che è stato incoronato re d\'Ungheria. [PARAGRAPH: 2] Nella prima guerra mondiale, l\'Ungheria ha combattuto sul lato di Austria e Germania, e di una rivoluzione dopo la guerra fatta una repubblica Ungheria. Dopo la prima guerra mondiale, l\'Ungheria ha perso gran parte della sua terra che si spera di ritrovare nella seconda guerra mondiale. Tuttavia, è stato sotto occupazione tedesca nel 1944, che sono stati cacciati dalle truppe sovietiche. In seguito le selezioni nel 1945, l\'Ungheria è diventata una repubblica. Tuttavia, sotto l\'influenza dei sovietici, l\'Ungheria è diventata comunista, che ha governato il paese duramente. Dopo vari tentativi di successo di assumere il governo e fare le riforme, le truppe sovietiche l\'Ungheria è entrata a ripristinare il comunismo. Dal 1989, l\'Ungheria è stata quella di vedere grandi riforme governative. Nel 1990, le truppe sovietiche iniziato la loro partenza da Ungheria, finisce l\'epoca e di iniziare una nuova.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_HURRIANS_PEDIA">[TAB] Come molti aspetti della cultura Hurrian, le loro origini sono ancora un mistero. Dal 2400 aC, la Hurrians può avere ampliato da colline del Caucaso settentrionale alla Mesopotamia. Il Khabur River Valley è diventato il cuore del Hurrian terreni per un millennio. La prima nota Hurrian regno era centrata sulla città di Urkesh nel corso del terzo millennio aC. La fine della Impero accadico consentito alla Hurrians per ottenere il controllo della zona. Ora il Hurrians potrebbe trarre vantaggio dal precedente ricchi culture che vi abitano e organizzare le proprie avanzate città-stato. Urkesh avuto alcuni potenti vicini. I loro vicini di casa inclusi i potenti Amorite regno dei mari e la capitale di un regno assiro Old chiamato Shubat-Enlil è stata fondata da una certa distanza Urkesh a un altro Hurrian insediamento nella valle del fiume Khabur. [PARAGRAPH: 1] La Hurrians anche migrati ovest, e dal 1725 aC loro resti si trovano nel nord della Siria. Early Hurrian regni, come Kizzuwatna, fiorirono durante questo tempo. Tuttavia, molti di loro si sono trovati poi sottomessa dai Ittiti, che sono stati influenzati dalla cultura Hurrian per secoli. La distruzione del regno babilonese dalla Ittiti consentito una potente dinastia Hurrian a salire. Un leggendario re, Kirta, fondò il regno di Mitanni intorno al 1500 aC. Mitanni è gradualmente cresciuto dalla regione intorno al Khabur Valley e divenne il più potente regno del Vicino Oriente nel 1400 e 1300 aC. [PARAGRAPH: 1] Barattarna re di Mitanni ampliato il regno di Mitanni notevolmente, e la nazione è cresciuta ancora di più, sotto il regno di Shaushtatar. Hurrian altri regni, come Kizzuwatna e Ishuwa, dimostrato potenti alleati contro gli Ittiti ostile. Diverse le guerre con i faraoni per il controllo della Siria, ha causato il Mitanni e egiziani a formare un\'alleanza. Durante il regno Shaushtatar, Mitanni è cresciuto al suo zenit. Dopo la morte di Shuttarna, Mitanni è stato devastato da una guerra di successione. Dopo un re infine rivendicato il trono, Mitanni era stata notevolmente indebolita. Al tempo stesso, sia la ittita e assira maggiore potenza, portando ad una maggiore thread Mitanni. Nella capitale Washukanni una nuova lotta di potere scoppiata. Alla fine, dopo le guerre con gli Ittiti e Assiri, Mitanni era notevolmente indebolita e fu infine annessa dal re assiro Shalmaneser nel 13 ° secolo aC. [PARAGRAPH: 1] Un altro Hurrian regno ha beneficiato anche la scomparsa di potenza babilonese nel XVI secolo aC. Il Hurrians ora abitato la regione nord-est del fiume Tigri. Il regno che è stato Arrapha qui emerse. Scavi presso uno dei Arrapha città capoluogo, Nuzi, dimostrato di essere un importante fonte di informazioni circa la Hurrians. Infine, questo regno fu distrutta dal assiri e il XIV secolo aC. [PARAGRAPH: 1] Con il tredicesimo secolo aC, tutti gli Stati Hurrian era stato sconfitto da altri popoli. Il cuore della Hurrian terre, il Khabur River Valley, divenne provincia assira. Hurrian la popolazione in Siria sembra aver dato loro la lingua in favore di accado assira dialetto, o, più probabilmente, l\'aramaico.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_IRELAND_PEDIA">[TAB] La maggior parte delle persone chiama l\'arrivo dei Celti l\'inizio della storia irlandese. Tuttavia, prima popoli della terra abitata noto come l\'Irlanda. Bella oro e gioielli di ceramica sono stati conservati a rivelare la loro capacità artistiche. Il loro credo religioso e delle pratiche sono indicati nella decorazione della loro sepoltura siti. Celti provenienti da Gallia, Francia moderna giorni, intorno al 4 ° secolo aC. Essi dominano le popolazioni della terra con le loro spade in ferro. Essi hanno messo a punto un preciso codice di leggi e la loro onorati poeti tanto come re. Nel 5 ° secolo, è venuto a San Patrizio Irlanda e la gente convertiti al cristianesimo. Di conseguenza, molti monasteri sono stati costruiti e monaci irlandesi portarono il cristianesimo in Europa. Perché di importanza religiosa Irlanda, è stata conosciuta anche come l\'Isola dei Santi e studiosi. Tuttavia, una serie di insignificanti re reso impossibile governi forti, lasciando Irlanda soggetta a vari invasori. [PARAGRAFO: 2] Il primo invasori d\'Irlanda sono stati i marinai Viking dal nord Europa. Hanno fondato molte delle città costiere dell\'Irlanda, che hanno conosciuto nel corso della storia come la più importante. Dublino, Cork, Limerick e tutti devono la loro istituzione ai Vichinghi, che per primo ha colpito intorno ai primi 9a secolo. Essi rimase in Irlanda per il controllo di diversi secoli. Tuttavia, non avevano il potere nella famosa battaglia di Clontarf, vicino a Dublino. In questa battaglia, il re irlandese Brian Boru vinto una decisiva vittoria nel 1014. [PARAGRAFO: 2] Il re d\'Inghilterra era stato a lungo a conoscenza dell \'isola ad ovest. Nel 1169, i baroni normanni è venuto in Irlanda, il piombo dal re Enrico II d\'Inghilterra, e il gaelico re costretti a presentare. Essi sono stati utilizzati per l\'alimentazione di perdere l\'Irish High King e sono ansioso di spostare la loro lealtà in Inghilterra. Inghilterra rafforzato la sua presa nel corso degli anni, causando molti popolo irlandese, a perdere la loro identità culturale e adattare in Inghilterra. L\'inglese coloni in Irlanda ha parlato in inglese e francese, piuttosto che di Norman gaelico. Nel tempo, hanno cominciato a intermarry con l\'irlandese e di accettare le loro tradizioni. [PARAGRAFO: 2] è stata approvata una legge per mantenere l\'inglese e irlandese oltre nel 1366. Essa divenne illegale per l\'inglese a intermarry con gli irlandesi. Dopo la Riforma protestante nel 16 ° secolo, i sentimenti di antagonismo trasformata in una guerra spirituale. Enrico VIII voleva i cattolici d\'Irlanda, a seguire la Chiesa d\'Inghilterra. Sua figlia, la regina Elisabetta mi ha preso terra in Irlanda e lo diede ai coloni inglese. Una parte di esso è stata data a Sir Walter Raleigh, che, secondo la leggenda, piantata la prima patata in Irlanda. L\'irlandese resistito inglese stalwartly su diversi casi. La grande mobilitazione Hugh O\'Neill irlandese forze e ha vinto nove vittorie nel corso di un anno di guerra. La battaglia di Kinsale nel 1601 è stata una delle battaglie decisive della storia in Irlanda, ma si è conclusa nella sconfitta dei irlandese. Oliver Cromwell, il leader del puritana Inghilterra, infine schiacciato la resistenza irlandese, durante la metà del 17 ° secolo. Egli ha riempito l\'intero paese con British coloni affittuari cattolica e costretto a trasferirsi in meno fertili terre. Irlandesi cattolici sono stati autorizzati a mantenere solo un terzo di tutti i terreni in Irlanda. [PARAGRAFO: 2] Tuttavia, una nuova speranza accaduto dopo un irlandese cattolico re, Giacomo II, salito al potere in Inghilterra. Tuttavia, il protestante inglese nobili offerto il trono al protestante Guglielmo III. Come risultato della Cattolica di opposizione a William, il Parlamento inglese ha approvato la legge penale. Queste leggi ha affermato che gli irlandesi cattolici non aveva diritto o di diritti religiosi e sono stati ridotti in povertà. Le rivoluzioni francese e americana sembrava indicare una nuova era di libertà. Due tentativi di ribellioni, uno nel 1798 el\'altro nel 1803, entrambi falliti. Tuttavia, un atto di Unione sarebbe dichiarato Irlanda parte del Regno Unito e irlandese, i cattolici erano stati promessi seggi nel Parlamento britannico. Quest\'ultimo, tuttavia, è stato negato dal re Giorgio III. Non fino al 1829 è stata abrogata la legge che ha negato i cattolici rappresentanza in Parlamento. [PARAGRAFO: 2] La carestia del 1845-49 ha portato nuovi problemi per l\'Irlanda. Ha ridotto la popolazione da 2500000. Chi 1500000 morto di malattia e la fame, mentre l\'altra parte si trasferì negli Stati Uniti e in altri paesi. Regola divenne una casa popolare domanda, che è stata effettuata da Charles Stewart Parnell. Tuttavia, ha perso il suo seguito, quando è stato coinvolto in un caso di divorzio. Durante la prima guerra mondiale, molte persone hanno aderito irlandese britannico, mentre altri hanno aderito irlandese volontari, un gruppo costituito per difendere i diritti del popolo irlandese. Nel 1916, i volontari hanno aderito Cittadino Esercito, costituito per la difesa dei lavoratori dopo la grande Dublino sciopero in1913. Il gruppo ha tentato di catturare Dublino e proclamare uno repubblica irlandese. Tuttavia, essi sono stati costretti a rinunciare al British dopo diversi del gruppo di importanti dirigenti sono stati girati. [PARAGRAFO: 2] Nonostante questi contrattempi, il popolo irlandese ha ancora fissato le loro menti in materia di indipendenza. Dopo la guerra nel 1921, la Gran Bretagna e Irlanda firmato un trattato che da ventisei contee diventato uno Stato libero nel Commonwealth britannico. Sei delle contee di Ulster rimasto oltre Irlanda del Nord, una provincia del Regno Unito. Guerre sono scoppiati tra sostenitori e oppositori del Trattato. L\'opposizione era guidata da Eamon di Valera, che è stato eletto presidente della Repubblica nel 1918. Una nuova costituzione è stata redatta nel 1936, e il paese doveva essere governato da un presidente e un primo ministro. Nel 1948, l\'Irlanda è stato istituito e ha lasciato il Commonwealth. [PARAGRAFO: 2] nazionalisti irlandesi sono sempre stati contrari alla partizione del paese. Di fatto, la costituzione irlandese borse di cittadinanza nella repubblica per il popolo dell\'Irlanda del Nord. I cattolici dell\'Irlanda del Nord si sentono discriminati. Ancora, i protestanti in Irlanda, la maggioranza, hanno paura che saranno assorbiti dai cattolici a sud. I problemi creati dalla partizione hanno portato ad anni di aggressione e di lotte. Al fine di risolvere la controversia, il governo irlandese ha firmato un trattato con il Regno Unito, che ha dichiarato che il governo irlandese ha avuto un ruolo consultivo nella messa in funzione della politica dell\'Irlanda del Nord. Nel 1995, l\'irlandese e britannico istituito una struttura per le consultazioni in Irlanda del Nord, con la disposizione che la provincia del futuro sarebbe determinato dal popolo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA">[TAB]L\'Israele Ã¨ una piccola nazione nel Medio Oriente, situato nel sud-ovest Asia sul bordo del mare mediterraneo. Il dichiarare dell\'Israele Ã¨ stato stabilito in 1948 come rifugio per gli ebrei universalmente. I fondatori del moderno dichiarano dell\'Israele cercato per generare un nuovo paese di cui principii, abitudini ed il modo di vivere sarebbe ebreo. [PARAGRAPH: 2] I regni ebrei sono fiorito nella regione nei periodi antichi, ma prima di 1948, non ci era stato ebreo dichiara per 2.000 anni. Gli ebrei sono stati sparsi dappertutto dopo il Romans li avevano guidati fuori nel primo e secondo ANNUNCIO di secoli. Malgrado tutto questo oppression, gli ebrei non hanno dimenticato mai la terra dell\'Israele. Gli ebrei sono collegati molto attentamente con la terra dell\'Israele a causa di tutti gli eventi religiosi che si sono presentati nell\'Israele. Ci erano inoltre eventi molto importanti nella storia nell\'Israele, quali la distruzione del tempiale e dell\'aumento e la caduta dei regni ebrei. Quando gli ebrei persecuted in Medio Evo, era la speranza di rinvio nell\'Israele che le ha mantenute vive. [PARAGRAPH: 2] I Exodus dall\'Egitto, cavo da Moses, conducono gli Ebrei alla terra antica dell\'Israele. I Philistines hanno forzato gli Ebrei unire sotto un singolo capo, Saul, che conducono gli Ebrei alla vittoria sopra i Philistines. Saul Ã¨ considerare solitamente come il primo re ebraico. Saul Ã¨ stato seguito dal re David. David era un hero dall\'infanzia, quando slain eyed la leone-bestia Goliath. David ha dichiarato Gerusalemme il capitale ed ha generato i militari potenti. David inoltre ha portato l\'arca del patto a Gerusalemme, che ha contenuto due ridurre in pani di pietra su cui i dieci ordini sono stati scritti. Solomon ha seguito David. Solomon era un diplomatico matrice, che costruisce le strade, i fortresses e un palazzo reale. La maggior parte del famoso Ã¨ tempiale del Solomon, conosciuto come il tempiale di Solomon. Il tempiale di Solomon era il centro della religione ebrea in quel tempo [PARAGRAPH: 2] Le imposte elevate nell\'Israele conducono alla divisione del regno. Il nord, Israele, trasportato la maggior parte della popolazione e del territorio. La piccola e parte del sud ha stato bene a Judah. L\'Israele Ã¨ sopravvissuto per due secoli. Ã stato distrutto internamente ed Ã¨ stato interferito dagli imperi rivali. A 734 BC, i Assyrians hanno invaso l\'Israele. Hanno ucciso molti Israelites ed exiled molto. Judah, ha avuto meno violenza che l\'Israele. In 586 BC, Gerusalemme Ã¨ caduto ai Babylonians ed il tempiale di Solomon Ã¨ stato distrutto. Ma il Judeans ha rifiutato di dimenticare lÃ  la patria di Judah. Il Judeans Ã¨ venuto insieme nelle riunioni che erano il precursore per gli synogogues. Ascoltato lÃ  i prophets. Quando Cyrus il grande della Persia ha preso il controllo delle terre palestinesi, ha permesso che il Judeans rinviasse a lÃ  atterra. Per 600 anni, ci era un altro ebreo dichiara. [PARAGRAPH: 2] Quando il Judeans ha rinviato nell\'Israele, il processo di generazione del regno nuovo Ã¨ risultato essere duro. Ci erano difficoltÃ  religiose nell\'Israele. I non ebrei sono stati disprezzati nella societÃ  di Judean. I nuovi prophets hanno dovuto insegnare che il dio non solo Ã¨ stato significato per gli ebrei, ma tutta la gente. Nel secolo di quarto BC, Alexander il grande ha sconfitto il paese. CiÃ² portata nelle abitudini pagan alla terra. Alcune gioventÃ¹ persino hanno abbandonato le tradizioni ebree. Un righello del Greco successivo, Antiochus Epiphanes, persecuted gli ebrei e le loro tradizioni. Sotto Judah Maccabee ed i suoi fratelli, una sommossa si Ã¨ svasata. In 165, l\'ebrei dichiarano erano indipendenti ancora una volta. [PARAGRAPH: 2] Nel primo secolo BC, Roma ha conquistato l\'ebreo dichiara. La regola de Roma era tirannica e una sommossa ebrea ha cominciato in ANNUNCIO 66. Le legioni romane hanno conquistato Gerusalemme dopo una resistenza lunga in ANNUNCIO 70. Il Romans ha distrutto il tempiale e tutta che rimanesse era la parete. Questa parete Ã¨ stato conosciuta come la parete lamentantesi ed Ã¨ il posto piÃ¹ santo per la preghiera per gli ebrei oggi. In ANNUNCIO 73, il Romans Masada conquistato e l\'ebrei dichiarano sono stati distrutti. La gente ebrea era nel exile. Per molti anni, gli ebrei hanno affrontato la punizione horrible per essere ebrei durante Medio Evo. [PARAGRAPH: 2] Nel diciannovesimo secolo, le onde del anti-Semitism si sono sparse attraverso l\'Europa Orientale, in cui molto l\'ebreo ha vissuto. Molti ebrei hanno emigrato negli Stati Uniti e l\'Europa. Alcuni si sono mossi nel Palestine, la posizione della terra antica dell\'Israele. Questa idea di generazione dell\'ebreo nuovo dichiara Ã¨ denominata Zionism. Il Holocaust della seconda guerra mondiale, quando sei milione ebrei sono stati assassinati, ha aggiunto all\'intensitÃ  del movimento sionistico. La guerra inoltre ha lasciato molti rifugiati ebrei in Europa. Molti preferiti per stabilire una nuova nazione piuttosto che si muovono verso le nuove sedi, o vanno di nuovo al loro vecchio paese. [PARAGRAPH: 2] Le Nazioni Unite hanno notato l\'esigenza di una patria ebrea e in 1947, ha suggerito che il Palestine Ã¨ trasformato in un ebreo dichiara. Il 14 maggio 1948, David Ben-Gurion, primo ministro di perfezione dell\'Israele, indipendenza dell\'Israele dichiarato. Molti paesi arabi hanno opposto questa decisione e questo ha scintillato gli anni del conflitto Arabo-Israeliano che verrebbero. L\'Israele poichÃ© si Ã¨ sviluppato in una democrazia moderna ed Ã¨ uno dei paesi piÃ¹ potenti nel Medio Oriente.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_KHAZARIA_PEDIA">[TAB]Nel settimo secolo, nella regione fra il Mar Nero ed il mare caspico, un ebreo libero dichiara ï¿½ stato stabilito. La relativa gente era una miscela dei Turchi di Khazar, quale facevano parte dell\'espansione di Gok Turkic, i Huns, il Bulgars ed i Caucasians. La storia dell\'impero di Khazar comincia quando l\'infante-impero Khagan Bulan ascoltato di un mullah arabo, di un priest cristiano e di un rabbi ebreo sulle ragioni per le quali Khazaria dovrebbe adottare ciascuna delle loro religioni. Dopo molto pensiero, Bulan ha deciso adottare la fede ebrea. In nessun posto altrimenti nel mondo, ha una nazione non-Ebrea subita una tal conversione come Bulan ha affrontato l\'espansione musulmana del sud e l\'espansione cristiana all\'ovest. Alcune guerre fra il Khazars e gli arabi hanno impedito l\'Islam la diffusione attraverso tutta l\'Europa Orientale in un momento in cui l\'Islam stava attraendo molti seguicamme. Inoltre si ï¿½ trasformato in in un posto di sicurezza ed in rifugio per la gente ebrea, mentre il resto del mondo persecuted. [PARAGRAPH: 2] L\'alimentazione di Khazar comincia BC a circa 650, quando il regno di Turkic ha formato dopo il disfacimento dei Turchi di Gok ed il crollo del loro rivale il Avars. La coltura di Khazar ï¿½ stata modellata intorno ai Turchi di Gok, con l\'alimentazione suprema della tenuta di Khagan e il Khagan Bek che ï¿½ l\'alimentazione militare. Il Khazars ha usato uno scritto runic che ha provenuto in Mongolia come loro lingua. La maggior parte dei gruppi turchi del periodo hanno usato lo stesso tipo di lingua. [PARAGRAPH: 3] Gli eruditi arabi del tempo forniscono la maggior parte della conoscenza del Khazars. Un chronicler musulmano di undicesimo secolo ha elaborato sull\'uomo che ha portato la fede ebrea a Khazaria. Le sue scritture spiegano come un singolo ebreo di Khazar, che ha avuto un alto Rank dei militari, ha convertito tutto il altro Khazars in Judaism. Il chronicler ha continuato a spiegare come il Khazars ha osservato il Judaism. Obadiah, uno dei discendenti del Bulan, ha consolidato la religione nuovo-adottata con la costruzione degli synogogues ed ha invitato gli eruditi ebrei al confince altri doubters fra il aristocracy. Tuttavia, era non solo l\'elite militare ed i nobili che sono stati convertiti. La gente comune ha abbracciato la nuova religione con le armi aperte. Lo shamanism Pagan era la religione originale del Khazar, rimasta sul posto come erano altre religioni. Incredibely, una Corte suprema sette-forte con i rappresentanti di tutta la fede ï¿½ stato stabilito per accertare l\'udienza giusta per tutta la gente. Tale tolleranza religiosa era unheard di. [PARAGRAPH: 4] Anche se il Khazars era la gente del nomadiv, la conversione a Judaism ha optato velocemente per un existance depositato con Khazaria che prospera dall\'agricoltura, dalla produzione delle merci e dal commercio. Khazaria inoltre ha svolto un ruolo nella sconfitta della Persia nel settimo secolo, alleante lo auto con i Turchi e il Byzantines. Lï¿½ wer inoltre che una serie di guerre nell\'ottavo centurey contro gli arabi che hanno stabilito il souther del Khazaria borders alle montagne del Caucaso. Tuttavia, il Khazars ï¿½ associato con un periodo di pace lungo la steppa perchï¿½ di piï¿½ sono state interessate del commercio che la guerra. [PARAGRAPH: 5] Il Khazars era molto coopertive con i loro vicini tali che la configurazione di Byzantines una parete per loro alla cittï¿½ di Sarkel lungo il fiume di indoss. I emporors Byzantine Justinian II e Constantine V entrambi hanno preso una moglie di Khazar. Khazar inoltre ha portato molte nuove tecnologie dentro poichï¿½ gli ebrei da dappertutto sono venuto alla ricerca di un falï¿½ ebreo. Tutto questo ha contribuito a rinforzare Khazaria e trasformarlo una civilizzazione cosmopolita e progressiva. [PARAGRAPH: 6] Al limite piï¿½ grande degli imperi a 850, ha allungato dal nero al mare caspico. I canali navigabili stavano commerciando i collegamenti e il Khazars ha costruito la cittï¿½ di Kiev, successivamente trasformantesi nel relativo capitale. Resistere dei capitali di Khazar era Itil. Ha avuto un alberino di commercio, un centro amministrativo e hearland religioso per gli ebrei. Inoltre ha avuto un mosque islamico per servire la popolazione musulmana. L\'alimentazione di Khazar si ï¿½ conclusa sotto Svyatoslav, il righello di Kiev. Khazaria allora ï¿½ stato rilevato dal Pechenegs vicino, dal Oghuz e dalla gente Byzantine. I commercianti di Khazar hanno affrontato le circostanze difficili durante questi periodi e tutta la menzione di loro estremitï¿½. Il Penchenegs che ha avuto molta della terra di Khazar non ha messo a fuoco su commercio e distrupted il commercio con l\'Europa Orientale.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LATVIA_PEDIA">Not in Italian</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LITHUANIA_PEDIA">[TAB] Il lituano prime tribù erano uniti sotto Duca Mindaugas in circa 1230. Nel 1251, Mindaugas è stato convertito al cristianesimo e incoronato re. Tuttavia, la sua nobiltà ribellati e lo uccise, e la Lituania è stata restituita al culto pagano della natura. Nel 1387, il Granduca Jogaila accettato la corona polacca e creato un personale alleanza con la Polonia. Egli ha convertito al cristianesimo, e con l\'aiuto di suo cugino, il Granduca Vytautas, i lituani convertito al cristianesimo. Lituania ampliato enormemente sotto il regno di Vytautas, lui a guadagnare il titolo di \"Grande\". [PARAGRAPH: 1] Nel 1795, e la conclusione di divisione della Polonia, la Lituania è stato ripreso dal russo. Un movimento nazionalista lituano ha avuto inizio nel 1800. Dopo l\'impero russo è stato rimosso dal potere, la Lituania ha proclamato la sua indipendenza il 16 febbraio 1918. Quando la seconda guerra mondiale scoppiò nel 1939, la Lituania si è dichiarato neutrale. Nel 1940, tuttavia, a seguito di un patto segreto tra nazista tedesco e leader sovietico, la Lituania fu occupata dall\'Unione Sovietica. A parte l\'intervallo di occupazione tedesca dal 1941 al 1944, la Lituania è stato quello di rimanere una repubblica sovietica fino al 1991. Lituano resistenza armata per i sovietici causato decine di migliaia di vittime. I sovietici deportati, secondo le stime, 300000 persone, frenato libertà, e di fatto il paese economicamente dipendente da parte dell\'Unione Sovietica. [PARAGRAPH: 1] A metà degli anni 1980, Mikhail Gorbaciov è salito al potere in Unione Sovietica, e ha iniziato una serie di riforme liberiste. Nel 1988, lituani organizzato il proprio movimento di riforma, chiamato Sajudis. Ha guadagnato una grande quantità di sostegno nel paese ed è stato in grado di dettare il lituano partito comunista, che ha rotto con i comunisti sovietici nel 1989. In multipartitico elezioni per un nuovo parlamento nel 1990, è stato Sajudis vittorioso. Lituano indipendenza è stata restaurata, e Vytautas Landbergis venne eletto presidente. Gorbaciov ha risposto con un blocco economico e una dimostrazione di forza militare, di cui sia venuta meno. Nel 1991, Gorbaciov ha riconosciuto l\'indipendenza della Lituania, a pochi mesi prima del crollo dell\'Unione Sovietica. Nel 1992 le elezioni, il Partito Democratico del Lavoro ha vinto un terzo dei seggi in parlamento. Elezioni presidenziali nel 1993, ha determinato una vittoria per il leader del partito, Algirdas Brazauskas, oltre Landsbergis. Nel 1995, Sajudis riconquistato la maggioranza dei seggi in parlamento.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_LOMBARD_PEDIA">[TAB]La storia del Langobards comincia con una piccola tribù conosciuta come il Winniler. Il Winniler ha abitato su un\'isola nordica denominata Scanan. Il Winniler è stato tagliato in tre gruppi ed il terzo è stato spostato dalla terra originale. La gente partente era cavo dal fratello Ybor e Aio e la loro madre Gambara. È arrivato sulle terre di Scoringa, che è stato regolato da Wandals. Dal momento che, la gente di Scoringa è stata forzata o a tributo di paga, o andare fare la guerra. Il Winniler ha scelto andare fare la guerra e perché hanno avute tali pochi numeri, le donne sono state costrette a combattere accanto agli uomini. Le donne hanno legato i loro capelli davanti le loro facce. Quando sono state macchiate, molte hanno notato le loro barbe lunghe. Da questo momento in poi, il Winniler è stato conosciuto come il Langobard, che è Latinized a Langobards. [PARAGRAPH: 2] Il Langobard ha abitato vicino al fiume Elbe vicino al Chauci. I ritrovamenti Archaeological indicano che la società in anticipo del Langobard ha girato intorno all\'agricoltura. La prima menzione del Langobards si è presentata fra l\'ANNUNCIO 9 e 16. Sono stati accennati dallo storico romano Velleius Paterculus della corte. Paterculus li ha descritti come essendo savagery tedesco più feroce del normale. Il Langobards è stato presupposto come tribù di Seubian, argomenti di re Marobod del Marcomanni. La pace allora fatta di Marcomanni con il Romans e ecco perché il Langobards non facevano parte del confederacy tedesco. [PARAGRAPH: 2] Nel secondo secolo, il Langobards compare in Renania. Il Langobard notevolmente si era espanso durante questo tempo. Appena prima l\'anno 166, il Langobards e il Obii hanno attraversato il Danubio ed hanno invaso Pannonia. Il Langobards ha perso la guerra ed ha rinviato di nuovo alle loro sedi sul fiume Elbe. Dopo questo tempo, il Langobards sembra sparire da storia. Un motivo è che il Langobards potrebbe ricercare più profondo nelle terre germaniche. Mentre un certo Langobard ha migrato, altri sono stati assorbiti dal Saxons circostante. Subito dopo, il Langobards è aumentato in su contro il Saxons con il loro re Agelmund. Il Langobards ha cominciato su un\'altra espansione. [PARAGRAPH: 2] L\'incrocio in Mauringa era difficile perché il Usipetes ha negato il passaggio di Langobards. A causa di questa, una lotta è stata organizzata fra gli uomini più forti di ogni tribù. Il Langobards ha lasciato la lotta come victors ed il loro passaggio è stato assegnato. Langobards il Mauringa raggiunto ed il primo re, Agelmund, regolato per trenta anni. Il Langobards allora ha partito da Mauringa ed è arrivato a Golanda. Il Golanda era una terra sulla banca del Oder. Lasciando Golanda, il Langobards ha attraversato Anthaib e Banthaib fino a che infine non raggiungessero Vurgundaib. I Huns hanno attacato il Langobards ed hanno ucciso il loro re Agelmund. Il Langobards è aumentato in su contro i Huns sotto il nuovo re Laimicho. [PARAGRAPH: 2] Durante l\'anno 560, un nuovo re ha emerso chi contrassegnerebbe una svolta nella storia del Langobard, Alboin. Alboin ha sconfitto il Gepids, ha reso loro i suoi oggetti ed ha condotto il Langobards e una federazione di altre tribù attraverso le alpi Julian per invadere l\'Italia. La prima città importante da cadere era tribuna Iulii, in cui ha generato il primo ducato del Langobard. Il suo nipote, Gisulph, doveva essere il duca. di estate di 569, il Langobards ha conquistato Milano, che allora era nello stato terribile a causa delle guerre gotiche. Pavia è rientrato nel siege dopo tre anni, trasformantesi nel primo capitale di nuovo regno del Langobard. Durante gli anni imminenti, il Langobards ha stabilito ulteriore sud, Spoleto e Benevento dei due ducati. Il Byzantines è riuscito a mantenere il controllo di Ravenna e di Roma. [PARAGRAPH: 2] Il territorio del Langobard è stato diviso in 36 ducati. Il re ha regolato sopra loro ed ha amministrato la terra attraverso i rappresentanti denominati gastaldi. Questa unità era comunque, debole e il Langobards ha perso il controllo sopra Spoleto e Benevento a col tempo di firme di franchigia. Le morti di Alboin e del suo figlio Cleph hanno provocato un interregnum di dieci anni conosciuto come la regola dei duchi. I duchi, minacciati dalle firme di franchigia, hanno scelto il figlio di Cleph, Authari, il loro re seguente. Authari ha provato a riorganizzare la gestione reale e riesce a concludere l\'alleanza pericolosa fra il Byzantines e le firme di franchigia. Dopo la morte del Authari in 590, Agilulf, duca di Torino, ha regolato. Ha combattuto con successo i ribelli dall\'Italia del Nord ed ha conquistato Padova e Mantua. [PARAGRAPH: 2] Rothari, il righello seguente, ha esteso il regno conquistando Ligura e la parte restante dei territori Byzantine di Veneto. Rothari inoltre ha scritto le leggi della sua gente nel Latino. Il figlio del Rothari, Rodoald, riuscito lui ma è stato ucciso dal partito cattolico. Dopo la morte di Aripert in 661, il regno è stato diviso fra i suoi bambini. I capitali erano a Milano e Pavia. Gromoald overthrew Perctarit, righello del Langobardia Milano-centrato ed ha sconfitto le firme di franchigia ed ha conquistato l\'Italia del sud. [PARAGRAPH: 2] Le difficoltà religiose sono rimasto la fonte di lotta durante i seguenti anni. Il Langobards è riuscito a guadagnare il controllo sopra Spoleto e Benevento. Inoltre hanno aiutato l\'azionamento Frankish del Charles Martel del Marshall indietro gli arabi. Aistulf ha conquistato per la prima volta Ravenna, ma è stato sconfitto dal re delle firme di franchigia, renetta III. L\'ultimo re del Langobard alla r ule was Desiderius, duke of Tuscany. He attempted to prevent the Pope from attacking, and entered Rome for the first time. Charlemagne continued to defeat the Langobards on countless occasions to follow. Charlemagne took the title \"King of the Langobards\". [PARAGRAPH: 2] The Langobards of Southern Italy had not yet been conquered by Charlemagne, and made several attempts to produce a king with little success. The Langobards of Sothern Italy were now claimed by two empires, the Carolingian and Byzantine. Benevento at this time grew to it greatest extent. Langobard culture became embedded in formerly Greek Apulia. A civil war spread throughout Langobard lands for ten years after Emperor Louis II, the only Frankish king to exercise power over the Langobard states, imposed a peace treaty. The kingdom was divided into two states into the Principalities of Benevento of Salerno. Arabs began conquering Langobard cities and lands. The papacy began absorbing the remaining Langobard lands, which over time was losing their power. The romance of the Langobards can still be seen in the modern Langobardy region of Italy.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_MYCENAE_PEDIA">[TAB]Il Mycenaeans era gente warlike che in primo luogo ha entrato nella penisola greca intorno a 1600 B.C. La loro coltura si è evoluta intorno alla coltura di Minoan a causa dei loro rapporti commerciali vicini. Un certo Mycenaeans ha stato bene ai commercianti di seafaring, mentre alcuni altri sono rimasto guerrieri come i loro antenati. [PARAGRAPH: 2] Il Mycenaeans è stato organizzato nei piccoli regni, di cui ciascuno hanno avuti relativo proprio fortress del hilltop comandare il resto della terra. L\'più impressionante di questi strongholds era Mycenae. Il fortress è stato contenuto una parete della pietra dai 40 piedi che era oltre spesso 26 piedi. Ciò ha reso il fortress virtualmente invincible. Come Knossos del Minoans, Mycenae potrebbe essere la sede di un overlord a quale gli altri righelli hanno rinviato. I fortresses di Mycenaean erano più piccoli dei palazzi di Minoan ma assomigliati a loro in altri sensi. All\'interno del fortress erano le officine. Le cerimonie eccessive guardate re nel megaron. I re di Mycenae sono stati sepolti in tombe con i loro effetti personali importanti. [PARAGRAFO: 1] Il Mycenaeans è famoso per il loro ruolo nella rovina di Troy sotto la direzione di Agamemnon. Da 1450 B.C., il Mycenaeans era dominante nel commercio e nel raiding durante il Mediterraneo. Ma da 1200 B.C., la civilizzazione di Mycenaean era su un declino. La siccità, la guerra civile, le invasioni, o qualsiasi combinazione dei tre possono causare il crollo. Un\'età scura era sul mondo Aegean ed i marinai da altri posti nel Mediterraneo hanno cominciato a riuscire Mycenae.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_NUBIA_PEDIA">[TAB]Il primo segno di abitanti nel paese è stato ora chiamato Nubia nel quinto millennio aC. Diversi di questi primi monumenti culture possono essere trovati in tutta parti di Africa orientale e la Valle del Nilo. Intorno al 3800 aC, il primo Nubian cultura nata, noto come il Gruppo A. Intorno al 3300 aC, non vi è evidenza di un unico regno che mantenuto interazioni con la cultura della Naqadan Egitto. Questa cultura ha cominciato a declinare nel 28o secolo aC, quando il gruppo B è apparso cultura. Il gruppo B è come il gruppo A, ma più poveri, per motivi ritenuti egiziano invasioni. Nubia era un corridoio di scambi tra l\'Egitto e l\'Africa tropicale. [PARAGRAPH: 2] Nel 2300 aC, Nubia è stata menzionata per la prima volta nel Vecchio Regno egiziano conti di missioni commerciali. Il commercio con l\'Egitto Nubia aumento della ricchezza e la stabilità di una nazione. Per l\'egiziano 6a Dinastia, Nubia è stato diviso in una serie di piccoli regni. Questo gruppo C fiorì dal 2240 aC al 2150 aC. Durante il Medio Regno egiziano, è espansa in Nubia per ottenere il controllo sulle rotte commerciali. Gli egiziani che hanno vissuto in Nubia sembrava avere relazioni pacifiche con la gente, ma limitato contatto. L\'ordine del giorno della cultura, il Pan Graves, vissuta lungo la riva orientale del fiume Nilo. [PARAGRAPH: 2] Il primo regno di unificare gran parte della regione sono sorte, il Regno di Kerma, che è stato chiamato dopo la sua capitale a Kerma. Dal 1760 aC, il re organizzato diversi progetti di costruzione. Ad un certo punto, anche Kerma venuto vicino a conquistare l\'Egitto. Tuttavia, come egiziano potere rilanciato sotto la nuova e ampliata nel Regno Nubiano terre, Kerma è stato distrutto e il nuovo centro amministrativo, Napata, è stato costruito. [PARAGRAPH: 2] Quando gli egiziani tirato fuori della Nubia, a sinistra ci sono tradizioni culturali, che miscelato con il precedente tradizioni. Il Regno di Kush è stato quindi creato, che ha adottato molte tradizioni egiziane, come la costruzione delle piramidi. Sotto la guida del potente leader, Kush conquistato l\'Egitto e anche outlasted. Alla fine, sono stati conquistati dalla Assiri e costretti a migrare più a sud, che istituisce la nuova capitale a Meroe. La gente di Meroe conservati molti di loro distinte doganali, mentre ancora adattando egiziano doganali. Un famoso Meroean incidente è quando la loro regina, Candace, svoltasi contro Alessandro Magno, che ha ritirato le sue truppe. Altri potenti regine detenuti contro i Romani. Meroe sarebbe presto incontrare sconfitta da un nuovo regno, Aksum, nel sud. [PARAGRAPH: 2] Dopo essere stato occupato dal regno di Aksum, Nubia è stato diviso in tre piccoli regni: Nobatia, Makuria, e Alodia. Giovanni di Efeso, che registra un sacerdote convertito il re e la sua nobiltà di Nabatia al cristianesimo intorno a 545. Ha anche scritto che Alodia è stato convertito circa 569. Il Regno di Makuria era apparentemente convertiti al cattolicesimo intorno allo stesso anno. Per il 7 ° secolo, Makuria divenne il potere dominante nella regione. E \'stato abbastanza forte da tenere contro il sud di espansione dell\'Islam, quando gli arabi hanno preso Egitto. Un trattato di pace è stato firmato tra i nuovi governanti, che si è protratta per cento sei anni. Nel corso del tempo, l\'Islam è migrato in Nubia e sostituito cristianesimo. [PARAGRAPH: 2] Nel 14 ° secolo, il governo è crollato ed è stato dominato da Egitto. Entro la fine del colonialista, Nubia è stata suddivisa tra l\'Egitto e il Sudan. Nubian villaggi può essere trovato a nord di Assuan e sulla Elefantini Island. Nubiano persone ora vive in grandi città come il Cairo.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_PILIWNI_PEDIA">[TAB]\"Piliwni\" means people in the Me-wauk language.[PARAGRAPH:2]Great Basin[PARAGRAPH:2]Between the Rockies and the Sierra Nevada mountain ranges of California lies an arid and sparsely populated land largely consisting of desert. The land also features valleys, some with oases, and large hills as many as 5,000 feet high. Water and food were hard to come by in most of the area. Included in the Great Basin culture area are the Tubatulabal and the Owens Valley Paiute of eastern California and the Paiute, southern Shoshone and western Ute in the Great Basin of Nevada and Utah, among others. [PARAGRAPH:2]The area was generally too dry for farming and there were relatively few animals to hunt. Therefore, most of the natives subsisted on seeds and nuts, which they collected as they roamed about. The Paiute and Shoshone gathered the sweet nuts of the piñon tree. Other natives gathered seeds from such plants as the pigweed and primose. When they could, these seed-gathering natives killed deer and antelope, and caught rabbits in the sagebrush. A few tribes ate boiled or roasted grasshoppers. [PARAGRAPH:2]Given that food was scarce, they had to stay on the move to find it. Most of these natives trekked over the countryside on a routine route every year, gathering seeds as they ripened. Because of this, their dwellings were temporary. Every family had up to three camps to visit in a year. The natives made a shelter by putting up a frame of poles in a round or beehive shape. They had no bark or skins to cover the shelter, so they tied bundles of grass or desert bushes to it. They heaped earth over the house in winter. The inhabitants of the California and Intermountain regions used shells as currency, which eased trade among their several societies. [PARAGRAPH:2]California[PARAGRAPH:2]The California region boasts a wide variety of climates and geographical features, rivaling any other area of comparable dimensions. Nearly all but the eastern-edge California Native Americans lived where environmental conditions were favorable, making food relatively accessible. Along the Pacific Coast, they hunted fish and sea mammals by boat. Included were such California tribes as the Chumash, Yurok and Pomo. The Maidu and Pomo principally ate acorns, which have a higher calorie rating than wheat. They pounded the hard nuts with stones and washed out the bitter taste with water. [PARAGRAPH:2]The Pomo crafted what were arguably the finest baskets in all of indigenous America. They made baskets as small as a thimble and as big as a yard in width. They made watertight baskets for cooking acorn mush and seed gruel, as well as for carrying and storing food. They wove especially beautiful baskets for presents and as offerings to forebears. Some were bedecked with colorful bird feathers and shells. Their skill also was applied to trays, boats, headgear and baby carriers, such as a wickerwork cradleboard in which an infant spent his first year. Their mothers wore hats that resembled bowl-shape baskets. [PARAGRAPH:2]The California natives lived in communities numbering up to 2,000 with dwellings arrayed in groups. A house consisted of a round frame covered with grass. There was a skylight in the roof and the beds were made on skin-covered frames-each with a partition for privacy. In the center of the floor, they made a cook fire for seeds, nuts, fish and other foods. More than 100 languages flourished in California before European contact; most are gone today. [PARAGRAPH:2] In this modification for CivIV by Wyz_sub10, the Great Basin and Californian cultures include the Paiute, Mohave, Hupa and Ute groups among many others. The flag is that of the Ute people of Colorado, Utah, New Mexico and Arizona, United States.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLAND_PEDIA">[TAB]Tutta Tarda Antichità, molti gruppi etnici distinti occupato le regioni di quella che è oggi la Polonia. Molti slavo, celtica, Mar Baltico, e tribù germaniche sono stati tra i gruppi di spicco. Il più famoso reperti dalla preistoria della Polonia è il Biskupin insediamento fortificato. Il forte è stata datata agli inizi età del ferro, quando la Lusatian cultura occupato l\'area attorno 700 aC. [PARAGRAPH: 2] Polonia ha cominciato a prendere la forma di un unico paese, verso la metà del decimo secolo, sotto la dinastia Piast. Cattolica, il cristianesimo è stato il primo paese della religione ufficiale. Nel XII secolo, la Polonia suddivisi in diversi Stati più piccoli. Sotto la dinastia Jagellone, Polonia forgiato un\'alleanza con il suo prossimo, il Granducato di Lituania. Economia polacca, militari, e la cultura fiorita in Polonia - Lituania e sotto la Jagiellons. La Polonia è stata famosa per la sua tolleranza per tutte le religioni, e, quindi, è diventato un centro per la migrazione del popolo ebraico. [PARAGRAPH: 2] Un epoca d\'oro portato nel paese dal neoistituito Polacco-Lituano. La nobiltà di Polonia, che sono state più abbondanti che in altri paesi dell\'Europa occidentale, ha avuto piacere nel sistema parlamentare. Nel corso della sua Golden Age, Polonia ampliato i suoi confini a diventare il più grande paese in Europa. Tuttavia, a metà del XVII secolo, una invasione svedese cosacco e di Chmielnicki Uprising segnato la fine della sua epoca d\'oro. Guerre contro la Russia ha anche segnato il declino del paese. Le riforme, in particolare la Gran Sejm, la seconda moderna costituzione del mondo, non sono soddisfatti con le tre partizioni di Polonia, che si è conclusa la Polonia viene rimosso dalla mappa e il suo territorio è diviso tra la Russia, Prussia e Austria. [PARAGRAPH: 2] I polacchi sarebbe di nuovo il loro destino e ribelli avrebbero più volte contro il partitioners. Nel 1807, Napoleone creò il ducato di Varsavia, ma dopo le guerre napoleoniche, la Polonia è stata divisa. Zar russo, che ha governato il paese eventualmente ridotto il polacco libertà, e la Russia catturato il paese. Dopo l\'invasione nazista della Germania e dell\'Unione Sovietica nel 1939, la Polonia è stato diviso sotto la Germania e l\'Unione Sovietica. Polonia perso gran parte dei suoi cittadini, in guerra, sei milioni di euro e almeno la metà ebrei polacchi. Dopo le frontiere sono state spostate dopo la seconda guerra mondiale, molte persone della Polonia sono stati costretti a migrare. [PARAGRAPH: 2] L\'Unione Sovietica ha introdotto un nuovo governo comunista in Polonia. La Repubblica popolare di Polonia è stata ufficialmente proclamata nel 1952. Tuttavia, nel 1956, ha ricevuto più persone e la libertà sono stati liberati dalle carceri, dopo la Polonia è diventata più liberale. Nel 1980, un sindacato indipendente ha vinto il partito comunista e si scoprì il crollo del comunismo in tutta l\'Europa orientale. A seguito di queste modifiche, la Polonia effettuati numerosi miglioramenti in materia di diritti umani. Nel 1 ° maggio 2004, la Polonia è diventata membro a pieno titolo dell\'Unione europea.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_PEDIA">[TAB] Polinesia comprende l\'isola di gruppi di Samoa, Isole Cook, Polinesia francese, e Niue, le isole di Tokelau, Tuvalu, Tonga, Wallis, Futuna, Hawaii, e Pitcairn Island. Gli abitanti originari della Nuova Zelanda, i Maori, anche in considerazione della Polinesia. L\'isola delle Figi è talvolta inclusi nella Polinesia a causa della sua elevata percentuale di abitanti della Polinesia. Archeologico prove sostiene che la Polinesia è stata regolata dalla migrazione Melanesia iniziate da circa 3.000 a 4.000 anni fa. Il Samoans si ritiene di aver risolto il Marquesas forse già nel 300 dC, e Isola di Pasqua potrebbe essere stata risolta dal Marquesas già nel 400 dC. Hawaii è stata risolta anche da questi viaggiatori durante la seconda metà del primo millennio dC, e poi la società Islanders, che sono stati il punto di origine per i Polinesiani che insediati sul Cook Island. Intorno al 1000 dC, queste culture anche abitato Polinesia. [PARAGRAPH: 2] Prima di contatto europeo, polinesiani erano insediamenti o in frazioni o villaggi. Case sono state raggruppate in piccoli gruppi, e villaggi conteneva 30 o più case. Questi villaggi sono stati trovati soprattutto sulle isole di Samoa e la Nuova Zelanda e sono stati spesso fortificato da mura di pietra o di legno palizzate. Entrambi questi tipi di insediamenti valere famiglia orientata organizzazione. Il tipo più comune di organizzazione di potere che è stato superato dal primo figlio a figlio primogenito, e così via. In Polinesia società, capi sarebbe riverito come uguale agli altri. Tuttavia, di solito si potrebbe risalire la loro famiglia torna alla linea il creatore dei. Nelle società in cui il capo è stato protetto e separato dal popolo, la guerra è stata comune. Missionari cristiani sono riusciti a rovesciare antiche pratiche religiose solo dopo aver convertito capi. [PARAGRAPH: 2] religione e la magia svolto un ruolo importante nella cultura polinesiana. Ciascuno di loro ha avuto dei propri rituali, che sono stati effettuati dai sacerdoti. Tra queste pratiche erano sacrificio, canto, festa, e di riti di fertilità. Magic è stato anche avvolgente, e innumerevoli rituali per quanto riguarda l\'amore, la guerra, la vendetta, l\'agricoltura, la pesca e sono state praticate. Polinesia cultura è stato un gran marini fonda. Oltre a pesci, molluschi e crostacei sono state un\'importante fonte di cibo. La pesca è stata generalmente di un gruppo di attività, e la Polinesia pescatori esplorato il vasto oceano intorno distese di loro case. Altri alimenti possono essere forniti da varie piante. [PARAGRAPH: 2] alimentare impianti anche fornito materiali per vari motivi. Pane di legno è stato usato in canoa fare, per esempio, e le foglie di alcuni impianti sono stati utilizzati in tessitura tappeti, vestiti, vele, e di altri beni. Entrambe le singole e doppie canoe erano equipaggiate con vele tappetino. Alcune imbarcazioni sono state abbastanza grande per il trasporto di famiglie, animali addomesticati, e di impianti per lunghi tratti di mare. Nel corso del tempo, di culture distinte sviluppato capacità artistiche. Rovinato pietra templi si trovano nella Società Isole, Isola di Pasqua, e la cultura Marquesas. Buona come canoe, club di guerra, scudi, e di pesce ganci erano elaboratamente decorato. Piume cloaks mostrato un enorme sforzo nella raccolta di rari piume e organizzare in intricati disegni. [PARAGRAPH: 2] Il contatto con la cultura europea ha avuto inizio alla fine del 1700 e ha cambiato radicalmente la Polinesia. Esploratori spagnoli erano desiderosi di ricerca per la ricchezza e la diffusione del cristianesimo. Gli olandesi e britannici anche esplorare settori come la Nuova Zelanda e le isole Samoa. Resistenza agli europei intervento è avvenuto in quasi tutte le isole della Polinesia, ma tali movimenti sono stati brevi. Per molto tempo a venire, Polinesia andrebbe sotto il potere di potenze europee e gli Stati Uniti. Polinesia cultura, tuttavia, è rimasta sempre in queste isole.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SCOTLAND_PEDIA">[TAB]I primi insediamenti in Scozia maggio data fin dal 4000 aC Molte grandi strutture di rimanere il più tardi da parte di New Stone Age. Romani ha tentato di sopprimere la militarista tribù del nord. Infine, si ritirò a sud del Vallo di Adriano, che hanno completato l\'anno 128 in tutta l\'Inghilterra settentrionale. Pitti e scozzese, lungo i britannici, Angles, e la Vichinghi, tutti hanno contribuito alla creazione di un regno scozzese dal 10 ° e 11 ° secolo. [PARAGRAPH: 1] I primi anni del regno di Scozia è caratterizzata dalla violenza. Shakespeare\'s \"Macbeth\" è un esempio. E la storia, il re scozzese Duncan I viene ucciso dai suoi generali di Macbeth e di suo figlio, Malcolm III, succede al trono. Il 13 ° secolo è stata più tranquilla. Tuttavia, nel 1290, oltre scozzese signori combattuto la successione al trono. England\'s King Edward cercato, ma non è riuscita a installare un re in trono scozzese. Egli ha poi invaso la Scozia e si è dichiarato overlord. La rosa scozzese contro Edoardo I, sotto la guida di un grande eroe, Sir William Wallace. Dopo Wallace\'s esecuzione, la rivolta continuato sotto la guida di Robert il Bruce, il principale candidato per il trono. Egli fu incoronato re Roberto I nel 1306. Egli ha sconfitto gli inglesi a Bannockburn nel 1314, e nel 1328, l\'inglese ha firmato un trattato di riconoscere l\'indipendenza della Scozia. [PARAGRAPH: 1] Robert figlio di David II morì senza figli. Diversi nobili lottato per il trono, e la nobile famiglia Stuart ha vinto. Robert II, il primo re Stuart, fu incoronato nel 1371. A più tardi Stuart re Giacomo I, e suo figlio Giacomo II rafforzato il governo centrale. Durante questo tempo, il commercio fiorì e università sono state fondate. Scozia era solito alleò con la Francia contro l\'Inghilterra nel corso di questi anni. Nel 1502, James IV cercato di rafforzare i legami con la Scozia, Inghilterra sposando Margherita Tudor. Margaret era la figlia del re Enrico VII. Ma i conflitti tra Enrico VIII e James ha portato a guerra di confine. James è stato ucciso nella battaglia di Flodden Field nel 1513 ed è stato succeduto da suo figlio, James V. [PARAGRAPH: 1] Uno dei più famosi Scozia governanti, Maria, Regina di Scozia, la figlia di James V, stabilito in questo momento. Fu l\'ultimo monarca di un regno separato scozzese. Nel 1603 suo figlio Giacomo VI, succeduto al trono d\'Inghilterra e in Irlanda, come James I. Con l\'Atto di Unione nel 1707, in Inghilterra, Irlanda, Scozia, e sono stati uniti sotto un unico parlamento e righello. Galles era già in inglese regola in questo momento. Nel frattempo, gli scozzesi hanno continuato a mantenere la propria identità. [PARAGRAPH: 1] Fin dalla scozzese cessato di governare se stessi, generazioni di nazionalisti scozzesi hanno chiesto uno stato indipendente. Più moderato persone hanno sostenuto devoluzione, che oltre a riprendere il potere locale affari di uno scozzese eletto legislatore a Edimburgo, lasciando la politica estera nelle mani del parlamento britannico. Un voto sulla devolution venuta meno nel 1979, ma un altro riuscito ampiamente nel 1997 e home regola è stata finalmente approvata. Elezioni per il nuovo Parlamento scozzese sono stati programmati nel 1999.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SELJUK_PEDIA">in Italian</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SERBIA_PEDIA">[TAB]Gli antenati dei serbi si sono depositati nella regione durante l\'ANNUNCIO 600s.  Durante questi primi anni dello stabilimento, i serbi sono rientrato in un\'influenza forte dell\'impero Byzantine.  Verso la fine di 1100s, Stephen Nemanja ha fondato il primo Serbian sovrano e unificato dichiara.  La Serbia è arrivato al relativo zenith nel 1300s, sotto il re Stefan Dusan.  Ma in 1389 i Turchi del Ottoman hanno sconfitto una coalizione condotta dalla Serbia alla battaglia storica di Kosovo, cominciante il periodo della regola del Ottoman che era di rimanere per i 500 anni successivi. [PARAGRAFO: 1] Le ribellioni contro i Ottomans hanno cominciato in 1804 ed hanno durato fino a che la Serbia non vincesse la relativa indipendenza in 1878.  Il paese ha cominciato a riunire tutte le terre di Serbian e la gente nell\'unificato dichiara.  Quindi, il cambio di gestione dell\'Austria, in 1908, della Bosnia e del Herzegovina, con l\'relativa alta densità dei serbi, incited un momento dell\'antagonismo amaro in Serbia. [PARAGRAFO: 1] Quando la guerra si è conclusa in 1918, la Serbia ha condotto il movimento formare il regno dei serbi, dei Croats e di Slovenes sotto il dynasty reale di Serbian.  Il paese è stato cambiato titolo regno della Iugoslavia in 1929.  Gli sforzi di Serbian controllare la zona hanno destato l\'ostilità di altre nazionalità, particolarmente i Croats.  Dopo che la Iugoslavia sia abitata da Nazi Germania in 1941, durante la seconda guerra mondiale, esso è diventato un campo di battaglia fra i due gruppi challenging del guerrigliero, il Serbian Chetniks ed i partigiani Comunista-condotti.  Alla conclusione della guerra in 1945, la Serbia si è trasformata in in una delle repubbliche di nuova Repubblica federale socialista di Iugoslavia, organizzata dal capo comunista Josip Broz Tito. [PARAGRAFO: 1] L\'autorità costante del Tito sopra il paese ha mantenuto i vecchi concorsi e hatreds etnici nel controllo, ma dopo la sua morte in 1980, l\'organizzazione complicata di governo ha cominciato a sbriciolarsi.  I capi di Serbian sono stati determinati per convertire la federazione in cittadino dichiarano sotto controllo di Serbian.  Altre repubbliche hanno preferito una confederazione più allentata.  La Serbia ha risposto al loro secession con l\'uso delle forze militari federali.  La guerra civile risultante ha costato molte migliaia delle vite e distruzione grande della proprietà nel Croatia e la Bosnia e Herzegovina.  In 1992, la Serbia si è affermata e Montenegro da essere il successore allo iugoslavo dichiara, come la Repubblica Federated di Iugoslavia.  Dopo che Montenegro lasci la federazione in 2006, la Serbia ha formato la Repubblica di Serbia come il successore ufficiale dell\'unione della Serbia e di Montenegro.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_SWEDEN_PEDIA">[TAB]Piccolo è conosciuto di storia svedese prima del periodo di Viking dell\'ottavo secolo tardo.  Due hanno collegato la gente, lo Svear e il Gö catrame, allora vivo in Svezia centrale del sud.  Quasi incessantly alla guerra con a vicenda, hanno unito nel nono secolo sotto il controllo di Svear.  Il nome svedese per la Svezia, Sverige ed i mezzi regno dello Svear.  Vikings svedese ha navigato verso l\'est attraverso il Mar Baltico e nei fiumi della Russia.   Entro i noni e decimi secoli stavano facendo il commercio come Estremo-Oriente come Constantinople.  Secondo la leggenda, un capo svedese di Viking, Rurik, era il creatore del primo monarchy russo.  La Finlandia è rientrato nella regola svedese nel dodicesimo secolo.  In 1397 l\'unione di Kalmar ha unito i regni della Svezia, della Danimarca e della Norvegia sotto il monarchy danese.  Gli Svedesi hanno opposto l\'ordine danese, che si è concluso in 1523, quando Gustavus Vasa è venuto al throne svedese come re Gustav I. [PARAGRAPH: 1] Sotto Gustav I ed i suoi successori, Svezia si sono trasformati in in un\'alimentazione martial.  Due monarchi svedesi erano famed come re del guerriero.  Gustav II, anche conosciuto come Gustavus Adolphus, trionfi grandi vinti nella guerra dei trenta anni.  Come effetto di questa guerra, la terra aumentata la Svezia in Germania del Nord e si è trasformata in in padrone della regione baltica.  In 1638, la Svezia ha fondato una breve colonia in New denominato l\'America Svezia.  Sfidato continuamente dai relativi vicini, la Svezia ha combattuto una serie di guerre con la Danimarca, la Russia, la Polonia e la Sassonia durante il diciottesimo secolo in anticipo.  Il re svedese Charles XII ha vinto le prime vittorie impressionanti.  Ma la sua sconfitta devastating dal Tsar russo Peter il grande in un declino delle 1709 Svezie cominciate come alimentazione europea. [PARAGRAPH: 1] La perdita della Finlandia in Russia in 1809 ha condotto al deposito del re Gustav IV.  Una nuova costituzione è stata adottata e un francese, Jean Baptiste Bernadotte, è stato scelto come il principe di parte superiore svedese.  Dopo la sconfitta del Napoleon in 1814, la Norvegia è stata presa dalla Danimarca ed è stata data in Svezia per sostituire la relativa perdita della Finlandia.  L\'unione della Svezia e della Norvegia ha durato fino a 195, quando la Norvegia ha guadagnato pacificamente la relativa indipendenza.  Bernadotte è venuto al throne in 1818 come re Charles XIV John ed era il fondatore della casa reale svedese attuale. [PARAGRAPH: 1] Gli anni costanti della guerra Svezia impoverita.  Una mancanza di prospetti finanziari ha indotto tantissimi Svedesi ad emigrare dal paese.  La Svezia non era mai ancora di andare fare la guerra, adottando la politica di neutralità e del nonalignment che continua oggi.  Lo sviluppo di industria svedese nell\'inizio del 20esimo secolo ha ristabilito la relativa economia.  La Svezia inoltre ha sviluppato il relativo sistema di assistenza sociale sociale che ha garantito i bisogni dell\'esistenza all\'ogni Svedesi.  La Svezia poteva sostenere la relativa neutralità sia nelle guerre mondiali I che II, stabilendosi come porto per i rifugiati che fuoriescono danni di entrambe queste guerre.  La Svezia inoltre ha cercato di promuovere la pace in non solo in se, ma in tutti i paesi.  Molte delle truppe della Svezia hanno servito nelle forze di mantenimento della pace delle Nazioni Unite.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_TIBET_PEDIA">[TAB] Tibet divenne un regno unificato nel settimo secolo dC sotto King Songtsen Gampo, un vivace righello lignaggio cui è tracciata dalla Valle di Yarlung. Songtsen Gampo non era un praticante buddista, ma il suo regine, dal Nepal e Cina, costruì il primo tempio buddista a Lhasa e arredato con immagini. Tuttavia, non è diventato buddista saldamente radicato fino al secolo successivo, quando il re Trisong Detsen invitato il maestro indiano Shantarakshita Tibet, per stabilire il primo monastero buddista, che ha compiuto con l\'aiuto della Comporre Padmasambhava. [PARAGRAPH: 1] La Yarlung impero è crollato nel nono secolo. Interesse per il buddismo è rimasto limitato fino al decimo secolo, quando i tibetani viaggiato in India per studiare e tradurre i testi sacri. Maestri indiani sono venuti anche in Tibet per diffondere la religione, il più celebrato è Atisha il cui arrivo in 1042 AD tradizionalmente segna la \"Seconda Propagazione\" del buddismo nel paese. Atisha seguaci fondò la Kadam-pa ordine religioso. L\'ordine ha sottolineato l\'importanza di applicare gli ideali di un bodhisattva nel praticante della vita quotidiana. [PARAGRAPH: 1] Altri ordini nato in questo momento incluso il Sakya-pa, che ha vinto potenti alleati nella Impero mongolo, in particolare, Kublai Khan. Il declino di influenza mongolo e la metà del XIV secolo indebolito la Sakya-pa. Una nuova dinastia, il Pamotrupa, ha cercato di ravvivare la gloria del Yarlung re, mentre la scoperta di testi \"nascosti\" da Padmasambhava ha dato nuovo impulso al Nyingma-pa ordine che aveva fondato. [PARAGRAPH: 1] Il più influente studioso e riformatore del tempo è stato Tsong Khapa. La sua vocazione monastica di disciplina motivati i suoi discepoli a trovare il Ghelug-pa ordine religioso. Il Ghelug-ma in primo evitare il coinvolgimento diretto nelle questioni secolari, ma la loro pietà attirato l\'attenzione mongolo. Nel 1578 il leader mongolo Altan Khan ha dato un Ghelug-lama, il titolo del Dalai Lama. Mezzo secolo più tardi, con l\'assistenza mongolo, il Dalai Lama del Tibet divenne sacra e secolare leader. Questo sistema di governo teocratico sopravvissuto fino al 1959, quando i comunisti cinesi ha spinto il XIV Dalai Lama, in esilio.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_UKRAINE_PEDIA">[TAB] il primi storici dichiarano sul territorio ucraino erano il Kievan Rus.  L\'Ucraina noma realmente era un termine che si è riferito una volta ad una regione del bordo nel 1100s.  In ANNUNCIO 988 o 989, la conversione del Kievan dichiara a Christianity è stata cominciata sotto il principe Vladimir.  I conflitti del Domestic finalmente hanno condotto al disfacimento del Kievan Rus in un certo numero di piccoli principalities, la maggior parte di cui sono stati conquistati dai Mongols d\'invasione nel 1200s, compreso Kiev in se.  Un independent dichiara della Galizia e Volynia ha esistito fino al 1300s prima della conquista dalla Polonia e dalla Lituania.  Con l\'unione della Polonia e della Lituania in 1569, quasi tutti i territori ucraini sono stati assorbiti nel regno polacco. [PARAGRAPH: 1] Il conflitto religioso fra Pali cattolici e resistenza agricola ortodossa e di Ukrainians contro il serfdom ha portato una rivolta nazionale contro la regola polacca.  Era cavo da Bohdan Khmelnytsky, un hetman Cossack, o il comandante, che ha stabilito un ucraino dichiara lungo il fiume di Dnieper.  Una società parzialmente militare, i Cossacks si è composta dei servi e di altri di instabilità la libertà di ricerca nelle terre di bordo.  L\'ucraini dichiarano erano di essere brevi.  Portato sopra dai bisogni militari e politici, ha preso parte ad un\'alleanza con il czar di Muscovy, il dichiarare da cui l\'impero russo si è sviluppato.  in 1667, l\'Ucraina è stata spaccata fra la Russia e la Polonia.  Un ucraino orientale dichiara, governato da un hetman e da un Rada, o dal Consiglio, ma controllato dalla Russia, esistita fino al 1764, quando il relativo governo si è abolito.  Quando la Polonia in se è stata divisa verso la fine di 1700s, la maggior parte dell\'Ucraina occidentale inoltre sono rientrato nella regola russa.  Il resto si è trasformato in in parte dell\'impero Austro-Ungherese. [PARAGRAPH: 1] Un movimento nazionalista ucraino era attivo in entrambi gli imperi, ma sotto i tsars russi, le attività culturali ucraine sono state proibite rigorosamente.  Fra 1876 e 1906 nessun libri si sono conceduti essere stampati in ucraino e la lingua si è vietata dalle scuole.  Secondo la regola austriaca, Ukrainians poteva sviluppare la loro vita culturale e politica completamente.  In 1917, durante la guerra mondiale I, l\'impero russo è stato sconfitto ed i capi ucraini hanno formato il Rada centrale, che ha ritenuto la regola dal governo provvisorio russo.  Dopo che i Bolsheviks overthrew più successivamente il governo provvisorio che anno, una lotta ha cominciato fra i comunisti ed i nazionalisti per controllo dell\'Ucraina.  Il 22 gennaio 1918, il Rada centrale lo ha annunciato era l\'Ucraina completamente indipendente.  Con l\'aiuto delle truppe tedesche ed austriache, i comunisti sono stati esclusi dall\'Ucraina.  Il Ukrainians in Austria ha affrontato i problemi molto differenti con il disfacimento dell\'impero austriaco. [PARAGRAPH: 1] In Ucraina russa precedente, la guerra civile ha seguito mentre parecchi governi hanno lottato per alimentazione.  I comunisti finalmente rioccupati la regione, stabilente Repubblica socialista sovietica ucraina.  In 1922, insieme con il Russo ed altre repubbliche sovietiche, ha formato l\'unione delle Repubbliche socialiste sovietiche, o l\'Unione Sovietica.  Durante i 1930s, la politica della collettivizzazione forzata dell\'agricoltura è stata effettuata per ordine del dictator sovietico Joseph Stalin.  La resistenza dai coltivatori ucraini infine è stata rotta dall\'eliminazione del loro alimento, causante la morte da inedia di milioni di gente.  In 1939, la vigilia della seconda guerra mondiale, come conseguenza di un patto sovietico con la Germania, la Galizia e Bukovina sono stati riattaccati alla repubblica ucraina.  Durante la guerra, l\'Ucraina ha subito vasti danni sia dalle forze tedesche che sovietiche naziste.  La regione Transcarpathian è stata unita all\'Ucraina in 1945 ed alla Crimea in 1954. [PARAGRAPH: 1] La ripartizione del sistema politico ed economico sovietico e le sensibilità crescenti di nazionalismo della sua numerosa gente, finalmente condotto alla sconfitta dell\'Unione Sovietica in 1991.  Il 24 agosto 1991, una dichiarazione di indipendenza è stata adottata dal Parlamento ucraino.  È stato approvato da 90 per cento degli elettori eleggibili in un referendum il 1° dicembre 1991.  L\'Ucraina ora è una repubblica con un presidente, una legislatura e un ministro e un Consiglio dei Ministri principali.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_VIETNAM_PEDIA">The Vietnamese civilization has existed for thousands of years. Vietnamese legends hold that native people populated and civilized the land more than 4,000 years ago. Chinese historical records tell of an indigenous people that existed about 2,500 years ago. Some historians, both in Asia and in the West, hold that the various peoples of today\'s Vietnam were brought together by a Qin Dynasty-era general who was fed up with the despotic rule of the Qin Shi Huang (First emperor of China proper) and escaped to the \"southern Yue [Viet] mountains\" to set up his own kingdom. He and his soldiers conquered the land and established a civilized society modeled after ancient Chinese customs. This Chinese general adopted the native language (which sounded similar to southern Chinese dialects anyway) and married local women, who gave birth to sons that inherited the kingdom. Whether this is indeed historically true or not is still subject to debate.[NEWLINE][PARAGRAPH:2]What is known for sure is that for most of the period from 207 BC to the early 10th century, it was under the rule of successive dynasties of China. Sporadic independence movements were attempted, but were quickly extinguished by the Chinese army. In 939, the Vietnamese defeated Chinese forces at the Bach Dang River and gained independence. They gained complete autonomy a century later. For most of its history, Vietnam has been strongly influenced by its much bigger northern neighbor, China. However, during the rule of the Tran Dynasty, it defeated three Mongol attempts of invasion by the Yuan Dynasty. Feudalism in Vietnam reached its zenith in the Le Dynasty 1400s, especially with the emperor Le Thanh Tong. Between the 13th and 17th centuries, the Vietnamese expanded southward in a process known as nam tien (southward expansion). They eventually conquered the kingdom of Champa and much of the Khmer empire.[NEWLINE] [PARAGRAPH:2]The independent period ended in the mid-19th century, when the country was colonized by France.  French rule continued until World War II, when Japan briefly occupied Vietnam and used the country as a base to launch attacks against the rest of Indochina and India. When the war ended, France attempted to re-establish control but failed, after they were defeated at Dien Bien Phu. There was overwhelming support for a unified country, however, the West, particularly the United States feared that the highly popular Ho Chi Minh would easily win any election. [NEWLINE][PARAGRAPH:2]The US under the Kennedy administration began to send military advisors into Vietnam and things quickly escalated from there.  The Communist strongholds in the North were supported by China and the Soviet Union while the regime set up in the South was supported by the United States. The conflict quickly escalated into the Vietnam War; one of the most controversial wars in history.  All American troops were withdrawn by March 29, 1973. By April 30, 1975, North Vietnam had overtaken the puppet regime in South Vietnam and by 1976, Vietnam was finally unified the Socialist Republic of Vietnam. This is the government that currently exists today.</string>
  <string name="TXT_KEY_CIV_WALES_PEDIA">[TAB]Il Galles in primo luogo è stato abitato dai gatherers del cacciatore, che hanno migrato alla ricerca di alimento. Gli attrezzi del metallo in primo luogo sono comparso nel Galles a circa 2500 B.C., seguiti da rame e da bronzo. Lo strumento del ferro più in anticipo è la spada da Llyn Fawr, un lago nel Galles del sud. La gente che vive nel Galles ha cominciato a costruire i collina-forts. Gli storici ritengono che molte altre colture abbiano cominciato ad abitare la zona, compreso il Celts ed abbiano cominciato ad espellere gli abitanti precedenti dal Galles. [PARAGRAPH: 2] Fino a e durante l\'occupazione romana dell\'Inghilterra, il Galles non era un singolo paese, ma la zona è stata divisa il più prominente fra parecchie tribù, il Silures e il Ordovices. Il primo attacco alle tribù di Lingua gallese era fatto attraverso lo Scapula del Publius Ostorius a 48 A.D. La resistenza era cavo da Caratacus, che finalmente è stato sconfitto e cosegnato il Romans. Il Silures continuato per attacare il Romans usando la guerra del guerrigliero, Ostorius morto ancora con il Silures unconquered e il Silures ha vinto una vittoria contro la seconda legione de Augusta. Non ci erano ulteriori campagne romane da avanzare nel Galles fino a 61 A.D., fino l\'isola di Anglesey, ma sono stati arrestati dalla minaccia di Boudica. Il Silures è stato sconfitto, finalmente, a circa 78 A.D. Il Galles allora occupato di Romans e costruito esso ad un modo romano. La maggior parte dello scopo romano nel Galles era della natura militare. Quando il Romans ha andato, dichiara del Galles sono stati andati per governarsi. Ci era colonizzazione irlandese considerevole in Dyfed nel Galles di sud-ovest. Il ritiro romano era più probabile dalle tribù dei barbarians come gli angoli e il Saxons. Il Galles allora è diventato cristiano e l\'età dei san ha cominciato. Dopo la battaglia di Chester, il collegamento fra il Galles e dell\'Inghilterra si era concluso. [PARAGRAPH: 2] Il Galles allora è stato diviso nei regni separati, più grande essere Gwynedd e Powys. Powys era il regno easternmost ed era sotto più l\'influenza di inglese. Una singola persona per regolare il paese intero durante questo periodo del Galles era rara. Tutti i figli hanno ricevuto una parte uguale della terra del loro padre, stabilente i territori. Il primo per regolare una grande parte del Galles era Rhodri Mawr e la sua terra è stata divisa fra i suoi due figli, che hanno esteso la terra di più. Il Galles era attualmente ai attacchi aumentanti dal Vikings fra 900 e 1000. Gruffydd ap Llywelyn era la persona seguente per unire il Galles, era originalmente il righello di Gwynedd, ma da 1055 il righello di tutto il Galles. [PARAGRAPH: 2] Ai tempi della conquista normanna in Inghilterra, il righello prominente nel Galles era Bleddyn l\'ab Cynfyn, che era re di Gwynedd e di Powys. L\'uccisione di Bleddyn l\'ab Cynfyn conduce ad una guerra civile nel Galles ed i normanni hanno visto questo al loro vantaggio. In Gruffydd 1081 il ap Cynan, che aveva vinto appena il throne di Gwynedd da Trahaearn il ap Caradog alla battaglia del Carn di Mynydd è stato attratto ad una riunione con i Earls di Chester e di Shrewsbury e subito ha grippato e incarcerato, conducendo al grippaggio di molto di Gwynedd dai normanni. In 1094, ci era una sommossa di Lingua gallese contro i righelli normanni e Gruffyd ap poteva sviluppare un regno forte in Gwynedd. Stephen di Blois ed il Empress Matilda potevano più successivamente estendere i bordi del regno. Dopo il righello che di Powys\' Madog ap Maredudd è morto, Powys è stato diviso in due regni separati. La lotta tuttavia ha uscito da righello più forte del Galles\', Llywelyn il ap Iorwerth, o Llywelyn il grande. La guerra ha scoppiato in 1245 e l\'edizione era ancora nell\'equilibrio quando Dafydd è morto improvvisamente al Garth domestico reale Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd senza lasciare un erede all\'inizio di 1246. Llywelyn il grande l\'altro figlio, Gruffudd era stato provare ucciso a fuoriuscire dalla torretta di Londra in 1244. Gruffudd aveva lasciato quattro figli e un periodo del conflitto interno fra tre di questi conclusi nell\'aumento ad alimentazione di Llywelyn ap Gruffudd (anche conosciuto come Llywelyn l\'ultimo capo). Il Trattato di Montgomery in 1267 ha dato il controllo di Llywelyn, direttamente o indirettamente, sopra una grande zona del Galles. Tuttavia, l\'ambizione del Llywelyn nel Galles unente sotto la sua direzione ha stato in conflitto con Edward I delle ambizioni dell\'Inghilterra nel Galles e la guerra seguita in 1277. Llywelyn è stato obbligato a cercare i termini ed il Trattato di Aberconwy notevolmente ha limitato la sua autorità. La guerra ha scoppiato ancora quando il fratello Dafydd il ap Gruffudd del Llywelyn ha attacato il castello di Hawarden sulla palma domenica 1282. Llywelyn sembra esitare prima di unire aumentare, ma finalmente sostenere il suo fratello. L\'11 dicembre 1282, Llywelyn lured in una riunione nei pozzi di Builth fortifica con i fratelli del Mortimer, bloccati ed eseguiti. Il suo fratello Dafydd il ap Gruffudd ha continuato la resistenza, ma era fiammifero per l\'esercito inglese costoso dotato. È stato bloccato alla montagna di Bera, nelle regioni montagnose sopra Aber Garth Celyn nel giugno 1283 ed è stato eseguito appendendo, disegnando e dividendo a Shrewsbury. Il Galles ha stato bene alla prima colonia dell\'Inghilterra. [PARAGRAPH: 2] Dopo passare dello statuto di Rhuddlan, il re Edward ha dominato il Galles con i suoi castelli. Il Galles allora si è trasformato in in una zona dell\'Inghilterra, anche se la relativa gente ha parlato una lingua e una coltura differenti. Ci erano un certo numero di ribellioni, persino una con assistenza francese. Tuttavia, l\'inglese retaliated rapidamente minacciando il Galles. In 1400, i noblemen di Lingua gallese dal nome di Owain Glyndwr, conducono una sommossa contro il re il Henry VI dell\'Inghilterra. Owain per un breve periodo ha controllato il Galles dopo la vincita esso dall\'Inghilterra. Finalmente, le forze del re potevano riguadagnare il controllo del Galles. Come risposta alla ribellione del Glyndwr, il Parlamento inglese ha approvato le leggi penali in 1402. Questi hanno proibito la Lingua gallese dalle armi trasportanti, dall\'ufficio della tenuta e dalla dimora nelle città fortificate. Nelle guerre delle rose che hanno cominciato in 1455, sia l\'Inghilterra che il Galles hanno usato le truppe di Lingua gallese. Le leggi nelle Leggi del Galles 1535-1542 sono state approvate, annettenti il Galles in Inghilterra nei termini legali, abolenti il sistema legislativo di Lingua gallese e vietanti la lingua di Lingua gallese da tutto il ruolo o condizione ufficiale, ma per la prima volta ha definito il bordo del Inghilterra-Galles ed i membri permessi che rappresentano i collegi elettorali nel Galles da scegliere al Parlamento inglese. [PARAGRAPH: 2] Il Galles per la maggior parte ha seguito la chiesa dell\'Inghilterra e in 1588, William Morgan ha prodotto la prima traduzione di Lingua gallese della bibbia. Il Galles era Royalist nelle guerre dei tre regni nel diciassettesimo secolo in anticipo. Il Galles ha dato gli uomini al re Charles I dell\'Inghilterra. La formazione di Lingua gallese era ad un livello basso durante questo periodo. Nel diciottesimo secolo, una chiesa di Lingua gallese è stata stabilita, oggi conosciuto come la chiesa Presbyterian del Galles. Le scuole di domenica ora hanno composto una parte importante di formazione di Lingua gallese. Durante la rivoluzione industriale, il Galles ha visto l\'istituzione dei ironworks e delle miniere di carbone. Il diciannovesimo secolo per il Galles principalmente è stato industrializzato. Il nuovo industrialism ha portato un conflitto fra gli operai di Lingua gallese ed i datori di lavoro inglesi e finalmente ha causato i tumulti del Rebecca nel Galles del sud. Parzialmente come conseguenza di queste dispersioni, un\'inchiesta di governo è stata effettuata nel dichiarare di formazione nel Galles. Nella parte precedente del Galles di secolo ancora in gran parte ha sostenuto il partito liberale, specialmente quando David Lloyd George ha stato bene al Primo Ministro durante la prima guerra mondiale. Tuttavia il partito di lavoro stava guadagnando terreno costantemente e durante gli anni dopo la guerra ha sostituito i liberali come il partito dominante nel Galles, specialmente nelle valli industriali del Galles del sud. Il periodo che segue la seconda guerra mondiale ha visto un declino in varie delle industrie tradizionali, in particolare l\'industria carboniera. Il Galles de-è stato annesso ufficialmente dall\'Inghilterra in Regno Unito in 1955, con il termine Inghilterra che è sostituita con l\'Inghilterra ed il Galles e Cardiff è stata affermata come il capitale del Galles. Il nazionalismo si è trasformato in soltanto in un\'edizione importante durante la seconda metà del ventesimo secolo. In 2006, la Legge del Galles ha riguadagnato l\'approvazione reale che la regina avrebbe una nuova identità come suo Majesty nella destra del Galles e per la prima volta nominerebbe gli ordini di Lingua gallese dei ministri e del segno di Lingua gallese nel Consiglio.</string>
</resources>
