<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KOTEL</Tag>
		<English>Kotel</English>
		<French>Kotel</French>
		<German>Kotel</German>
		<Italian>Kotel</Italian>
		<Spanish>Kotel</Spanish>
	</TEXT>
    <TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KOTEL_PEDIA</Tag>
		<English>The Kotel, or Western Wall, in Jerusalem is the holiest of Jewish sites.  It is so sacred, because it is the remnant of the Herodian wall that enclosed and supported the Second Temple.  It is also called the Wailing Wall because for centuries, Jews have gathered at the wall to mourn the loss of their temple. [PARAGRAPH:1] The Western Wall was built by King Herod in 20 BC during his expansion of the Temple.  The construction took 11 years.  In 70 AD, the Romans destroyed Jerusalem and the Temple.  All that remained of the Temple, was the wall.  During the Ottoman Period, the wall became the Jews’ chief place of travel, where they came to grieve the destruction of the temple. [PARAGRAPH:1] For centuries, the Western Wall was located in a narrow ally, and could hold only a few hundred worshipers.  But, in 1967, after the Six Day War, Israelis created the Western Wall Plaza, which can accommodate tens of thousands of worshippers.  Another improvement made to the wall, was that the wall was made six and a half feet higher by digging down and exposing two more of the stones from the retaining wall.  This area was covered by debris for centuries.</English>
		<French>Le Kotel, ou le mur occidental, à Jérusalem est le plus saint des emplacements juifs. Il est si sacré, parce que c'est le reste du mur de Herodian qui inclus et soutenu le deuxième temple. Ce s'appelle également le mur pleurant parce que pendant des siècles, les juifs se sont réunis au mur pour pleurer la perte de leur temple. [PARAGRAPH : 1] Le mur occidental a été construit par le Roi Herod dans 20 AVANT JÉSUS CHRIST pendant son expansion du temple. La construction a pris 11 ans. Dans l'ANNONCE 70, le Romans a détruit Jérusalem et le temple. Tout ce qui est resté du temple, était le mur. Pendant la période de tabouret, le mur place en chef est allé bien à juifs' de voyage, où ils sont venus pour s'affliger la destruction du temple. [PARAGRAPH : 1] Pendant des siècles, le mur occidental a été situé dans un allié étroit, et a pu tenir seulement quelques cent worshipers. Mais, en 1967, après la guerre de six jours, les Israéliens ont créé la plaza occidentale de mur, qui peut adapter à des dizaines de milliers d'adorateurs. Une autre amélioration apportée au mur, était que le mur a été fait six des pieds et demi plus de haut en creusant vers le bas et en exposant deux davantage des pierres à partir du mur de soutènement. Ce domaine a été couvert par des débris pendant des siècles.</French>
		<German>Das Kotel oder die westliche Wand, in Jerusalem ist der jüdischen Aufstellungsorte das heiligste. Es ist so heilig, weil es der Rest der Herodian Wand ist, die beiliegend und gestützt dem zweiten Bügel. Es wird auch die Klagemauer genannt, weil für Jahrhunderte, Juden an der Wand erfaßt haben, um den Verlust ihres Bügels zu beklagen. [PARAGRAPH: 1] Die westliche Wand wurde vom König Herod in 20 BC während seiner Expansion des Bügels errichtet. Der Aufbau dauerte 11 Jahre. In ANZEIGE 70 zerstörte das Romans Jerusalem und den Bügel. Alle, die vom Bügel blieb, war die Wand. Während der Ottoman-Periode stand die Wand Hauptort der Juden' des Spielraums, wohin sie kamen, sich die Zerstörung des Bügels Sorgen zu machen. [PARAGRAPH: 1] Für Jahrhunderte war die westliche Wand in einem schmalen Verbündeten und konnte nur einige hundert Anbetern halten. Aber, 1967, nach dem sechstägigen Krieg, stellten Israelis die westliche Wand-Piazza her, die 10 Tausenden worshippers unterbringen kann. Eine andere Verbesserung, die zur Wand gebildet wurde, war, daß die Wand sechs und eine Hälfte die Füße höher gebildet wurde, indem man unten grub und mehr zwei der Steine von der Stützmauer herausstellte. Dieser Bereich wurde durch Rückstand für Jahrhunderte umfaßt.</German>
		<Italian>Il Kotel, o la parete occidentale, a Gerusalemme è il più santo dei luoghi ebrei. È così sacred, perché è il resto della parete di Herodian che incluso e sostenuto il secondo tempiale. Inoltre è denominato la parete lamentantesi perché per i secoli, gli ebrei hanno riunito alla parete per addolorarsi la perdita del loro tempiale. [PARAGRAPH: 1] La parete occidentale è stata costruita BC dal re Herod in 20 durante la sua espansione del tempiale. La costruzione ha occorr 11 anno. In ANNUNCIO 70, il Romans ha distrutto Gerusalemme ed il tempiale. Tutta che rimanesse del tempiale, era la parete. Durante il periodo del Ottoman, la parete ha stato bene posto principale agli ebrei' della corsa, in cui sono venuto addolorarsi la distruzione del tempiale. [PARAGRAPH: 1] Per i secoli, la parete occidentale è stata situata in un alleato stretto ed ha potuto tenere soltanto alcuni cento worshipers. Ma, in 1967, dopo la guerra di sei giorni, gli israeliani hanno generato il Plaza occidentale della parete, che può accomodare i dieci delle migliaia dei worshippers. Un altro miglioramento apportato alla parete, era che la parete è stata fatta sei e piedi di metà più d'altezza scavando giù ed esponendo due più delle pietre dal muro di sostegno. Questo settore è stato trattato tramite residui per i secoli.</Italian>
		<Spanish>El Kotel, o la pared occidental, en Jerusalén es los más santos de sitios judíos. Es tan sagrada, porque es el remanente de la pared de Herodian que incluido y apoyado el segundo templo. También se llama la pared que se lamenta porque por siglos, los judíos han recolectado en la pared para estar de luto la pérdida de su templo. [PARAGRAPH: 1] La pared occidental fue construida por rey Herod en 20 A.C. durante su extensión del templo. La construcción tomó 11 años. En el ANUNCIO 70, el Romans destruyó Jerusalén y el templo. Toda que permanecía del templo, era la pared. Durante el período del otomano, la pared sintió bien principal lugar de los judíos el' del recorrido, adonde vinieron afligirse la destrucción del templo. [PARAGRAPH: 1] Por siglos, la pared occidental fue situada en un aliado estrecho, y podía sostener solamente a algunos cientos worshipers. Pero, en 1967, después de la guerra de seis días, los israelíes crearon la plaza occidental de la pared, que puede acomodar diez de millares de devotos. Otra mejora llevada a cabo a la pared, era que la pared fue hecha seises y los pies de una mitad más altos cavando abajo y exponiendo dos más de las piedras del muro de contención. Esta área fue cubierta por la ruina por siglos.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>