<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_SERBIA_DESC</Tag>
		<English>Serbian Empire</English>
		<French>Serbe Empire</French>
		<German>Serbisch Reich</German>
		<Italian>Serba Impero</Italian>
		<Spanish>Serbio Imperio</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_SERBIA_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Serbia</English>
		<French>Serbie</French>
		<German>Serbien</German>
		<Italian>Serbia</Italian>
		<Spanish>Serbia</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_SERBIA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Serbian</English>
		<French>Serbe</French>
		<German>Serbisch</German>
		<Italian>Serba</Italian>
		<Spanish>Serbio</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_SERBIA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The ancestors of the Serbs settled in the region during the 600s AD.  During these early years of settlement, the Serbs came under a strong influence of the Byzantine Empire.  In the late 1100s, Stephen Nemanja founded the first sovereign, unified Serbian state.  Serbia arrived at its zenith in the 1300s, under King Stefan Dusan.  But in 1389 the Ottoman Turks defeated a coalition led by Serbia at the historic Battle of Kosovo, starting the period of Ottoman rule that was to remain for the next 500 years. [PARAGRAPH: 1] Rebellions against the Ottomans began in 1804 and lasted until Serbia won its independence in 1878.  The country began to gather all Serbian lands and peoples into a unified state.  Thus, Austria's takeover, in 1908, of Bosnia and Herzegovina, with its high density of Serbs, incited a time of bitter antagonism in Serbia. [PARAGRAPH: 1] When the war ended in 1918, Serbia led the movement to form the Kingdom of Serbs, Croats, and Slovenes under the Serbian royal dynasty.  The country was renamed Kingdom of Yugoslavia in 1929.  Serbian efforts to control the area aroused the hostility of other nationalities, especially the Croats.  After Yugoslavia was inhabited by Nazi Germany in 1941, during World War II, it became a battlefield between the two challenging guerrilla groups, the Serbian Chetniks and the Communist-led Partisans.  At the conclusion of the war in 1945, Serbia became one of the republics of the new Socialist Federal Republic of Yugoslavia, organized by the Communist leader Josip Broz Tito. [PARAGRAPH: 1] Tito's firm authority over the country kept the old ethnic competitions and hatreds in check, but after his death in 1980, the intricate government organization began to crumble.  Serbian leaders were determined to convert the federation into a national state under Serbian control.  Other republics preferred a looser confederation.  Serbia responded to their secession with the use of federal military forces.  The resulting civil war cost thousands of lives and great destruction of property in Croatia and Bosnia and Herzegovina.  In 1992, Serbia proclaimed itself and Montenegro to be the successor to the Yugoslav state, as the Federated Republic of Yugoslavia.  After Montenegro left the federation in 2006, Serbia formed the Republic of Serbia as the official successor of the union of Serbia and Montenegro.</English>
		<French>[TAB]Les ancêtres des Serbes ont arrangé dans la région pendant le 600s APRÈS JÉSUS CHRIST.  Pendant ces premières années de règlement, les Serbes ont relevé d'une influence forte de l'empire bizantin.  Vers la fin de 1100s, Stephen Nemanja a fondé le premier état serbe souverain et unifié.  La Serbie est arrivée à son zénith dans le 1300s, sous le Roi Stefan Dusan.  Mais dans 1389 les Turcs de tabouret ont défait une coalition menée par la Serbie à la bataille historique de Kosovo, commençant la période de la règle de tabouret qui était de rester pendant les 500 années à venir. [PARAGRAPHE : 1] Les rébellions contre les tabourets ont commencé en 1804 et ont duré jusqu'à ce que la Serbie ait gagné son indépendance en 1878.  Le pays a commencé à recueillir tous les terres et peuples serbes dans un état unifié.  Ainsi, le changement de l'Autriche, dans 1908, de la Bosnie et de la Herzégovine, avec sa densité des Serbes, a incité un moment de l'antagonisme amer en Serbie. [PARAGRAPHE : 1] Quand la guerre a fini en 1918, la Serbie a mené le mouvement à former le royaume des Serbes, des Croates, et des Slovènes sous la dynastie royale serbe.  Le pays a été retitré royaume de la Yougoslavie en 1929.  Les efforts serbes de commander le secteur ont réveillé l'hostilité d'autres nationalités, particulièrement les Croates.  Après que la Yougoslavie ait été habitée par Nazi Allemagne en 1941, pendant la deuxième guerre mondiale, lui est devenu un champ de bataille entre les deux groupes provocants de guérillero, le Chetniks serbe et les partisans Communiste-menés.  À la conclusion de la guerre en 1945, la Serbie est devenue l'une des républiques de la nouvelle République fédérale socialiste de la Yougoslavie, organisée par le Chef communiste Josip Broz Tito. [PARAGRAPHE : 1] L'autorité ferme de Tito au-dessus du pays a maintenu les vieux concours et hatreds ethniques dans le contrôle, mais après sa mort en 1980, l'organisation complexe de gouvernement a commencé à s'émietter.  Des chefs serbes ont été déterminés pour convertir la fédération en état national sous la commande serbe.  D'autres républiques ont préféré une confédération plus lâche.  La Serbie a répondu à leur secession avec l'utilisation des forces militaires fédérales.  La guerre civile résultante a coûté beaucoup de milliers des vies et grande destruction de propriété en Croatie et la Bosnie et Herzégovine.  En 1992, la Serbie s'est proclamée et Montenegro pour être le successeur à l'état yougoslave, comme République fédérée de la Yougoslavie.  Après que Montenegro ait laissé la fédération en 2006, la Serbie a formé la République de la Serbie comme successeur officiel de l'union de la Serbie et du Montenegro.</French>
		<German>[TAB]Die Vorfahren der Serben vereinbarten in der Region während des 600s V. CHR.  Während dieser frühen Jahre der Regelung, kamen die Serben unter einen starken Einfluß des byzantinischen Reiches.  Ende 1100s gründete Stephen Nemanja den ersten souveränen, vereinheitlichten serbischen Zustand.  Serbien kam zu seinem Zenit im 1300s, unter König Stefan Dusan.  Aber in 1389 besiegten die Ottoman-Türken eine Koalition, die durch Serbien an der historischen Schlacht von Kosovo geführt wurde und begannen die Periode der Ottomanrichtlinie, die, für die folgenden 500 Jahre zu bleiben war. [PUNKT: 1] Aufstände gegen die Ottomans fingen 1804 an und dauerten, bis Serbien seine Unabhängigkeit 1878 gewann.  Das Land fing an, alle serbischen Länder und Völker in einen vereinheitlichten Zustand zu erfassen.  So reizte übernahme Österreichs, 1908, von Bosnien und von Herzegovina, mit seinem High-density von Serben, eine Zeit des bitteren Antagonismus in Serbien an. [PUNKT: 1] Als der Krieg 1918 beendete, führte Serbien die Bewegung, das Königreich von Serben, von Kroaten und von Slovenes unter der serbischen königlichen Dynastie zu bilden.  Das Land wurde Königreich von Jugoslawien 1929 umbenannt.  Serbische Bemühungen, den Bereich zu steuern weckten die Feindseligkeit anderer Nationalitäten, besonders die Kroaten.  Nachdem Jugoslawien von Nazi Deutschland 1941, während des Zweiten Weltkrieges bewohnt wurde, es wurde ein Schlachtfeld zwischen den zwei schwierigen Bandenkämpfergruppen, dem serbischen Chetniks und den Kommunistisch-führenden Parteigängern.  An der Zusammenfassung des Krieges 1945, wurde Serbien eine der Republiken der neuen sozialistischen Bundesrepublik von Jugoslawien, organisiert vom kommunistischen Führer Josip Broz Tito. [PUNKT: 1] Titos feste Berechtigung über dem Land hielt die alten ethnischen Konkurrenzen und die hatreds in der überprüfung, aber nach seinem Tod 1980, fing die schwierige Regierung Organisation an zu zerbröckeln.  Serbische Führer wurden festgestellt, um die Vereinigung in einen nationalen Zustand unter serbischer Steuerung umzuwandeln.  Andere Republiken bevorzugten ein loseres Bündnis.  Serbien reagierte auf ihre Sezession mit dem Gebrauch von militärischen föderativkräften.  Der resultierende Bürgerkrieg kostete viele Tausenden Leben und große Zerstörung der Eigenschaft im Kroatien und Bosnien und Herzegovina.  1992 proklamierte sich Serbien und Montenegro, um der Nachfolger zum jugoslawischen Zustand zu sein, als die zu einem Bündnis vereingigte Republik von Jugoslawien.  Nachdem Montenegro die Vereinigung 2006 ließ, bildete Serbien die Republik von Serbien als der amtliche Nachfolger des Anschlußes von Serbien und von Montenegro.</German>
		<Italian>[TAB]Gli antenati dei serbi si sono depositati nella regione durante l'ANNUNCIO 600s.  Durante questi primi anni dello stabilimento, i serbi sono rientrato in un'influenza forte dell'impero Byzantine.  Verso la fine di 1100s, Stephen Nemanja ha fondato il primo Serbian sovrano e unificato dichiara.  La Serbia è arrivato al relativo zenith nel 1300s, sotto il re Stefan Dusan.  Ma in 1389 i Turchi del Ottoman hanno sconfitto una coalizione condotta dalla Serbia alla battaglia storica di Kosovo, cominciante il periodo della regola del Ottoman che era di rimanere per i 500 anni successivi. [PARAGRAFO: 1] Le ribellioni contro i Ottomans hanno cominciato in 1804 ed hanno durato fino a che la Serbia non vincesse la relativa indipendenza in 1878.  Il paese ha cominciato a riunire tutte le terre di Serbian e la gente nell'unificato dichiara.  Quindi, il cambio di gestione dell'Austria, in 1908, della Bosnia e del Herzegovina, con l'relativa alta densità dei serbi, incited un momento dell'antagonismo amaro in Serbia. [PARAGRAFO: 1] Quando la guerra si è conclusa in 1918, la Serbia ha condotto il movimento formare il regno dei serbi, dei Croats e di Slovenes sotto il dynasty reale di Serbian.  Il paese è stato cambiato titolo regno della Iugoslavia in 1929.  Gli sforzi di Serbian controllare la zona hanno destato l'ostilità di altre nazionalità, particolarmente i Croats.  Dopo che la Iugoslavia sia abitata da Nazi Germania in 1941, durante la seconda guerra mondiale, esso è diventato un campo di battaglia fra i due gruppi challenging del guerrigliero, il Serbian Chetniks ed i partigiani Comunista-condotti.  Alla conclusione della guerra in 1945, la Serbia si è trasformata in in una delle repubbliche di nuova Repubblica federale socialista di Iugoslavia, organizzata dal capo comunista Josip Broz Tito. [PARAGRAFO: 1] L'autorità costante del Tito sopra il paese ha mantenuto i vecchi concorsi e hatreds etnici nel controllo, ma dopo la sua morte in 1980, l'organizzazione complicata di governo ha cominciato a sbriciolarsi.  I capi di Serbian sono stati determinati per convertire la federazione in cittadino dichiarano sotto controllo di Serbian.  Altre repubbliche hanno preferito una confederazione più allentata.  La Serbia ha risposto al loro secession con l'uso delle forze militari federali.  La guerra civile risultante ha costato molte migliaia delle vite e distruzione grande della proprietà nel Croatia e la Bosnia e Herzegovina.  In 1992, la Serbia si è affermata e Montenegro da essere il successore allo iugoslavo dichiara, come la Repubblica Federated di Iugoslavia.  Dopo che Montenegro lasci la federazione in 2006, la Serbia ha formato la Repubblica di Serbia come il successore ufficiale dell'unione della Serbia e di Montenegro.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los antepasados de los servios colocaron en la región durante el ANUNCIO 600s.  Durante estos años del establecimiento, los servios vinieron bajo influencia fuerte del imperio Byzantine.  En el último 1100s, Stephen Nemanja fundó el primer estado servio soberano, unificado.  Serbia llegó su cenit en el 1300s, debajo de rey Stefan Dusan.  Pero en 1389 los turcos del otomano derrotaron una coalición conducida por Serbia en la batalla histórica de Kosovo, comenzando el período de la regla del otomano que era sigue habiendo por los 500 años próximos. [PÁRRAFO: 1] Las rebeliones contra los otomanos comenzaron en 1804 y duraron hasta que Serbia ganó su independencia en 1878.  El país comenzó a recolectar a todas las tierras y gente servias en un estado unificado.  Así, la toma de posesión de Austria, en 1908, de Bosnia y del Herzegovina, con su alta densidad de servios, incitó una época del antagonismo amargo en Serbia. [PÁRRAFO: 1] Cuando la guerra terminó en 1918, Serbia condujo el movimiento a formar el reino de servios, de croatas, y de Eslovenias bajo dinastía real servia.  El país fue retitulado reino de Yugoslavia en 1929.  Los esfuerzos servios de controlar el área despertaron la hostilidad de otras nacionalidades, especialmente los croatas.  Después de que Yugoslavia fuera habitada por Nazi Alemania en 1941, durante la Segunda Guerra Mundial, él se convirtió un campo de batalla entre los dos grupos desafiadores del guerrilla, el Chetniks servio y los partidarios Comunista-conducidos.  En la conclusión de la guerra en 1945, Serbia se convirtió en una de las repúblicas de la nueva república federal socialista de Yugoslavia, organizada por el líder comunista Josip Broz Tito. [PÁRRAFO: 1] La autoridad firme de Tito sobre el país mantuvo las viejos competiciones y hatreds étnicos cheque, pero después de su muerte en el an o 80, la organización intrincada del gobierno comenzó a desmenuzarse.  Determinaron a los líderes servios para convertir la federación en un estado nacional bajo control servio.  Otras repúblicas prefirieron una confederación más floja.  Serbia respondió a su secesión con el uso de fuerzas militares federales.  La guerra civil que resultaba costó muchos millares de vidas y gran destrucción de la característica en el Croatia y Bosnia y Herzegovina.  En 1992, Serbia se proclamó y Montenegro para ser el sucesor al estado yugoslavo, como la república federada de Yugoslavia.  Después de que Montenegro dejara la federación en 2006, Serbia formó la república de Serbia como el sucesor oficial de la unión de Serbia y de Montenegro.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	