<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I</Tag>
		<English>Simeon I</English>
		<French>Siméon Ier</French>
		<German>Simeon I.</German>
		<Italian>Simeone I</Italian>
		<Spanish>Sime&#243;n I</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Simeon I[\H1][NEWLINE][BOLD]Tsar of Bulgaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 864 - 927 AD [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon was born in 864 as the third son of Knyaz Boris I.  Simeon was born to a Christianized Bulgaria due to his father's reign.  In his early years, Simeon learned the Greek language and received a theological education in Constantinople.  Although Simeon's brother Vladimir was the designated heir of Boris, he was deposed after attempting to reintroduce paganism to Bulgaria and Simeon became king. [PARAGRAPH: 1] Under the Byzantine Emperor Leo VI, the Bulgarian marketplace was moved from Constantinople to Thessaloniki, where the Bulgarian merchants were heavily taxed.  The merchants then required protection from Simeon, who invaded the Byzantine Empire in 894.  However, the Bulgarian army was required back in the country after a Magyar invasion from the north.  Later, the Magyars were convinced by the Byzantines to attack Bulgaria.  Simeon, being unaware of this agreement, met another force of Byzantines from Italy.  After agreeing to peace with the Byzantine commander, Simeon blocked off the Byzantine navy's route into the Danube.  Simeon, after hearing of the Magyar attack, moved to confront them.  The Magyars defeated Bulgaria and later pillaged its land, and Simeon agreed to peace with Byzantium in 895. [PARAGRAPH: 1] Now that the Byzantine threat was abolished, Simeon planned a campaign against the Magyars.  Simeon defeated the Magyars and expanded Bulgarian territory.  Simeon then defeated a Byzantine army after a dispute about Bulgarian prisoners in Thrace.  The war ended and Byzantium was required to pay an annual tribute and cede lands to Bulgaria.  However, Simeon often violated these treaties, conquering and attacking Byzantine territory on several occasions. [PARAGRAPH: 1] Leo VI's death paved the way for another Bulgarian invasion of Byzantium.  Simeon was recognized as Emperor of the Bulgarians after negotiations with the Byzantines.  In 917, the Byzantines planned a campaign against eh Bulgarians.  In the Battle of Anchialos, one of the largest medieval battles in history, Simeon defeated the Byzantines.  In order to cease Serbian unrest, Simeon removed the current Serbian ruler and replaced him with another, ensuring Bulgarian influence over Serbia. [PARAGRAPH: 1] After another government change in Constantinople, Simeon declared war on Byzantium to further assert his power.  He captured several Byzantine cities and requested the help of the Arabs.  However, the Arabs accepted peace with the Byzantines, thus ruining their alliance with Bulgaria.  Simeon was forced to establish peace with Byzantium after the threat of a Serbian uprising, where he deposed the Serbian ruler.  In 926, Simeon's troops invaded Croatia, but were defeated by the army of King Tomislav.  In the last years of his life, Simeon prepared for another siege of Constantinople.  On May 27, 927, Simeon died of heart failure in his palace in Preslav and was succeeded by his son Peter I.</English>
		<French>[H1]Sim&#233;on Ier[\H1][NEWLINE][BOLD]Tsar de Bulgarie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates :[\BOLD] 864 - 927 ap. J.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon a été soutenu dans 864 en tant que troisième fils de Knyaz Boris I.  Simeon a été soutenu en Bulgarie christianisée due au règne de son père.  En ses premières années, Simeon a appris la langue grecque et a reçu une éducation théologique à Constantinople.  Bien que le frère Vladimir de Simeon ait été l'héritier indiqué de Boris, il a été déposé après avoir essayé de réintroduire le paganisme en Bulgarie et Simeon est allé bien au roi. [PARAGRAPH : 1] Sous le Lion bizantin d'empereur VI, le marché bulgare a été déplacé de Constantinople à Thessaloniki, où les négociants bulgares ont été fortement imposés.  Les négociants ont alors eu besoin de la protection contre Simeon, qui a envahi l'empire bizantin dans 894.  Cependant, l'armée bulgare a été priée en arrière dans le pays après une invasion magyare du nord.  Plus tard, les Magyars ont été convaincus par le Byzantines d'attaquer la Bulgarie.  Simeon, étant ignorant de cet accord, a rencontré une autre force de Byzantines d'Italie.  Après avoir été d'accord sur la paix avec le commandant bizantin, Simeon bloqué outre de l'itinéraire de la marine bizantine dans le Danube.  Simeon, après avoir entendu parler de l'attaque magyare, s'est déplacé pour les confronter.  Par Magyars la Bulgarie défaite Simeon et plus tard pillé sa terre, et était d'accord sur la paix avec Byzance dans 895. [PARAGRAPH : 1] Maintenant que la menace bizantine a été supprimée, Simeon a projeté une campagne contre les Magyars.  Simeon a défait les Magyars et a augmenté le territoire bulgare.  Simeon a alors défait une armée bizantine après un conflit au sujet des prisonniers bulgares dans Thrace.  La guerre finie et Byzance ont été exigées pour payer un hommage annuel et pour céder des terres en Bulgarie.  Cependant, Simeon a souvent violé ces traités, conquérant et attaquant le territoire bizantin à plusieurs occasions. [PARAGRAPH : 1] Le Lion la mort de VI a préparé le terrain pour une autre invasion bulgare de Byzance.  Simeon a été identifié comme empereur des Bulgares après des négociations avec le Byzantines.  Dans 917, le bizantin a projeté une campagne contre hein des Bulgares.  Dans la bataille d'Anchialos, une des plus grandes batailles médiévales dans l'histoire, Simeon a défait le Byzantines.  Afin de cesser le malaise serbe, Simeon a enlevé la règle serbe courante et l'a remplacé avec des autres, assurant l'influence bulgare au-dessus de la Serbie. [PARAGRAPH : 1] Après qu'un autre changement de gouvernement à Constantinople, Simeon ait déclaré la guerre sur Byzance affirmer plus loin sa puissance.  Il a capturé plusieurs villes bizantines et a demandé l'aide des Arabes.  Cependant, les Arabes ont accepté la paix avec le Byzantines, de ce fait ruinant leur alliance avec la Bulgarie.  Simeon a été forcé d'établir la paix avec Byzance après la menace d'un soulèvement serbe, où il a déposé le gouverneur serbe.  Dans 926, les troupes de Simeon envahissent la Croatie, mais ont été défaites par l'armée du Roi Tomislav.  En dernières années de sa vie, Simeon s'est préparé à un autre siège de Constantinople.  Le 27 mai 927, Simeon mort de l'arrêt du coeur dans son palais dans Preslav et a été réussi par son fils Peter I.</French>
		<German>[H1]Simeon I.[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar von Bulgarien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 864 - 927 n. Chr. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon wurde in 864 als der dritte Sohn von Knyaz Boris I. getragen.  Simeon wurde zu einem Christianized Bulgarien wegen der Herrschaft seines Vaters getragen.  In seinen frühen Jahren erlernte Simeon die griechische Sprache und empfing eine theological Ausbildung in Konstantinopolise.  Obgleich Bruder Vladimir Simeons der gekennzeichnete Erbe von Boris war, wurde er abgesetzt, nachdem man versucht hatte, Heidentum nach Bulgarien wieder einzuführen und Simeon stand König. [PARAGRAPH: 1] Unter dem byzantinischen Kaiser-Löwen wurde VI, der bulgarische Markt von Konstantinopolise auf Thessaloniki verschoben, in dem die bulgarischen Kaufleute schwer besteuert wurden.  Die Kaufleute benötigten dann Schutz vor Simeon, das das byzantinische Reich in 894 eindrang.  Jedoch wurde die bulgarische Armee zurück im Land nach einer Magyarinvasion vom Norden angefordert.  Später wurden die Magyars durch das Byzantines überzeugt, Bulgarien in Angriff zu nehmen.  Simeon, seiend ahnungslos von dieser Vereinbarung, traf eine andere Kraft von Byzantines aus Italien.  Nachdem dem Zustimmen Frieden mit dem byzantinischen Kommandanten, Simeon blockiert weg vom byzantinischen Weg der Marine in die Donau.  Simeon, nachdem er von den Magyarangriff gehört hatte, bewog, um sie zu konfrontieren.  Das Magyars besiegte Bulgarien und später geplündert seinem Land und Simeon stimmte Frieden mit Byzanz in 895 zu. [PARAGRAPH: 1] Nun da die byzantinische Drohung abgeschafft wurde, plante Simeon eine Kampagne gegen die Magyars.  Simeon besiegte die Magyars und erweiterte bulgarische Gegend.  Simeon besiegte dann eine byzantinische Armee nach einer Debatte über bulgarische Gefangene in Thrace.  Der beendete Krieg und Byzanz wurden angefordert, einen jährlichen Tribut zu zahlen und Länder nach Bulgarien zu überlassen.  Jedoch verletzte Simeon häufig diese Verträge und eroberte und nimmt byzantinische Gegend bei einigen Gelegenheiten in Angriff. [PARAGRAPH: 1] Löwe der Tod VI pflasterte die Weise für eine andere bulgarische Invasion von Byzanz.  Simeon wurde als Kaiser der Bulgaren nach Vermittlungen mit dem Byzantines erkannt.  In 917 plante das byzantinische eine Kampagne gegen wie Bulgaren.  In der Schlacht von Anchialos, besiegte eine der größten mittelalterlichen Schlachten in der Geschichte, Simeon das Byzantines.  Um serbische Ruhelosigkeit aufzuhören, entfernte Simeon die gegenwärtige serbische Lehre und ersetzte ihn mit anderen und stellte bulgarischen Einfluß über Serbien sicher. [PARAGRAPH: 1] Nachdem eine andere Regierung änderung in Konstantinopolise, Simeon Krieg auf Byzanz erklärte, seine Energie weiter zu erklären.  Er nahm einige byzantinische Städte gefangen und bat um die Hilfe der Araber.  Jedoch nahmen die Araber Frieden mit dem Byzantines an und so ruinierten ihr Bündnis mit Bulgarien.  Simeon wurde gezwungen, Frieden mit Byzanz nach der Drohung eines serbischen Aufstiegs herzustellen, in dem er die serbische Lehre absetzte.  In 926 dringen Truppen Simeons Kroatien ein, aber wurden von der Armee des Königs Tomislav besiegt.  In den letzten Jahren seines Lebens, bereitete sich Simeon für eine andere Belagerung von Konstantinopolise vor.  Am 27. Mai 927 wurde Simeon, das am Herzausfall in seinem Palast in Preslav gestorben wurde und von seinem Sohn Peter I. gefolgt.</German>
		<Italian>[H1]Simeone I[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar di Bulgaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 864 - 927 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon è stato sopportato in 864 come il terzo figlio di Knyaz Boris I.  Simeon è stato sopportato ad un Christianized Bulgaria dovuto il regno del suo padre.  Durante i suoi primi anni, Simeon ha imparato la lingua greca ed ha ricevuto una formazione theological a Constantinople.  Anche se il fratello Vladimir del Simeon era l'erede indicato di Boris, deposed dopo avere tentato di rintrodurre il paganism in Bulgaria e Simeon ha stato bene al re. [PARAGRAPH: 1] Sotto il Leo Byzantine dell'imperatore VI, il mercato bulgaro è stato spostato da Constantinople verso Thessaloniki, dove i commercianti bulgari sono stati tassati pesante.  I commercianti allora hanno richiesto la protezione da Simeon, che ha invaso l'impero Byzantine in 894.  Tuttavia, l'esercito bulgaro è stato richiesto indietro nel paese dopo un'invasione del Magyar dal nord.  Più successivamente, i Magyars sono stati convinti dal Byzantines attacare la Bulgaria.  Simeon, essendo ignaro di questo accordo, ha venuto a contatto di un'altra forza di Byzantines dall'Italia.  Dopo avere accosentitoe alla pace con il comandante Byzantine, Simeon ostruito fuori dell'itinerario del blu marino Byzantine nel Danubio.  Simeon, dopo avere sentito parlare l'attacco del Magyar, si è mosso per confrontarlo.  I Magyars hanno sconfitto la Bulgaria e più successivamente hanno saccheggiato la relativa terra e Simeon ha accosentito a pace con Byzantium in 895. [PARAGRAPH: 1] Ora che la minaccia Byzantine si è abolita, Simeon ha progettato una campagna contro i Magyars.  Simeon ha sconfitto i Magyars ed ha espanso il territorio bulgaro.  Simeon allora ha sconfitto un esercito Byzantine dopo una disputa circa i prigionieri bulgari in Thrace.  La guerra conclusa e Byzantium sono stati richiesti rendere tributo annuale e cedere le terre in Bulgaria.  Tuttavia, Simeon ha violato spesso questi trattati, conquistanti ed attacanti il territorio Byzantine in parecchie occasioni. [PARAGRAPH: 1] Il Leo morte del VI ha aperto la strada per un'altra invasione bulgara di Byzantium.  Simeon è stato riconosciuto come imperatore dei bulgari dopo le trattative con il Byzantines.  In 917, il Byzantine ha progettato una campagna contro eh i bulgari.  Nella battaglia di Anchialos, una di più grandi battaglie medioevali nella storia, Simeon ha sconfitto il Byzantines.  Per cessare l'agitazione di Serbian, Simeon ha rimosso il righello corrente di Serbian e lo ha sostituito con un altro, accertando l'influenza bulgara sopra la Serbia. [PARAGRAPH: 1] Dopo che un altro cambiamento di governo a Constantinople, Simeon dichiari la guerra con Byzantium più ulteriormente di asserire la sua alimentazione.  Ha bloccato parecchie città Byzantine ed ha chiesto l'aiuto degli arabi.  Tuttavia, gli arabi hanno accettato la pace con il Byzantines, così rovinando la loro alleanza con la Bulgaria.  Simeon è stato costretto a stabilire la pace con Byzantium dopo la minaccia di una rivolta di Serbian, in cui deposed il righello di Serbian.  In 926, le truppe del Simeon invadono il Croatia, ma sono state sconfitte dall'esercito del re Tomislav.  Durante gli anni scorsi della sua vita, Simeon si è preparato per un altro siege di Constantinople.  Il 27 maggio 927, Simeon morto di guasto di cuore nel suo palazzo in Preslav ed è stato riuscito dal suo figlio Peter I.</Italian>
		<Spanish>[H1]Sime&#243;n I[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar de Bulgaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;:[\BOLD] 864 - 927 d. C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon fue llevado en 864 como el tercer hijo de Knyaz Boris I.  Simeon fue llevado a un Christianized Bulgaria debido al reinado de su padre.  En sus años, Simeon aprendió la lengua griega y recibió una educación teológica en Constantinople.  Aunque el hermano Vladimir de Simeon era el heredero señalado de Boris, lo depusieron después de procurar reintroducir paganism a Bulgaria y Simeon sintió bien al rey. [PARAGRAPH: 1] Debajo del Leo Byzantine del emperador VI, el mercado búlgaro fue movido desde Constantinople a Thessaloniki, donde gravaron a los comerciantes búlgaros pesadamente.  Los comerciantes entonces requirieron la protección contra Simeon, que invadió el imperio Byzantine en 894.  Sin embargo, requirieron al ejército búlgaro detrás en el país después de una invasión del Magyar del norte.  Más adelante, se convenció a los Magyars por el Byzantines que atacaran Bulgaria.  Simeon, siendo inconsciente de este acuerdo, resolvió otra fuerza de Byzantines de Italia.  Después de convenir la paz con el comandante Byzantine, Simeon bloqueado de la ruta de la marina de guerra Byzantine en el Danubio.  Simeon, después de oír hablar del ataque del Magyar, se movió para enfrentarlos.  Los Magyars la Bulgaria derrotada Simeon y más adelante pillado su tierra, y convino la paz con Byzantium en 895. [PARAGRAPH: 1] Ahora que la amenaza Byzantine fue suprimida, Simeon planeó una campaña contra los Magyars.  Simeon derrotó a Magyars y amplió el territorio búlgaro.  Simeon entonces derrotó a ejército Byzantine después de un conflicto sobre presos búlgaros en Thrace.  La guerra terminada y Byzantium fueron requeridos pagar un tributo anual y ceder tierras a Bulgaria.  Sin embargo, Simeon violó a menudo estos tratados, conquistando y atacando el territorio Byzantine en varias ocasiones. [PARAGRAPH: 1] El Leo la muerte de VI pavimentó la manera para otra invasión búlgara de Byzantium.  Simeon fue reconocido como emperador de los búlgaros después de negociaciones con el Byzantines.  En 917, el Byzantine planeó una campaña contra eh búlgaros.  En la batalla de Anchialos, una de las batallas medievales más grandes de la historia, Simeon derrotó el Byzantines.  Para cesar malestar servio, Simeon quitó la regla servia actual y lo substituyó por otro, asegurando influencia búlgara sobre Serbia. [PARAGRAPH: 1] Después de que otro cambio del gobierno en Constantinople, Simeon declarara guerra en Byzantium afirmar más lejos su energía.  Él capturó varias ciudades Byzantine y solicitó la ayuda de los árabes.  Sin embargo, los árabes aceptaron paz con el Byzantines, así arruinando su alianza con Bulgaria.  Simeon fue forzado establecer paz con Byzantium después de la amenaza de una sublevación servia, donde él depuso la regla servia.  En 926, las tropas de Simeon invaden el Croatia, pero fueron derrotadas por el ejército de rey Tomislav.  En los años pasados de su vida, Simeon se preparó para otro sitio de Constantinople.  El 27 de mayo de 927, Simeon muerto de paro cardíaco en su palacio en Preslav y fue tenido éxito por su hijo Peter I.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SIMEON_I_1</Tag>
		<English>Greetings, [CT_NAME].  Tell me who your friends are, so I can tell who you are.</English>
		<French>Salutations, [CT_NAME].  Dites-moi qui sont vos amis, et je vous dirais qui vous-êtes.</French>
		<German>Grüße, [CT_NAME].  Erklären Sie mir, der Ihre Freunde sind, also kann ich erklären, wem Sie sind.</German>
		<Italian>Saluti, [CT_NAME].  Dicami che i vostri amici sono, in modo da posso dire a chi siete.</Italian>
		<Spanish>Saludos, [CT_NAME].  Dígame que sus amigos sean, así que puedo decir quiénes usted es.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>