<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ANGLO_SAXON_MOOT_HILL_PEDIA">in Italian</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ARSENAL_PEDIA">[TAB]The Venetian Arsenal (Italian: Arsenale di Venezia) is a shipyard and naval depot that played a leading role in Venetian empire-building. It was one of the most important areas of Venice, lying in the Castello sestiere.[PARAGRAPH:1]The Byzantine-style establishment may have existed as early as the eighth century, though the present structure is usually said to have been begun in 1104 during the reign of Ordelafo Faliero, although there is no evidence for such a precise date. It definitely existed by the early thirteenth century and is mentioned in Dante\'s Inferno. The name probably comes from Arabic Dar al Sinaa (\"Dockyard\") and the concept was clearly Islamic as much as Byzantine. [PARAGRAPH:1]Initially the state dockyard worked merely to maintain naval ships built privately, but in 1320 the Arsenal Nuovo was built, much larger than the original. It enabled all the state\'s navy and the larger merchant ships to be both constructed and maintained in one place. The Arsenal incidentally became an important centre for rope manufacture, while housing for the arsenal workers grew up outside its walls. [PARAGRAPH:1]Venice developed methods of mass-producing warships in the Arsenal, including the frame-first system to replace the Roman hull-first practice. The new system was much faster and required less wood. At the peak of its efficiency in the early sixteenth century, the Arsenal employed some 16,000 people who apparently were able to produce nearly one ship each day, and could fit out, arm, and provision a newly-built galley with standardized parts on a production-line basis not seen again until the Industrial Revolution. [PARAGRAPH:1]The staff of the Arsenal also developed new firearms at an early date, beginning with bombards in the 1370s and numerous small arms against the Genoese a few years later. Improvements in handguns led to their muzzle velocity (and therefore their ability to penetrate armor) exceeding that of the crossbow. The Venetian condottieri leader, Bartolomeo Colleoni, is usually given credit as being the first to mount the Arsenal\'s new lighter-weight artillery on mobile carriages for field use. The Arsenal\'s main gate, the Porta Magna, was built in about 1460 and was the first Classical revival structure to be built in Venice. It was perhaps built by Antonio Gambello from a design by Jacopo Bellini. Two lions taken from Greece situated beside it were added in 1687. One of the lions, known as the Piraeus Lion, is notable for having been defaced with lengthy runic inscriptions carved in the eleventh century by Scandinavian mercenary soldiers. [PARAGRAPH:1]The Arsenal Novissimo was begun in 1473. It enabled the creation of a system similar to an assembly line, in which hulls were constructed in the newer areas of the Arsenal before being fitted out in the old Arsenal. In the late sixteenth century, the Arsenal\'s designers experimented with larger ships as platforms for heavy naval guns. The most impressive was the galleass, already used at Lepanto, and developed from the old merchanting \"great galley\". It was huge, with sails as well as oars, and was virtually a floating fortress, with guns mounted on wheeled carriages along the sides in the modern fashion. It was slow and unwieldy in battle, however, and few were ever built. The galleon, also developed at the Arsenal, was an armed sailing ship, a slimmer version of the merchant \"round ship\". It was useful in major naval battles, but not in the small bays and off the frequent lee shores of the Dalmatian coast. [PARAGRAPH:1]Significant parts of the Arsenal were destroyed under Napoleonic rule, and later rebuilt to enable the Arsenal\'s present use as a naval base. It is also used as a research centre, an exhibition venue during the Venice Biennale and is home to a historic boat preservation centre.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_ATHLETICS_COMPLEX_PEDIA">[TAB]Gli australiani sono entusiasti degli sport, sia come i pubblici che i giocatori.  L\'australiano regola il gioco del calcio, calcio ed il rugby è gli sport spectator più popolari.  Il grillo è un pastime favorito di estate.  Il tennis, il bowling del prato, l\'oro e i racings tutti del cavallo hanno ventilatori entusiastici.  Con la quantità elevata degli australiani che vivono sul litorale, sport dell\'acqua di swimming, di navigazione ed altro sono altamente popolari.  Il paese ha prodotto gli atleti numerosi del mondo-codice categoria, specialmente nel tennis, nello swimming ed in pista.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_BROCH_PEDIA">[TAB]Brochs sono Età del ferro cave di pietra a secco pareti strutture trovate solo in Scozia. Brochs sono alcuni dei più sofisticati esempi di architettura in pietra a secco mai creato. L\'origine di brochs è ancora un argomento di ricerca. Originariamente, archeologi brochs creduto che sono state costruite da un afflusso di immigranti spinto verso nord dalla prima Belgic tribù in Inghilterra e poi a sud-est dal Romano invasione d\'Inghilterra. Tuttavia, non c\'è mai stato dubbio che fosse un brochs scozzese invenzione. La distribuzione di brochs è centrata sul nord della Scozia, ma alcuni possono essere trovate sui confini e sulla costa occidentale della Scozia. [PARAGRAPH: 1] L\'originale interpretazione del brochs era che fossero le strutture difensive, luoghi di rifugio per la comunità e il loro bestiame. Un\'altra teoria è che sono castelli terrieri locali dove terrà regnare su un argomento popolazione. Un più recente teoria è che brochs erano le dimore del loro tempo. Tuttavia, vi è la mancanza di prove per questa teoria pure. Il fatto che si trovano in brochs raggruppamenti possono anche suggerire che avevano una funzione difensiva o offensiva. Alcuni sito accanto e scogliere erano protetti da grandi bastioni.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CAER_PEDIA">[TAB]Un caer è una residenza reale in Galles durante il primo millennio dC o precedenti. Caer può essere liberamente tradotto in castello, palazzo, o forte, ma nessuna parola inglese cattura le stesse caratteristiche di uno caer. Un caer è stata la patria di entrambi il re, la sua famiglia reale, e che consisteva di seguito retainers, leale, monaci, studiosi, capo consulenti, e bards che ha fornito intrattenimento. Caers erano famosi per le loro grandi feste che finché è durato un anno. In queste feste, re e superiore di più classi regni si riunirà per mostrare la ricchezza e lo statuto della società. Caers sono stati non solo i palazzi, erano defenseive fortezze. Essi sono stati in genere collina forti, come la Cameot collina forte a Sud Cadbury nel Somerset, o costiere forti come Tintagen in Cornovaglia e Aberdyfi nel Ceredigion. Piccoli regni contenuto solo uno caer, ma quelli di maggiori dimensioni contenute molte.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHITALISHTE_PEDIA">[TAB]Un chitalishte è un\'organizzazione e una struttura che compie le funzioni numerose immediatamente, compreso un ritrovo comunale, biblioteca e un teatro bulgari.  Inoltre è usato come istituto scolastico, in cui la gente di varie età può prendere una lingua straniera, il ballo, la musica ed altri corsi.  Il chitalishta dei diciannovesimi e ventesimi secoli ha svolto un ruolo vitale nella protezione e nello sviluppare della coltura bulgara.  Il primo chitalishta è comparso nel 1850s e più successivamente si è evoluto in una costruzione che avrebbe molti scopi.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CHORTEN_PEDIA">[TAB]Ai primi di India, montagne di terra, di mattoni, pietra, e sono stati utilizzati per casa santa reliquie buddiste. Queste strutture divenne noto come stupa. I loro alloggi di reliquie buddiste portare alla stupa ad essere visto come un simbolo di liberazione finale di Buddha conosciuto come il nirvana. Come il loro uso diffuso in tutta l\'Asia con il buddismo, stupa conservato la loro funzione di base, come reliquia titolari. In Tibet, dove sono noti come chortens, il modulo è stato impiegato non solo per la sepoltura dei monumenti sacri, ma anche per metallo reliquiari, che sono tenuti al tempio buddista altari. Tibetano chortens sono superate da elaborare livelli finials, spesso decorata con striscioni e bandiere. [PARAGRAFO: 1] Oltre a impostare reliquiari ornato con pietre preziose, e grandi templi, come il Pango Chorten e Gyantse, chortens può assumere la forma di un semplice marcatori strada fatta da poco più di cumuli di pietra sul circuito attorno al monte Kailas . Essi possono essere visti in tutto il paesaggio tibetano. Essi offrono stanchi pellegrini e altri viaggiatori spirituale rassicurazione che, ovunque si trovino, il Buddha è tutto intorno.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_CLOISTER_PEDIA">Monastacism si è sviluppato notevolmente durante il twelfth secolo e la relativa riflessione nell\'architettura può essere trovata in cloisters. Prima del twelfth secolo, i cloisters sono stati visti raramente. Il cloister visibile più in anticipo in Lombardia è il clositer a S. Alberto di Pizzo Como. Lombard cloisters le caratteristiche comunemente possedute come i singoli colonnettes, porte centrali e i archivolts dell\'unmoulded l\'ordine. Queste caratteristiche sono state sostituite con le caratteristiche natali in Provenza. I Cloisters con i colonnettes coppia erano stati costruiti in Lombardia fin da 1100. Questi clositers mostrano le caratteristiche di quelli della Provenza, di Languedoc e della Spagna. Il cloister del Lombard forse è rappresentato il più bene allo S. Zeno di Verona, che è stata costruita fra 1175 e 1200. I primi cloisters vaulted hanno potuto essere trovati a Vezzolano. I cloisters qui datano da 1180 a 1189. La volta e le decorazioni di questi cloisters hanno contenuto comunemente l\'influenza del francese. Questo stile del cloister è stato riprodotto nel tredicesimo secolo dal Goths a Chiaravelle.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FOLWARK_PEDIA">[TAB]Folwarks sono gigante polacco aziende agricole che sono stati operati nel Polacco-Lituano dal 14 ° secolo in 20a. Essi sono stati utilizzati per la produzione di un surplus di cibo. Il primo folwarks sono stati creati sulla chiesa e del convento di proprietà motivi, ma sono stati in seguito adottati dalla nobiltà e ricchi contadini. La creazione di folwarks è stata incentivata da una crescente domanda di cereali e il suo alto profitto. Folwark a base di grano di esportazione è stato una parte importante dell \'economia di Stato polacco - lituano. [PARAGRAPH: 1] La caduta dei prezzi in agricoltura merci alla fine del 17 ° secolo ha segnato l\'inizio di una crisi per il folwark connessi economia. Il nobile del tentativo di aumentare l\'uso di folwarks solo male la crisi economica più. Fino al 18 ° secolo, folwarks rimasti la base per la nobile polacco potere economico e politico. Dopo l\'abolizione della serfdom in Polonia, folwarks utilizzati pagato lavoro. Folwarks sono state abolite dalla Repubblica popolare di Polonia con il PKWN decreto del 6 settembre 1944 sulla riforma agricola.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_FURDO_PEDIA">[TAB]Fin dai tempi dei romani, i bagnanti sono recato a Budapest per cercare la sua naturale bagni. Oggi, queste sorgenti calde ancora esistono, ma altri manmade bagni sono stati creati. Le sorgenti calde in Ungheria contenere radio e di altri minerali che contengono unica proprietà curative. Durante l\'occupazione ottomana di Ungheria, numerosi bagni sono stati costruiti come Rudas, Gellert, e Kiraly. Altri bagno case si possono trovare in Ungheria, come Csaszar, Lukacs, Rac, Szechenyi, e Dagaly.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_GEORGIA_SENAKI_PEDIA">[TAB] Georgia is well known for its rich folklore, unique traditional music, theatre, cinema, and art. Georgians are renowned for their love of music, dance, theatre and cinema. In the 20th century there have been notable Georgian painters such as Niko Pirosmani, Lado Gudiashvili, Elene Akhvlediani; ballet choreographers such as George Balanchine, Vakhtang Chabukiani, and Nino Ananiashvili; poets such as Galaktion Tabidze, Lado Asatiani, and Mukhran Machavariani; and theatre and film directors such as Robert Sturua, Tengiz Abuladze, Giorgi Danelia and Otar Ioseliani.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HAMBAR_PEDIA">[TAB]Un hambar è una greppia del cereale o una piccola struttura usata per immagazzinare e l\'essiccamento del cereale nei Balcani e le regioni bordering nella pianura di Pannonian.  Anche se molti hambars sono generalmente obsoleti, ci sono ancora alcuni hambars trovati durante la regione Balkan.  La parola proviene dal significato ambar deposito, magazzino, o deposito di parola turca.  La parola nella relativa forma originale, ambar, inoltre è usata in Serbia.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_SEWER_PEDIA">[TAB] Nel cuore della Valle, per la pulizia è stata, ovviamente, una parte importante della loro società. L\'antica città di Harappa e Mohenjo-daro della Civiltà della valle dell\'Indo costruito reti complesse di mattoni in fila i canali di scolo delle acque reflue da circa il 2600 aC. Queste città ha avuto anche all\'aperto flush toilets collegato a questa rete. Le aree urbane di Indus Valley ha fornito anche i bagni pubblici e privati, la rete fognaria è stato smaltito attraverso i canali di scolo sotterraneo costruito con mattoni di cui appunto. Sofisticati sistemi di gestione delle acque di depurazione in prosciugato le riserve. Case da canali di scolo sono stati inoltre collegata a un pubblico più ampio dei canali di scolo.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HOCKEY_RINK_PEDIA">[TAB]Il hockey di ghiaccio ha cominciato nel Canada ed oggi attrae più giocatori e spectators che qualunque altro sport.  Le leghe sono organizzate durante il paese.  Il hockey professionale disegna i migliaia degli spectators alle grandi arene ed a milioni per guardare le loro televisioni.  L\'entusiasmo è alto alla conclusione della stagione, quando le due squadre migliori della lega nazionale del Hockey, conosciute più conunemente come il NHL, emergono da una serie di spareggi per competere per la tazza dello Stanley.  Ci sono attualmente sei squadre canadesi nel NHL.  Le gioc-zone del hockey di ghiaccio sono conosciute come rinks del hockey.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_HUNG_VEGVAR_PEDIA">Dopo che i turchi conquistarono larga parte dell\'Ungheria meridionale si rese fortemente necessaria una nuova linea di difese sul territorio. Grazie agli sforzi dei vassalli delle aree vicine, in poco tempo ne fu costruita una che correva esternamente alle dimore dei cavalieri e dei signori, ai castelli, alle chiese e ai monasteri. La nuova linea difensiva era costituita da una serie di castelli che partiva dal mar Adriatico e terminava sulle rive del basso Danubio, delimitando cosi il territorio controllato dai turchi. Le postazioni piu importanti furono Kanizsa, Györ e Komárom, a nord Érsekújvár, Kassa e Szatmár e ad est Várad, Gyula, Lippa e Temesvár; da queste fortezze era possibile tenere sotto controllo tutti i movimenti delle truppe turche. [PARAGRAPH:1]Dalla meta del XVI secolo, il consiglio di Vienna invio in Ungheria alcuni ingegneri militari che ristrutturarono i piu importanti végvár secondo standard moderni. Le funzioni piu importanti dei vegvár furono di sorvegliare i confini, di garantire un passaggio sicuro sulle strade e sul fiume, di intercettare i rifornimenti delle truppe nemiche e di difendere la popolazione e i loro beni nelle aree circostanti. [PARAGRAPH:1]Furono edificate delle torri da cui i soldati posti a difesa, ben protetti dai bombardamenti nemici, potevano far fuoco sui soldati che cercavano di arrampicarsi lungo le mura. Dopo il 1556 il consiglio militare prese il controllo dei végvár che, di conseguenza, furono amministrati da un comando uniforme e competente. Inoltre, dei soldati brillanti inventarono un nuovo equipaggiamento militare mentre in tempo di pace le abbondanti risorse di vino non deliziarono unicamente gli abitanti dei castelli.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KOTEL_PEDIA">Il Kotel, o la parete occidentale, a Gerusalemme è il più santo dei luoghi ebrei. È così sacred, perché è il resto della parete di Herodian che incluso e sostenuto il secondo tempiale. Inoltre è denominato la parete lamentantesi perché per i secoli, gli ebrei hanno riunito alla parete per addolorarsi la perdita del loro tempiale. [PARAGRAPH: 1] La parete occidentale è stata costruita BC dal re Herod in 20 durante la sua espansione del tempiale. La costruzione ha occorr 11 anno. In ANNUNCIO 70, il Romans ha distrutto Gerusalemme ed il tempiale. Tutta che rimanesse del tempiale, era la parete. Durante il periodo del Ottoman, la parete ha stato bene posto principale agli ebrei\' della corsa, in cui sono venuto addolorarsi la distruzione del tempiale. [PARAGRAPH: 1] Per i secoli, la parete occidentale è stata situata in un alleato stretto ed ha potuto tenere soltanto alcuni cento worshipers. Ma, in 1967, dopo la guerra di sei giorni, gli israeliani hanno generato il Plaza occidentale della parete, che può accomodare i dieci delle migliaia dei worshippers. Un altro miglioramento apportato alla parete, era che la parete è stata fatta sei e piedi di metà più d\'altezza scavando giù ed esponendo due più delle pietre dal muro di sostegno. Questo settore è stato trattato tramite residui per i secoli.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_KURGAN_PEDIA">[TAB]Un Kurgan è la parola turca per il monticello di sepoltura o il tumulus. La parola Kurgan è usata per descrivere un monticello di sepoltura usato nelle età Bronzo-Centrali in Russia, in alcune parti di Europa. Kurgans è stato usato principalmente durante l\'Asia centrale e la Russia, intorno a dove l\'impero di Khazar ha prosperato.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_PEDIA">[TAB] Un marae è un luogo sacro, che è servita sia per scopi religiosi e sociali nel pre- cristiano Polinesia società. In tutte le lingue della Polinesia, qualsiasi variante di questa parola significa \", però, la libera di erbacce, alberi, ecc\" Essa consiste in genere di una zona di terra eliminato circa rettangolare, confinante con pietre o boschive post. Nel Maori della Nuova Zelanda, il marae è ancora una parte vitale della vita quotidiana. Tuttavia, nella maggior parte delle altre società polinesiana, la maggior parte marae sono state distrutte o abbandonate con l\'arrivo del cristianesimo. Nonostante tutto questo, marae sono stati costruiti e ancora considerato come un luogo sacro, e nessuno potrebbe costruire su di essa. [PARAGRAFO: 1] Nel Maori società, il marae è un luogo in cui la cultura può essere celebrato. Diversi intertribal cerimonie sono state praticate anche nel marae. In Maori uso, marae è tecnicamente il spazio chiuso di fronte a una riunione casa. Tuttavia, è di solito usato per descrivere la marae stesso e circondato il complesso. La riunione casa è l\'impostazione di riunioni importanti, sleepovers, e artigianali e le attività culturali. Il wharakeai, sala da pranzo, è citato in primo luogo per i pasti in comune. Molte delle parole associate con marae nella Polinesia tropicali sono conservate nel contesto Maori.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MEGARON_PEDIA">[TAB]Il megaron era il Corridoio grande nella società di Minoan-Mycenaean. È stato usato per molti scopi, compreso la poesia, le festività, i dii d\'adorazione, il sacrificio ed i consulenti legali della guerra. Un megaron famoso è il corridoio di ricezione del re nel palazzo di Tyrins. Il megaron è un corridoio rettangolare con la a two-collumned il portico.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_MENARA_PEDIA">[TAB]L\'impero del Cham era un impero religioso ed ha costruito molte tempie. Una caratteristica comune di queste tempie è che ci sono torrette in queste tempie. Le tempie più famose del Cham sono le tempie al mio figlio. Altre tempie con le torrette sono Po Klaung, Po Nagar e Pho Hai. Nel villaggio di Khuong mio dentro la provincia vietnamita di Quang Nam si leva in piedi un gruppo di tre torrette del Cham che datano dal decimo secolo. [PARAGRAPH: 1] Il Po Nagar torreggia su levato in piedi una volta all\'entrata ad un fiume. Il complesso delle torrette di Po Nagar è stato sviluppato fra il settimo e dodicesimo secolo. Le torrette più belle sono state costruite durante gli anni 813 e 817. La maggior parte sono stati distrutti e soltanto quattro torrette ancora stanno levando in piedi. Ogni torretta è uno shrine ad un deity differente. Ci sono otto torrette a Binh Dinh che sono comunemente usate studiare Champa.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_PILIAKALNIS_PEDIA">[TAB] Piliakalniai sono collina e antiche fortificazioni medievali e Lituania. Il primo piliakalniai sono datati al 1 ° millennio aC. La maggior parte delle fortezze erano refortified nei secoli successivi la costante contro le invasioni dei Cavalieri Teutonico. La maggior parte delle fortezze erano situato sulle rive di un fiume, o dove ha incontrato due fiumi. La collina è stata spesso scolpito per la difesa, con cime appiattite e pendenze. Anche le fortificazioni sono stati in genere di legno, anche se ha avuto alcuni muri in pietra o in mattoni. Durante i primi anni del Granducato di Lituania, piliakalniai svolto un ruolo importante nella battaglia contro la Livonian Ordine Teutonico e Cavalieri. Durante quel tempo, la loro costruzione è aumentato, ma è diventata più forte. La loro efficacia è diminuita, come armi da fuoco e cannoni sviluppato, e il loro numero ha iniziato a declinare.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_RINGFORT_PEDIA">[TAB] Ringforts sono fortificati insediamenti, che sono generalmente accettato di essere anticipato dal periodo medievale nel Nord Europa, soprattutto in Irlanda. Un ráth è stato fatto della terra e del caiseal o cathair sono stati fatti di pietra. A dun tratta di un sito più prestigiosa, la sede di un righello. Storico o archeologico, di registrare i primi medievale Periodo in Irlanda non avvicinarsi alla ringfort. Oltre 45000 siti sono stati identificati come ringforts in tutta l\'Irlanda, ma oltre 60000 siti possono essere identificati. [PARAGRAPH: 1] Ringforts sono tradizionalmente inteso come un disperso maso, il honme di un uomo libero e la sua famiglia. Questo veiw è stato modificato, dicendo che non tutti ringforts non sono masi, ma che possono riempire una varietà di funzioni. Altri ringfort siti hanno fornito prove del fatto che ringforts svolto un ruolo significativo per l\'economia irlandese. Gli scavi hanno portato alla constatazione di ceramica a ringfort siti suggerendo che essi potrebbero essere stati utilizzati come posti di scambio o di altre funzioni di regolamento. Ma un\'altra teoria è che il ringforts sono stati utilizzati per la difesa, sia a causa del suo nome e archeologico prove. Ringforts potrebbe essere stata costruita per dare protezione alle comunità agricole - bovini e custodire il loro bestiame. La forma circolare del ringfort mostra anche i suoi vantaggi difensiva. Spiegazioni dal Primo periodo cristiano sostegno un\'altra idea: ringforts sono stati costruiti a significare nobiltà, regalità, e di autorità. Il più elaborato il ringfort, maggiore è lo stato dei occupante. La promozione di uno status è stato l\'obiettivo principale di costruzione di questi ringforts.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_THING_PEDIA">[TAB]Ting è un complessivo governante nelle società scandinave, composte della gente libera della zona e sorvegliate dai giudici.  La Scandinavia medioevale è stata dominata dai clan e dalle tribù facenti la guerra e un corpo di legge è stato richiesto depositare le dispute.  In Svezia, ting non solo è usato quando fa riferimento i complessivi medioevali, ma anche per i County Council sub-nazionali, che sono denominati Landsting.  Il nome inoltre è stato usato nei periodi medioevali per i tings quel governo le province storiche di Landskap.  Il nome inoltre è stato trovato nei nomi dei primi casi del livello del sistema di corte svedese.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VAULTED_GRANARY_PEDIA">[TAB]Il Nubians ha avuto loro proprio senso di costruzione delle volte, denominato la volta di Nubian. È stato usato per costruire le varie costruzioni, quali i granai. Uno dei vantaggi chiave della volta di Nubian è che può essere costruito senza alcun supporto o shuttering. I mattoni erano inclinzione posta ad un pendio piccolo contro le pareti gabble in una volta longitudinale. La tecnica antica di Nubian più successivamente è stata fatta rivivere dall\'architetto egiziano Hassan Fathy nei 1940\'s.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VECHE_PEDIA">[TAB]La parola veche si riferisce ai complessivi popolari nei paesi medioevali di Slavic.  Nel Kievan Rus, un regno ucraino medioevale è conosciuto per essere l\'origine di molti degli altri veches durante i paesi di Slavic.  Le menzioni più iniziali dei veches in chronicles russi si riferiscono agli esempi in Belgorod, ad una città sul Dnieper in 977, alla Repubblica di Novgorod in 1016 ed a Kiev in 1068.  I complessivi hanno discusso sugli argomenti della guerra e della pace, hanno adottato le leggi ed hanno richiesto ed hanno espulso i righelli.</string>
  <string name="TXT_KEY_BUILDING_VILLU_STATUE_PEDIA">[TAB] Villu è un pesce Mitanni-divinità. Mitanni era un antico regno Hurrian che fiorirono nel 14 ° secolo aC. Villu oggi è conosciuto da pochi superstiti argilla statue di lui come un oggetto di culto. Villu era un dio delle acque con influenza sulla siccità e la sete. Egli è stato utilizzato in un ruolo giurisdizionale. Persone condannate per reati che comportano il mare, l\'acqua o il sangue sarebbe lapidato con i suddetti statue a morte. Sono un criminale di essere punito in qualsiasi altro modo, Villu farebbe diminuire la portata del fiume, provocando siccità e carestia. In seguito alla conquista di Mitanni dagli Ittiti, il suo culto e la punizione rifiutato.</string>
</resources>
