<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_AGAMEMNON_PEDIA">[H1]Agamennone[\H1][NEWLINE][BOLD]Principe di Micene[\BOLD][NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Priorità bassa:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Il padre del Agamemnon, Atreus, il re di Mycenae, è stato assassinato da Aegistheus e dalla sua moglie. I due hanno preso il possesso del gettato di Mycenae ed in modo da Agamemnon ed il suo fratello, Menelaus, sono andato al re di Sparta. Là, Clytemnestra sposato Agamemnon, la figlia di Tyndareus, re di Sparta ed ha avuto cinque bambini. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon è conosciuto per il suo ruolo nella guerra di Trojan. Molta di vita del Agamemnon è compresa dal mito, in modo da alcune delle informazioni sulla guerra di Trojan sono non fidate. Agamemnon ha riunito i soldati greci per navigare per Troy. Agamemnon era il Commander-in-Chief per l\'esercito greco e slain molta gente importante dall\'esercito del Trojan. Ha ucciso Antiphus e Helaesus. Dopo la guerra, Cassandra, figlia di Priam, è stato dato a Agamemnon come premio. [PARAGRAPH: 1] Agamemnon restituito in Grecia con Cassandra ed atterrato in Argolis. La moglie Clytemnestra del Agamemnon aveva preso un amante, un Aegistheus e un Agamemnon invitato ad un banquet. Là, Agamemnon slain e morto stato. Clytemnestra allora ha regolato il regno del Agamemnon per un certo tempo, ma l\'omicidio di Agamemnon finalmente avenged dal suo figlio Orestes con l\'aiuto della sua figlia Electra. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ALBOIN_PEDIA">[H1]Alboino[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Langobardia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita: [\BOLD]?  - 572[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Alboin è stato sopportato a Audoin ed alla sua moglie Rodelinda. Dopo che Audoin muoia, Alboin, il decimo re ha fornito il governo del suo paese. Ha seguito i desideri della sua gente. Intorno allo stesso tempo, Turisund, re del Gepids, è morto. Di conseguenza, il suo figlio Cunimund è riuscito al gettato. Anche se il Gepids già aveva avuto un trattato di pace con il Langobards, Cunimund ha rotto questo trattato. A questo stesso tempo, Alboin aveva fatto un trattato everlasting con il Avars. Malgrado il tutto questo, Cunimund ha continuato a forzare la sua gente combattere. Cunimund ha annunciato che se la sua gente potesse sormontare il Langobards, quindi attaccherebbero il Avars, che ora ha occupato le terre del Gepids. Sotto la direzione di Alboin, il Langobards era victorious. Il Langobards ha avuto così militari potenti che hanno ridotto il Gepids a distruzione assoluta. Cunimund ucciso Alboin e reso ad un calice dal suo di scheletro, conosciuto come scala. [PARAGRAFO: 1] Il successo di Alboin si era sparso finora, quella parola dei suoi militari potenti si era sparso a Roma. Roma ha cercato l\'aiuto di Alboin e del Langobards nella loro guerra contro il Goths. Il Langobards è stato trasportato a Roma via il mare. Molto alla speranza del Romans, Alboin aveva ridotto il re del Goths, Totila, ad un dichiarare di distruzione. Il Langobards ha rinviato ai loro regali e riches del cuscinetto del paese. [PARAGRAFO: 1] Alboin, dopo tutto il suo successo militare, ora ha precisato per l\'Italia. Ha chiesto aiuto dal Saxons che a loro volta gli ha fornito 20.000 uomini per continuare in Italia. Alboin ha sperato di condurre la sua gente in un\'espansione in Italia. Allora ha dato Pannonia, la sede corrente del Langobards, ai Huns. Le uniche circostanze erano che se il Langobards fosse di rinviare mai, potrebbero prendere immediatamente il possesso di Pannonia. Alboin in primo luogo ha entrato in Venetia. Alboin ha dichiarato che il suo nipote Gisulf sarebbe il duca conquistato una volta. Gisulf ha richiesto che Alboin gli dà tutto il Langobard la gente della sua scelta prima del duca diventante. Alboin ha accosentito a questa circostanza. [PARAGRAFO: 1] Alboin è venuto al fiume Piave in primo luogo. Il bishop della chiesa di Tarvisium, Felix, ha chiesto al re di assegnargli la chiesa dopo che la terra fosse conquistata. Alboin era gracious ed ha assegnato la sua richiesta. Alboin allora ha continuato a bloccare le città di Vicenza, di Verona e delle città restanti di Venetia. Ha bloccato tutte le città da Padova, da Monselice e da Mantua. Dopo la conquista del Venetia, Alboin ha spostato il suo esercito in Liguria. Ha preso tutte le città della Liguria tranne quelle situate sui puntelli. La città di Pavia era una delle città più dure da prendere. Ha durato tre anni e determinati mesi per cedere a Alboin dopo besieged. Alboin ha preso il possesso di tutto fino alla Toscana tranne Roma, Ravenna ed alcuni altri posti fortificati. [PARAGRAFO: 1] Il Romans era in modo da devastante da questa perdita e dalla malattia che hanno accaduto. Alboin aveva fatto voto in mettere tutta la gente di queste città conquistate alla morte. Tuttavia, Alboin era un buon uomo. Alboin ha rotto questo voto e che ha permesso che la gente vivesse senza ferita. Alboin ha regolato l\'Italia per tre e una metà di anni prima di essere assassinato dalla sua moglie.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA">[H1]Davide Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Primi Ministri Israeliani[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion era David nato Gryn il 16 ottobre 1886 in Plonsk, Polonia. Il suo padre, Avgdor Gryn, era un sionista che ha ispirato David che ci sarà qualche giorno una patria per la gente ebrea. David Ben Gurion era alla posizione anteriore del movimento sionistico di lavoro durante i quindici anni che precedono la creazione dell\'Israele. Era un ottimista rigoroso e frugal che è stato caratterizzato dal suo impegno alla creazione di un ebreo dichiara. Ha sollecitato che l\'Israele \"uphold l\'uguaglianza sociale e politica completa di tutti i relativi cittadini, senza distinzione della razza, della dottrina religiosa, o del sesso. \" [PARAGRAPH: 1] In 1910, Ben Gurion è diventato un redattore per lo scomparto del partito laburista \'s del Palestine. Ha firmato gli articoli come significato \"son di \"Ben Gurion\" del leone giovane. \" da questo momento in poi, è stato conosciuto come David Ben Gurion. Quando la guerra mondiale io ha scoppiato in 1914, Ben Gurion è stato arrestato dai Turchi ed è stato espulso dal Palestine. È fuggito nell\'Egitto, allora Stati Uniti. In America, ha consigliato alla gioventù emigrare nel Palestine. In 1917, Ben Gurion ha organizzato la legione ebrea per combattere con la Gran-Bretagna contro i Turchi. In 1918, ha rinviato nel Palestine. [PARAGRAPH: 1] Per i 20 anni successivi, Ben Gurion ha dedicato la sua vita a Zionism. Ha contribuito ad organizzare il Histadrut, che era la federazione generale del lavoro ebreo. In 1935 è diventato presidente dell\'agenzia ebrea per il Palestine. Questa organizzazione ha aiutato gli immigranti ebrei a depositarsi nel Palestine. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion inoltre è stato coinvolgere in una resistenza violenta quando la sua organizzazione ha cooperato con Menachem ha cominciato Irgun. Ben Gurion ha accosentito per effettuare ha cominciato il programma che era di bombardare il re David Hotel in una speranza imbarazzare i militari britannici. Tuttavia, quando i risultati dell\'uccisione totale sono diventato evidenti, immediatamente ha denominato il funzionamento fuori. Tuttavia, cominciare rifiutato. In settembre di Ben 1947 Gurion ha raggiunto un accordo comodo con il partito ortodosso di Agudath Israele. Ha trasmesso una lettera al partito che promette che Shabbat sarebbe giorno nazionale dell\'Israele di riposo, là sarebbe unioni civili ed il settore ortodosso sarebbe dato l\'indipendenza nella categoria di formazione religiosa. [PARAGRAPH: 1] Ben Gurion ha dichiarato l\'indipendenza dell\'Israele il 14 maggio 1948. Durante le prime settimane dell\'indipendenza, ha ordinato tutte le milizie essere sostituito da un esercito nazionale, l\'IDF, o le forze della difesa dell\'Israele. In 1968, quando Rafi si è fuso con Mapai per formare l\'allineamento, Ben Gurion ha rifiutato di seguire il suo partito. Invece, ha generato un nuovo partito, la lista nazionale, che ha vinto quattro sedi nell\'elezione 1969. Ben Gurion ha lasciato la politica in 1970 ed ha speso gli anni scorsi che vivono su un kibbutz. Ben Gurion è sepolto vicino alla sua moglie Paula in Sdeh Boker.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_BORU_PEDIA">[H1]Brian Boru[\H1][NEWLINE][BOLD]Grand re di Irlanda[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 941 - 1014[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Brian Boru era probabilmente nato nel 941, anche se alcune fonti affermano che egli è nato già nel 926. Era nato vicino a Killaloe, una città nella regione di Thomond dove suo padre, Cenneétig Mac Lorcáin era re. Brian, quando il padre morì, il regno di Thomond passò a suo fratello, Mathgamain. Quando Mathgamain è stato ucciso nel 976, Brian sostituito lui, e divenne il re di tutto il regno di Munster. Brian Boru apparteneva alla Dál Cais che ha occupato un territorio attraverso il fiume Shannon, un territorio che, in seguito, essere conosciuto come il Regno di Thomond e oggi comprende le contee di Clare e di Limerick. La Shannon è servita come un facile percorso attraverso il quale può essere effettuato incursioni contro le province di Connacht e Meath. Brian Boru partecipato a questi primi raid insieme al fratello e padre. [PARAGRAPH: 1] Dopo Mathgamain catturato provincia di Munster, il Eógnacht re organizzato un antidumping Dalcassian alleanza. Nella Battaglia di Sulchoid, il Dalcassian esercito guidato da Mathgamain e Boru risolutamente sconfitto il Hiberno norvegese esercito di Limerick e saccheggiato la città. Nel 976, Mathgamain hanno partecipato a un incontro presumibilmente pacifica, dove è stato assassinato. Così, Brian Boru è diventato il nuovo leader della Dalcassians. Al fine di vendicare la morte di suo fratello, Brian Boru ristabilita la Dalcassian il controllo su di Munster. Entro la fine, di aver ucciso diversi governanti coinvolti nella lotta Dalcassian alleanza. [PARAGRAPH: 1] Dopo aver regola della Provincia di Munster, di cui Brian poi di estendere la sua autorità per le province di Leinster e Connacht. In tal modo, egli è entrato in conflitto con l\'Alto Re Máel Sechnaill Mac Domnaill la cui base di potere è stato in provincia di Meath. Per i prossimi quindici anni, l\'alto re Máel ripetutamente portare le forze armate in Leinster e Boru ha portato la sua forze navali il fiume Shannon per attaccare Connacht e Meath. Boru sviluppato una strategia militare che le forze utilizzati su entrambi i terreni e di acqua che potrebbe servire lui e per tutta la sua carriera. Nel 966, Boru gestita per il controllo della provincia di Leinster e Munster, mentre Máel Sechnaill era ancora in fase di controllo delle Province di Meath, Connacht e Ulster. Dopo deponendo il re di Leinster, Brian Boru\'s selezionati righello per Munster ribellato contro di lui. Le opposizioni degli eserciti combattuta la battaglia di Glen Mama. Brian esercito vittorioso è stato catturato e saccheggiata e il nemico della città. [PARAGRAPH: 1] Nel 1000, il re Brian Boru condurre una combinata Leinster Munster - Dublino - esercito in un attacco contro la High re di Mael Sechnaill Mac Domnaill casa in provincia di Meath. Meath alleato più importante è stata la Provincia di Connacht. Tuttavia, le due province sono stati separati da un fiume dando Boru forze navali di un vantaggio. In risposta a questo problema, Máel Sechnaill costruito due ponti a servire come ostacoli e di un collegamento tra le Province di Meath e Connacht. Nel 1002, Máel Sechnaill rinuncia titolo a Brian Boru. Al fine di utilizzare il titolo di Re non solo come un nome ma un titolo affidabile, Boru era di estendere la sua autorità per la Provincia di Ulster. Ulster la posizione geografica ha presentato una grande sfida contro l\'esercito di Boru. Boru ci sono voluti dieci anni di campagne di raggiungere il suo obiettivo. Ma di entrare alla Provincia di Ulster lo portò soltanto a metà per il suo obiettivo. Brian sistematicamente sconfitti ciascuno dei governanti regionali che hanno sfidato lui, costringendoli a riconoscerlo come loro overlord. [PARAGRAPH: 1] Brian Boru ricevuto il sostegno di un importante monastero in Irlanda, Armagh. Armagh ha dato sostegno finanziario dopo Brian Boru generosamente donato oro per il monastero e ha dichiarato che la capitale religiosa d\'Irlanda. Máel M + rda Mac Murchada di Leinster insorsero nel 1012. Máel M + rda cercato alleati con cui sfidare l\'Alto Re. Insieme, hanno attaccato la Provincia di Meath e nel 1013, Boru ha portato una forza da Munster e meridionale in Connacht Leinster. La città di Dublino, è stato bloccato dalla Boru l\'esercito. Il suo esercito è stato costretto ad abbandonare l\'assedio, quando uscì la prima delle forniture esercito di Máel M + rda. Máel M + rda era far valere il pensiero che, se egli sfidato Boru, il governo delle altre Province che lo aiuti. Era sbagliato, tuttavia, con un unico governante da Ulster fornendo sostegno. Quando Boru restituiti nel 1014, Má non ha avuto altra scelta se non quella di inviare il cugino, Sigtrygg, oltremare, a cercare aiuto. [PARAGRAPH: 1] Sigtrygg navigato per Orkeney Island e l\'Isola di Man. Tutti gli uomini qui sono stati al servizio del Máel M + rda. Boru le truppe sono state da Munster e Connacht meridionale. Boru perso l\'appoggio del re di Meath, dopo un disaccordo ed è stato quindi a una perdita in battaglia. I combattimenti hanno avuto luogo a nord di Dublin, a Clontarf. La battaglia di Clontarf causato la morte di Brian Boru. Ci sono molte leggende sulla sua morte, di morire in un eroico uomo a uomo combattere ad essere uccisi in fuga Viking mercenari Brodir mentre pregava nella sua tenda. Si dice che Boru è sepolto nella motivazione della St Patrick\'s Cathedral nella città di Armagh.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHARLES_XII_PEDIA">[H1]Carlo XII[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Svezia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vissuto nel:[\BOLD] 1682 - 1718[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Charles XII ha riuscito il suo padre, Charles XI, dopo la sua morte a 1697.  Ha lasciato al paese tre anni più successivamente per condurre una serie di battaglie all\'estero.  Attualmente, la Danimarca-Norvegia, la Sassonia e la Russia sono state unite in un\'alleanza contro la Svezia.  La prima campagna del Charles da occuparsi di questi problemi era contro la Danimarca-Norvegia.  Dopo la ricezione dell\'aiuto dall\'Inghilterra e dai Paesi Bassi, Charles ha sconfitto rapidamente i danesi e li ha indotti a presentare a pace in 1700.  Ora sconfiggendo la Danimarca-Norvegia, il re giovane ha rivolto la sua attenzione in Polonia ed in Russia. [PARAGRAPH: 1] La Russia ha cominciato la guerra con un attacco ai territori svedesi di Livonia e dell\'Estonia.  Charles ha venuto a contatto dell\'esercito russo nella battaglia di Narva.  Con le tattiche intelligenti del Charles, l\'esercito svedese ha vinto una vittoria di sorpresa sopra i Russi, quale li hanno oltrepassati quattro - uno.  Piuttosto che perseguendo i Russi, Charles ha trasferito la sua attenzione in Polonia-Lituania.  Charles ha bloccato molte città polacche ed ha sconfitto il loro re in 1702. [PARAGRAPH: 1] Malgrado successo Polonia-Lituania eccessiva del Charles\'s, l\'esercito russo ha dimostrato una minaccia più grande.  Il Tsar russo Peter il grande ha cominciato un programma militare di riforma che ha approfondito il pericolo dell\'esercito russo.  Charles ha cercato il sussidio dei Cossacks ucraini e del re polacco.  Tuttavia, l\'esercito del Charles è stato sconfitto così rapidamente gli alleati non che tempo di unire.  Per il momento in cui della battaglia cruciale di Poltava, Charles sia ferito e molto del suo esercito ed i rifornimenti sono stati distrutti.  La battaglia ha dimostrato catastrofico ed il re è fuggito all\'impero del Ottoman. [PARAGRAPH: 1] Situato una volta sicuro nell\'impero del Ottoman, Charles incited il re per attacare i Russi.  Tuttavia, il sultan presto si è sviluppato stanco di questo ed exiled Charles a Constantinople.  Durante questo tempo, la Russia e la Polonia hanno recuperato ed aumentato il loro territorio.  Charles ha fuoriuscito Constantinople ed ha tentato di ristabilire l\'impero svedese.  Ha invaso la Norvegia in 1716, ma presto altri problemi hanno occupato Charles che conducono alla sua sconfitta.  In Charles 1718 la Norvegia invasa ancora una volta, ma in lui fatalmente è stata colpita da una pallottola l\'11 dicembre 1718.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHAVEZ_PEDIA">[H1]Hugo Rafael Chavez Frias[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Venezuela  [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]July 28, 1954 - Present[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hugo Rafael Chavez Frias is the current President of Venezuela. As the leader of the Bolivarian Revolution, Chavez promotes a political doctrine of democratic socialism and Latin American integration. He is also a critic of neoliberalism, globalization and United States foreign policy. A career military officer, Chavez founded the left-wing Fifth Republic Movement after orchestrating a failed 1992 coup d\'etat against former President Carlos Andres Perez. Chavez was elected President in 1998 with a campaign centering on promises of aiding Venezuela\'s poor majority, and was reelected in 2000 and in 2006. Domestically, Chavez has maintained nation wide Bolivarian Missions, whose goals are to combat disease, illiteracy, malnutrition, poverty, and other social ills. Abroad, Chávez has acted against the Washington Consensus by supporting alternative models of economic development, and has advocated cooperation among the world\'s poor nations, especially those in Latin America.	Chavez\'s policies have evoked controversy in Venezuela and abroad, receiving anything from vehement criticism to enthusiastic support. The government of the United States claims that Chavez is a threat to democracy in Latin America. Others sympathize with his ideology or welcome his bilateral trade and reciprocal aid agreements. In 2005 and 2006 he was named one of Time magazine\'s 100 most influential people. After a two-year imprisonment, Chavez was pardoned by President Rafael Caldera in 1994. Upon his release, Chavez reconstituted the MBR-200 as the Fifth Republic Movement (MVRMovimiento Quinta Republica, with the V representing the Roman numeral five). Later, in 1998, Chavez began to campaign for the presidency. In working to earn the trust of voters, Chavez drafted an agenda that drew heavily on his ideology of Bolivarianism. Chavez and his followers described their aim as \"laying the foundations of a new republic\" to replace the existing one, which they cast as \"party-dominated\"; the current constitution, they argued, was no more than the \'juridico-political embodiment of puntofijismo,\' the country\'s traditional two-party patronage system.	Chavez utilized his flamboyant public speaking style, which was noted for its abundance of colloquialisms and ribald manneron the campaign trail to win the trust and favour of a primarily poor and working class following. By May 1998, Chavez\'s support had risen to 30% in polls, and by August he was registering 39%. Chavez went on to win the 1998 presidential election on December 6, 1998 with 56% of the votes. Chavez was sworn in as president on February 2, 1999. Among his first acts was the launching of Plan Bolivar 2000, which included road building, housing construction, and mass vaccination. Chavez also halted planned privatizations of, among others, the national social security system, aluminum industry holdings, and the oil sector.[26] Chavez also overhauled the formerly lax tax collection and auditing systemespecially regarding major corporations and landholders.	Responding to the stalling of his legislation in the National Assembly, Chavez scheduled two national elections for July 1999, including a referendum for and elections to fill a new constitutional assembly. The Constitutional Assembly was created when the referendum passed with a 72% \"yes\" vote, while the pro-Chávez Polo Patriotico (\"Patriotic Pole\") won 95% (120 of the total 131) of its seats. In August 1999, the Constitutional Assembly\'s \"Judicial Emergency Committee\" declared a \"legislative emergency\" whereby a seven-member committee conducted the National Assembly\'s functions; meanwhile, the National Assembly was prohibited from holding meetings. The Constitutional Assembly drafted the 1999 Venezuelan Constitution, which included an increase in the presidential term from five to six years, a new presidential two-term limit, a new provision for presidential recall elections, renaming of the country to Republica Bolivariana de Venezuela, expanded presidential powers, conversion of the bicameral National Assembly into a unicameral legislature, merit-based appointments of judges, and creation of the Public Defender, an office authorized to regulate the activities of the presidency and the National Assembly.	In December 1999, the new constitution was approved. On December 15, after weeks of heavy rain, statewide mudslides claimed the lives of an estimated 30,000 people. Critics claim Chavez was distracted by the referendum and that the government ignored a civil defense report, calling for emergency measures, issued the day the floods struck. The government rejected these claims. Chavez personally led the relief effort afterwards. With respect to domestic policies, critics claim that both corruption and crime are rampant. They also cite a failing infrastructure and public hospitals. Criticism from Chavez supporters arises from reports that Chavez is not fulfilling his major campaign pledges with respect to labor and land reform. Critics charged that the Chávez government has engaged in \"gigantic fraud\" during the 2004 recall referendum, though all international observers and exit polls confirmed the official result. The United States government claims that his cooperation in their war on terror is negligible or purposely indifferent with regards to the FARC and ELN, who are engaged in a conflict with the US-backed Colombian government; nonetheless, the US government says there is no evidence of a direct link between violent groups opposed to its policies and Chavez.	Several public figures have even gone so far as to call for the assassination of Chavez, most notably US Conservative Christian televangelist Pat Robertson. Other such requests have been expressed by Venezuelan actor Orlando Urdaneta and former president of Venezuela Carlos Andres Perez. The US Ambassador to Venezuela between 2001 and 2004, Charles Shapiro, also reported to the Chavez administration two potential assassination plots. Chavez has been accused of concentrating power of judicial and legislative branches. The leading business daily of Argentina, Ambito Financiero, predicted that Venezuela under Chavez in 2007 would have a \"nationalized economy, out-of-control spending, government by decree, and perpetual re-election.\" The motion which included the provision to allow indefinite presidential re-election was voted down in national referendum in 2007. The daily also compared Chavez to King Louis XIV of France, stating his 2007 inauguration would mark \"a concentration of power without precedent in Venezuela.\"</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CHE_BONG_NGA_PEDIA">[H1]Che Bong Nga[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Champa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ha regolato:[\BOLD] ca. 1360 - 1390 a.C.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Che Bong Nga, anche conosciuto come il re rosso nelle storia vietnamite, è uno dei re grandi di Champa. Era un General notevole che ha tentato a reconquer le province del Cham al nord di Vijaya. Vijaya era allora sotto controllo vietnamita. Durante queste campagne, Che Bong Nga sacked Hanoi, allora conosciuta lungamente come Thang, tre volte ed ha guidato la corte vietnamita nel nascondersi. I primi sackings di Hanoi avevano luogo in 1372 e in 1377. L\'ultimo attacco si è presentato in 1388, che è stato controllato dal General vietnamita Jo Quy Ly, il fondatore futuro del Dynasty di Ho nel Vietnam. Queste campagne erano una crisi importante nella storia del Dai Viet ed hanno ortografato la conclusione del Dynasty di Tran nel Vietnam. Malgrado tutto il successo di Che Bong Nga, i suoi successori hanno avuti molto meno successo che tengono insieme il nuovo Champa.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CUNHAMBEBE_PEDIA">[H1]Cunhambebe[\H1][NEWLINE][BOLD]Chieftain of the Tupinambá tribe[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]16th century[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cunhambebe was an aboriginal Indian chieftain of the Tupinambá tribe, which dominated the region between present-day Cabo Frio (Rio de Janeiro) and Bertioga (São Paulo). He lived in the village of Ubatuba, in what is today Angra dos Reis.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe was also the main force and elected chief of the Tamoyo Confederation, a military alliance between the sea coast tribes against the Portuguese colonists, which waged war against them until the Peace of Iperoig was celebrated with them, in 1567. The fought also the Portuguese forces in alliance with the French invaders commanded by Nicolas Durand de Villegaignon (1510-1571), a Huguenot admiral, in the historical episode which became known as the France Antarctique. According to the description of French priest André de Thevet, the German soldier of fortune and sailor Hans Staden (1525-1579) was a prisoner of Cunhambebe\'s father (who had the same name) between 1554 and 1557. The Tupinambá were fierce warriors and cannibals, as described by Hans Staden, who narrowly escaped several times of being killed and eaten by Cunhambebe\'s Indians.[PARAGRAPH:2]The war waged by the Tamoyo Confederation was strongly affecting the Portuguese colonisation efforts, so the two Portuguese Jesuit priests who had founded São Paulo dos Campos de Piratininga (which became the present-day megalopolis of São Paulo), Manoel da Nóbrega (1517-1570) and José de Anchieta (1534-1597) started a peace mission by doing a high risk visit to Cunhambebe\'s village in Iperoig (present day Ubatuba). Although they were received with mistrust, Anchieta spoke Tupi language very well and they were spared death. Eventually, Anchieta succeeded in celebrating a peace treaty, which was respected by Cunhambebe and the Tupinambás until the attack force led by Portuguese knight D. Estácio de Sá (1520-1567) tried to expel the French invaders. In this occasion, the Tupinambá tribes came to help the Frenchmen, particularly because they felt betrayed by the Portuguese, and also because the Tupiniquim tribes, their traditional and bitter enemies, fought on the side of the Portuguese.[PARAGRAPH:2]Cunhambebe died of bubonic plague just after the arrival of Villegaigon\'s fleet to the Guanabara Bay in Rio de Janeiro, so he took no part in the following events which eventually led to the almost complete destruction of the Tupinambás towards the end of the 16th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA">[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Primo Ministro della Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vissuto nel: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Storia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin è stato sopportato ad un ufficiale di polizia irlandese in Creswick, Victoria.  Durante i primi anni, è diventato attivo sia nel partito laburista australiano che nel partito socialista di Victorian.  Inoltre ha scritto per i giornali radicali e socialisti come Jack Curtin.  In 1911 Curtin è stato impiegato come segretaria dell\'unione del Timberworkers e durante la guerra mondiale I era un anti-conscriptist aggressivo.  Dopo che sia brevemente incarcerato dopo il rifiuto prendere una prova medica richiesta a causa della sua povera vista, ha cominciato a bere pesante durante gli sforzi di questo periodo.  Dopo essere mosssi verso Perth in 1918, la sua vita politica ha declinato ed il suo punto di vista è stato moderato.  Ha corrisposto al Parlamento parecchie volte prima della vincita in 1928 ed ha perso la sua sede dopo bere pesante in 1931, ma la ha vinta indietro in 1934.  Quando James Scullin dimesso come capo di lavoro in 1935, Curtin sorprendentemente si è nominato per riuscirlo.  Il gruppo del sindacato nel Caucus che lo ha sostenuto significativamente gli ha reso la promessa smettere di bere, a cui ha accosentito [PARAGRAPH: 1] Dopo avere guadagnato il supporto in 1940, Curtin è stato scelto Primo Ministro nell\'ottobre 1941.  L\'8 dicembre, la guerra pacifica ha scoppiato.  Curtin ha fatto parecchie scelte vitali ed in dicembre ha fatto un detto che l\'Australia sostiene l\'America, non Regno Unito di dichiarazione.  Questo Winston fatto arrabbiare Churchill ed il presidente Roosevelt hanno detto che ha portato il panico.  La dichiarazione ha fatto una certa cosa che l\'Australia può possibilmente essere invasa dal Giappone.  Curtin ha formato lle relazioni di lavoro vicine con il comandante supremo alleato nella zona pacifica di sud-ovest, General Douglas MacArthur.  Curtin si è reso conto che l\'Australia sarebbe ignorata a meno che avesse una voce a Washington ed ha sperato che MacArthur fosse quella voce.  Ha dato il controllo dell\'australiano forzato a MacArthur. [PARAGRAPH: 1] Dopo che parecchi attacchi dal Giappone agli orificii australiani, esso diventino evidenti che il Giappone potrebbe invadere l\'Australia.  Curtin inoltre ha espanso i termini della Legge della difesa in modo che altri territori nel sud-ovest il Pacifico fossero difesi dall\'Australia.  Ciò ha portato l\'opposizione da vari dei colleghe del Curtin.  Ciò era malgrado Curtin furiously che oppone una brutta copia durante la guerra mondiale I ed ancora in 1939 in cui è stata suggerita dal governo di Menzies. [PARAGRAPH: 1] Lo sforzo di questi quarrels ha preso un tributo grande su salute del Curtin, che non era mai vigorosa.  Ha fumato pesante e in 1944 già aveva avuto malattia di cuore e in 1945 iniziali la sua salute si è deteriorata più ovviamente.  Nel 5 luglio 1945, Curtin è morto.  Brevemente è stato riuscito più successivamente come Primo Ministro da Forde franco, allora una settimana, da Ben Chifley.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DAVID_PEDIA">[H1]Davide[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Israele[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD]c.1005 - 970 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David era il re di Judah e dell\'Israele. È descritto nel Bible nei libri di Samuel e dei re. David era il figlio di un latifondista, Jesse, della tribù di Judah. Ha avuto otto fratelli, di cui David era il più giovane. Ha teso il sonno del suo padre, passante il tempo via molte ore giocando l\'arpa. David ha vissuto BC circa 1000, quando i Philistines hanno premuto pericolosamente sul regno recentemente stabilito dell\'Israele. Il primo re dell\'Israele, Saul, ha dovuto combattere quasi costantemente contro i Philistines. Si dice che una di queste battaglie, Goliath ucciso David, campione dei Philistines. Il re Saul allora ha nominato David come suo elemento portante dell\'armatura. [PARAGRAPH: 1] La figlia del re è caduto nell\'amore con David e sono stati sposati. David ha stato bene ad un hero popolare ed a causa di questo, il Judeans gli ha reso il re della loro tribù. Dopo il re Saul ed il suo figlio è morto nella battaglia, David si è trasformato in in re dell\'Israele. L\'obiettivo principale del David era di unire le tribù dell\'Israele in un regno. Ci era molte guerre contro le nazioni circostanti e David rivelate essere un capo militare molto buon. [PARAGRAPH: 1] Per legare insieme le tribù più vicine, David stabilito su capitale. David ha conquistato Gerusalemme, a cui ha portato l\'arca della legge. L\'arca ha contenuto due ridurre in pani di pietra su cui i dieci ordini sono stati scritti. Il re David non solo è stato conosciuto per i suoi militari potrebbe, ma la sua prossimità religiosa al dio. David ha sofferto molti disappunti, ma con esso tutto, è rimasto un capo potente. [PARAGRAPH: 1] Il re David ha scritto molti poems religiosi, o gli psalms, che oggi sono inclusi in molti synogogues e chiese. David contribuito per organizzare i servizi che più successivamente sarebbero usati nella configurazione del tempiale dal suo figlio, Solomon. Il re David era in modo da amava ed ammirato, un quel certo pensiero di lui come il messiah.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_DUSAN_PEDIA">[H1]Stefano Uros IV Dusan[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Serbia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regolato:[\BOLD] 1308 - 1355[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stefan Dusan era il figlio più anziano di Stefan Uros III Decanski e Theodora della Bulgaria, la figlia dell\'imperatore Smilets della Bulgaria.  Ha speso parecchi anni a Constantinople come bambino, imparando la coltura e le lingue di Byzantium.  Come soldato giovane, ha preformato particolarmente bene in due battaglie, sopra in 1329 ed in un altro in 1330. [PARAGRAFO: 1] Poiché il suo padre non aveva fatto uno sforzo espandere la Serbia, Dusan si è ribellato con l\'aiuto dei nobili e crowned re in 1331.  In 1332, ha sposato Helena della Bulgaria, che ha avuto una grande influenza su Dusan.  Durante i primi anni del suo regno, Dusan ha combattuto contro l\'impero Byzantine.  Inoltre si è trovato coinvolgere nei grandi disaccordi con gli ungheresi.  Tuttavia, queste battaglie erano soprattutto difensivo ed entrambe le volte hanno provocato la vittoria per i serbi.  Durante questo tempo, ha ricevuto l\'aiuto dai bulgari, quale erano allora alleati della Serbia. [PARAGRAFO: 1] Quando, una guerra civile ha occupato Byzantium e Dusan hanno approfittato di questo.  Ha esteso il territorio di Serbian in Balcani occidentali, il suo obiettivo che deve conquistare Constantinople e sostituire l\'impero Byzantine d\'indebolimento con un impero di Greco-Serbian sotto il suo controllo.  Dopo questi successi, si è affermato come l\'imperatore e autocrate dei serbi e dei Greci in 1346.  Ha ricevuto l\'aiuto dalla chiesa ortodossa di Serbian per stabilire la relativa alimentazione, che aveva espanso durante gli anni precedenti. [PARAGRAFO: 1] Con la minaccia aumentante di Serbian, il Byzantines alleati trovati nei Turchi.  I Turchi recentemente erano stati introdotti soltanto in Europa ed il primo conflitto fra i serbi ed i Turchi si è concluso nella sconfitta per Dusan.  In ulteriore Serbian territorio espanso 1348 di Dusan conquistando le regioni di Thessaly e di Epirus.  Dusan attualmente ha visto la minaccia dei Turchi ed ha cercato i sensi a fa ritardare la loro espansione.  Tuttavia, si è interrotto dagli ungheresi, che harassed la Serbia.  Ha sconfitto pesante gli ungheresi ed il loro re.  Le ambizioni del Dusan sono state tagliate bruscamente dalla sua morte prematura in 1355, possibilmente derivando dall\'avvelenamento dagli ungheresi.  È stato riuscito dal suo figlio, Stefan Uros V, che era stato nell\'alimentazione come re dal 1346.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_HO_CHI_MINH_PEDIA">[H1]Ho Chi Minh[\H1][NEWLINE][BOLD]Chairman of the Communist Party of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1890 - 1969 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Ho Chi Minh was the leader of the Vietnamese independence struggles against both the French and American Empires. Ho Chi Minh, real name Nguyen Tat Thanh (1890-1969), Vietnamese Communist leader and the principal force behind the Vietnamese struggle against French colonial rule. Ho was born on May 19, 1890, in the village of Kimlien, Annam (central Vietnam), the son of an official who had resigned in protest against French domination of his country. Ho attended school in Hue and then briefly taught at a private school in Phan Thiet. In 1911 he was employed as a cook on a French steamship liner and thereafter worked in London and Paris. After World War I, using the pseudonym Nguyen Ai Quoc (Nguyen the Patriot), Ho engaged in radical activities and was in the founding group of the French Communist party. He was summoned to Moscow for training and, in late 1924, he was sent to Canton, China, where he organized a revolutionary movement among Vietnamese exiles.[PARAGRAPH:1]  He was forced to leave China when local authorities cracked down on Communist activities, but he returned in 1930 to found the Indochinese Communist party (ICP). He stayed in Hong Kong as representative of the Communist International. In June 1931 Ho was arrested there by British police and remained in prison until his release in 1933. He then made his way back to the Soviet Union, where he reportedly spent several years recovering from tuberculosis.[PARAGRAPH:1] In 1938 he returned to China and served as an adviser with Chinese Communist armed forces. When Japan occupied Vietnam in 1941, he resumed contact with ICP leaders and helped to found a new Communist-dominated independence movement, popularly known as the Vietminh, that fought the Japanese.[PARAGRAPH:1] In August 1945, when Japan surrendered, the Vietminh seized power and proclaimed the Democratic Republic of Vietnam (DRV) in Hanoi. Ho Chi Minh, now known by his final and best-known pseudonym (which means the Enlightener), became president. The French were unwilling to grant independence to their colonial subjects, and in late 1946 war broke out. For eight years Vietminh guerrillas fought French troops in the mountains and rice paddies of Vietnam, finally defeating them in the decisive Battle of Dien Bien Phu in 1954. Ho, however, was deprived of his victory.[PARAGRAPH:1] Subsequent negotiations at Geneva divided the country, with only the North assigned to the Vietminh. The DRV, with Ho still president, now devoted its efforts to constructing a Communist society in North Vietnam. In the early 1960s, however, conflict resumed in the South, where Communist-led guerrillas mounted an insurgency against the U.S.-supported regime in Saigon. Ho, now in poor health, was reduced to a largely ceremonial role, while policy was shaped by others. On September 3, 1969, he died in Hanoi of heart failure. In his honor, after the Communist conquest of the South in 1975, Saigon was renamed Ho Chi Minh City. Ho Chi Minh was not only the founder of Vietnamese communism, he was the very soul of the revolution and of Vietnam\'s struggle for independence. His personal qualities of simplicity, integrity, and determination were widely admired, not only within Vietnam but elsewhere as well. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_JOGAILA_PEDIA">[H1]Jogaila[\H1][NEWLINE][BOLD]Granduca di Lituania, Re di Polonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 1362 - 1434 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Jogaila è nato a Algirdas, Granduca di Lituania, e la sua seconda moglie, Uliana, figlia di Alessandro I, Gran Principe di Tver. Quando Jogaila succeduto al trono nel 1377, la Lituania conteneva due nazionalità diverse e due sistemi politici: etnica Lituania nel nord-ovest, e la stragrande ruteni territori della ex Kiev Rus\', che comprende le terre della moderna Ucraina, la Bielorussia, e parti della Russia occidentale. In un primo tempo, Jogaila basa la sua regola e meridionale e orientale territori in Lituania, mentre suo zio continuò a governare la regione nord-occidentale. [PARAGRAPH: 1] All\'inizio del suo regno, di fronte Jogaila disordini in lituano Rus\' terre. Nel nord-ovest, la Lituania fronte costante filo da monastica stato della Teutonico, che è stata fondata nel 1226 per combattere e convertire i pagani baltici cerca di prussiani, Yotvingians, e lituani. In cambio, per l\'Ordine di appoggio contro Jogaila\'s zio, Jogaila accettato la cristianizzazione della Lituania. Tuttavia, Jogaila\'s zio scoperto il piano, sequestrati Vilnius, Jogaila rovesciato, e una marcata se stesso Granduca al suo posto. Jogaila\'s zio, con l\'aiuto di suo figlio Vytautas, entrato Jogaila\'s accampamento a Vilnius. Lo zio fu poi assassinato, e Vytautas escape. Jogaila condotti ulteriori colloqui con l\'Ordine Teutonico, ma in seguito è stato tradito da loro. Jogaila poi si alleò con Vytautas, per ritorsione, bottino attacco più prussiana e castelli. [PARAGRAPH: 1] Jogaila, la scelta di sposare un cristiano moglie era evidente, e pertanto egli sposò la giovane regina Edvige di Polonia. Jogaila inoltre firmato un trattato con la Polonia, accettando la sua cristianizzazione e il ritorno delle terre prese dalla Polonia con i suoi vicini. Un\'altra, relativa ad un accordo di unione tra la Lituania e la Polonia, è stato firmato anche quando il matrimonio ha avuto luogo. Quando Jogaila fu battezzato nel 1386, la Lituania ha iniziato la cristianizzazione. [PARAGRAPH: 1] Jogaila e Jadwiga regnato come co-monarchi, e Jadwiga fatto diversi contributi alla Polonia la vita politica e culturale. Jogaila poi passò varie leggi unificante i due sistemi giuridici di Polonia e Lituania, che ha raggiunto una duratura influenza sulla storia. Negli anni seguenti, ha di fronte sfide continue. Il Cavaliere Teutonico non ha fine il loro crociate Jogaila rivendicando la conversione al cristianesimo era falso. Jogaila e Jadwiga sponsorizzato la creazione della diocesi di Vilnius e di altre riforme religiose. Jogaila dovuto affrontare una sfida rianimato da Vytautas, che risentì il potere dato a Skirgaila in Lituania, a scapito del proprio patrimonio. Nel 1390, Vytautas Teutonico Cavalieri e il cui assedio a Vilnius e distrutto l\'esterno della città. Al fine di ottenere la pace con Vytautas, Jogaila consegnato il trono di Lituania a lui. Tuttavia, Vytautas Lituania ha continuato a chiedere la separazione dalla Polonia. Più tardi, dopo essere stato schiacciato dal Timurids in una battaglia, Vytautas è stato costretto a cedere al Jogaila\'s protezione ancora una volta. [PARAGRAPH: 1] Nel 1399, Jadwiga morì mentre la nascita di un figlio, lasciando Jogaila l\'unico governante della Polonia senza un erede. Nel 1401, è stato riconosciuto come Vytautas Granduca Jogaila sotto\'s overlordship, consentendo anche Jogaila\'s eredi, piuttosto che quelli di Vytautas, per avere successo al trono. Se non sono nati eredi, il lituano boyars sarebbe eleggere un nuovo monarca. Questo atto forgiato un\'alleanza tra la Polonia e la Lituania, il rafforzamento sia per una nuova guerra contro l\'Ordine Teutonico. Tuttavia, dopo i problemi all\'interno di frontiere, Jogaila è stato sconfitto dopo una guerra con l\'Ordine Teutonico, e ha dato e alle loro richieste. Nel 1408, Jogaila e Vytautas terrà colloqui strategici e Navahrudak, dove hanno deciso di rivolta contro Teutonico regola in porzioni di Lituania. L\'Ordine ha dichiarato guerra contro la Polonia in quello stesso anno. [PARAGRAPH: 1] I castelli sul confine settentrionale erano facilmente catturato dai Teutonico Cavalieri, e di entrambi i lati preparato per un importante confronto che invernale. Entrambe le parti hanno ricevuto sostegno da vari paesi europei. Tuttavia, dopo una delle più grandi e più feroci battaglie del Medio Evo, Jogaila e il suo esercito sono stati vincitori. Jogaila, tuttavia, esitato a muoversi verso la capitale di Marienburg, e, quindi, subito una perdita in città. La guerra terminò nel 1411, in cui né la Polonia né Lituania tornato a casa con tutto quello che sperava di guadagnare. Lituania riacquistato gran parte del suo territorio, dopo la guerra, ma il popolo polacco ha iniziato a ravvivare la loro diffidenza di Jogaila. Jogaila fatto diversi tentativi di rafforzare le sue relazioni con il popolo polacco, compresi permanentemente formazione di una unione tra la Polonia e la Lituania. [PARAGRAPH: 1] Una nuova guerra scoppiata tra il Cavaliere e la Polonia, ma alla fine nel nulla, in quanto entrambe le parti erano ancora esaurita da l\'ultima guerra. Jogaila continuato ad essere scandalizzati dalla questione e il suo popolo, e perde la popolarità che si era una volta. Nel 1422, un altro Jogaila lottato contro la guerra Teutonico, sconfitto in meno di due mesi. Ulteriori sporadici guerre scoppiata tra la Polonia e Cavalieri tra 1431 e 1435. Jogaila morì nel 1434, lasciando la Polonia per il suo figlio maggiore e la Lituania ai suoi giovani, entrambi erano minorenni al momento.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA_PEDIA">[H1]Kamehameha il Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita: [\BOLD]1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Kamehameha la nascita è circondato da leggenda, e si dice che il hawaiani sosteneva che un grande re sarebbe un giorno unire le isole, e una cometa sarebbe il segno della sua nascita. Kamehameha quando è nato, la cometa di Halley era visibile nelle Hawaii. Kamehameha la nascita nome era Pai\'ea, ed egli è nato per Keku\'iapoiwa, capo della Kohala sull\'isola di Hawaii, e di Keoua. Keoua, suo padre, è stato il figlio di Keaweikekahiali\'iokamoku, che era il capo di una grossa porzione di Hawai\'i. Tuttavia, dopo il suo regno su una guerra di successione rotto, e Alapa\'i uscito vittorioso oltre i suoi fratelli e dei loro figli, tra cui Keoua. Quando è nato Kamehameha, Alapa\'i ordinato che egli essere ucciso, ma è stato nervoso al pensiero che il bambino potrebbe eventualmente dominerà Hawai\'i. Così, Kamehameha è stato assegnato a un altro nobile, Nae\'ole e, quindi, è scomparso dalla vista. Alapa\'i, nel rimorso per le sue azioni, ha invitato il bambino a vivere in corte reale. [PARAGRAPH: 1] Quando Alapa\'i morto, è stato succeduto da suo figlio Keawea\'opala che è stato contestato da Kalani\'opu\'u, Alapa\'i grande nipote, ed è stato sostenuto da Kamehameha. Nel corso di una battaglia a Kealakekua Bay, Keawea\'opala è stato vittorioso e reso Kamehameha suo aiuto. Nel 1779, su un viaggio con Kalani\'opu\'u a Kealakekua Bay, Kamehameha incontrato il capitano Cook. Cook, è stato scambiato per il dio della fertilità hawaiano, Lono, Kamehameha e può essere stato per la sua nave a bordo di un po \'di tempo. Dopo Kalani\'opu\'u la morte, regalità è stata ereditata dal figlio Kiwala\'o. Kamehameha è stato ancora dato un posto di rilievo, ma non vi è stato un conflitto tra i due cugini. Quando un gruppo di capi offerti Kamehameha la regalità invece di Kiwala\'o, ha accettato e poi sconfitto Kiwala\'o nella battaglia di Moku\'ohai. [PARAGRAPH: 1] Nel 1790, Kamehameha deposto il capo del distretto di Puna, Keawema\'uhili. Allo stesso tempo Keoua, in esilio a casa sua, ha condotto una rivolta. Tuttavia, un terzo dei suoi guerrieri sono stati uccisi quando fuggì dal ritorno Kamehameha passato un vulcano. Kamehameha costruito un tempio a sacrificare Keoua più tardi, in modo che Kamehameha divenne il capo di tutte le Hawaii. Kamehameha aveva altre ambizioni, e ha chiesto l\'aiuto dei commercianti britannici e americani, che hanno venduto armi e munizioni a Kamehameha. Quando Kamehameha invaso il indebolito isole di Maui e O\'ahu, egli non pensa che il suo rivale, Kalanikupule, possedeva armi da fuoco. [PARAGRAPH: 1] Nel 1795, Kamehameha salpare con un sorprendente 1200 guerra canoe e 10000 soldati. Egli ha rapidamente catturato le isole di Maui e Moloka\'i, e poi passati alla O\'ahu. Tuttavia, uno dei migliori comandanti Kamehameha disertavano a Kalanikupule. In una serie di scaramucce, e il suo esercito Kamehameha spinto indietro Kalanukupule fino a che non è stata intrappolata. Dopo Kamehameha le truppe di fronte pesante cannone fuoco avanzando a Kalanikupule, che ha inviato le sue migliori guerrieri di attaccare i cannoni da dietro, che si è rivelato efficace. Così, Kalanikupule truppe cadde in caos e sono stati respinti, con Kalanikupule essere sacrificati dopo. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha era ormai completo principe di tutti Hawai\'i est di O\'ahu, ma le isole di Kaua\'i e Ni\'ihau sono stati continuamente in fuga lui. Kamehameha la prima invasione è stata infruttuosa, e il suo secondo risultato malattia. Dopo essere stato intimidito da Kamehameha c\'è di nuovo forte esercito, Kaumali\'i, capo della Kaua\'i, ha accettato di diventare un vassallo di Kamehameha. Come il primo re di Hawai\'i, Kamehameha compiuti diversi passi per rendere certo che le isole sono rimasti uniti dopo la sua morte. Egli ha unificato il sistema giuridico e non ha consentito non hawaiani al possesso della terra. Questo annuncio garantite le isole \'indipendenza, mentre le altre isole del Pacifico ha dato al potere coloniale. [PARAGRAPH: 1] Kamehameha anche istituito il Mamalohoe Kanawi, il diritto del Splintered Paddle. Questa legge ha avuto origine nel Kamehameha\'s prime battaglie. La legge prevedeva la sicurezza dei noncombatants durante il tempo di guerra, e resta in Hawaii costituzione dello stato di oggi, essendo la sua prima legge. Quando Kamehameha morì nel 1819, il suo corpo è stato confidato al suo amico, Haopili. Per questo giorno, il suo luogo di riposo rimane sconosciuto.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN_PEDIA">[H1]Llywelyn il Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Principe di Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivo:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Priorità bassa:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, o Llywelyn il Grande, è nato in Dolwyddelan Castle nel nord del Galles. Sebbene Llywelyn avuto molti collegamenti con la famiglia di royalties, che non offrono alcun lui più di una possibilità di conquistare una posizione di potere. Nei suoi primi anni, il principale nemico Llywelyn sarebbe suo zio, Dafydd. Dafydd aveva già ucciso suo fratello e il controllo di Gwynedd sequestrate nel Galles nordoccidentale, al momento Llywelyn è stato 22. Tuttavia, Dafydd guadagnato molti nemici per tutta la sua prove. Llywelyn ha portato con successo contro la rivoluzione Dafydd e lo sconfitto in una battaglia a Aberconwy. Llywelyn non era egoista, e ha mostrato i primi segnali della sua abilità diplomatica per la condivisione del potere con Gwynedd è cugini. Llywelyn statuito Dafydd di terre ad est del fiume Conwy. [PARAGRAPH: 1] Nel 1200, Llywelyn cugino Gruffud morto. Llywelyn ora aveva sentito il potere di spostare Maredudd contro, il suo altro cugino, e sosteneva di essere il overlord di tutto il nord del Galles da espellere da lui Llyn e strategica acquisizione di un castello. Llywelyn condurre un\'altra invasione in Powys Meridionale, un territorio di Gwenwynwyn, un altro gallese avversario. [PARAGRAPH: 1] Per 1205, re d\'Inghilterra Giovanni riconosciuto il potere del principe del Galles, e ha offerto la sua figlia Joan nel matrimonio. L\'alleanza ha causato l\'arresto di Gwenwynwyn, Llywelyn consentendo di riprendere il controllo delle sue terre. Il Re eventualmente realizzato era andato troppo in là nel suo sostegno di Llywelyn. Llywelyn poi attaccato le terre dei primi di Chester, e King John, che è stato costretto a scendere in guerra con Llywelyn. Il gallese truppe usato tattiche di guerriglia e ha preso l\'inglese truppe del cibo, lasciando Re Giovanni scelta, ma non per tornare in Inghilterra. [PARAGRAPH: 1] Tuttavia, Re Giovanni ritornò in Galles con un maggiore esercito. L\'esercito inglese tagliare nel cuore di Gwynedd, costringendo Llywelyn per inviare la moglie a negoziare per la pace. I termini dell\'accordo di pace sono stati un grave arretrato per Llywelyn e ha perso il diritto di terre ad est del fiume Conwy. E \'stato anche fatto incamerata 20.000 bovini e 40 cavalli per la lingua inglese. Re Giovanni fatto altre mosse per provare la sua acquisizione di balene, e il gallese, sotto Llywelyn, catturato tutti gli inglesi forti di liberarsi della lingua inglese. [PARAGRAPH: 1] Dopo gli inglesi sono stati Baroni complottare contro il re Giovanni, che egli ha sempre cercato l\'aiuto del gallese. Il gallese ha dato alcun sostegno per il re. Llywelyn ha preso il lato dei nemici, e ha assunto Galles del Sud. Un\'Alleanza tra i gallesi e la Anglo Normanni rendere certo che ci sarebbe la pace alle frontiere sarebbe mantenuto. Dopo il Re Giovanni morì, suo figlio Enrico III fatto un trattato con Llywelyn. Llywelyn sapeva che il mantenimento di tutto il Galles sarebbe difficile, in modo da mettere in altri Principi e padroni responsabili dei quartieri, ma sempre mantenendo la posizione di Overlord per se stesso. Controversie con il Conte di Pembroke Llywelyn indebolita, e si è conclusa solo quando il nuovo formato di Pembroke Early un\'alleanza con il gallese. [PARAGRAPH: 1] I trattati di pace firmati conservati in Galles, fino alla sua morte nel 1240, all\'età di 68. Morì a abbazia di Aberconwy e fu sepolto.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARGRETE_PEDIA">[H1]Margrete I[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Denmark, Norway and Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1353 - October 28, 1412 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Margaret of Denmark is perhaps the most underrated monarch Denmark has ever had.  To call Margaret of Denmark the Queen of Denmark, Sweden, and Norway is inaccurate because with the exception of Sweden, where she was married to Swedish King Haakon VI in 1363, she was only a regent to these countries.  She in effect, ruled under her son\'s name, Olaf, until his death at the age of 17 in 1387.  Although being a regent to these countries her accomplishments were many, first she continued the reconstruction of the country, which her father Valdemar IV had stated, she strengthened the unification between Denmark, Sweden, and Norway, and lastly she took an active role in shaping Denmark\'s future in European politics.  With so many accomplishments, Margaret is over shadowed by the unfortunate timing of her death in Flensburg, Germany on October, 1412.  Her death is significant because it is listed as unknown; it could have been accidental, natural causes, or even murder.[PARAGRAPH:1]She is known in Denmark as \"Margrete I\", to distinguish her from the current queen, but she never (except for a brief period in 1375) actually styled herself Queen of Denmark; rather she called herself \"Margrete, by the grace of God, Valdemar Daneking\'s daughter\" and \"Denmark\'s rightful heir\" when referring to her rulership in Denmark. Others simply referred to her as the \"Lady Queen\" without specifying what she was queen (or female king) of, but not so Pope Boniface IX, who blatantly styled her \"Queen of Denmark\" or \"Queen of Denmark, Norway and Sweden\" in his letters.[PARAGRAPH:1]Margaret\'s rule started in 1375, after her Valdemar IV\'s death in 1375.  Her first political act was to install her son as the elected king of Denmark in 1375.  Having ruled in her father\'s name, then later in her son\'s name, Margaret was granted title of Regent of Norway and Denmark in 1380.  Although her son died seven years later in 1387, Margaret through her superior statesmanship, political power, and sheer likeability, remained the ruler of all three nations.  As a testament to her great political power, Margaret was able to bring the Swedish crown under her rule when she convinced the Swedes to expel King Albert in 1386 and elect Margaret\'s son Olaf to the throne.[PARAGRAPH:1]Under Margaret\'s reign Norway, Denmark, and Sweden all enjoyed new levels of political, social, and military peace.  Margaret exercised her power to end wars in her countries.  During her reign Margaret order the destruction of private castles, prohibited private warfare, strengthened the royal through using the royal court system.  Margaret also strengthened relations with the Catholic Church by donating large grants of money to the institution after she came to power.  Margaret could not rule in her own power for long, because of her gender, so she appointed her 8 year old nephew, Eric of Pomerania king of Norway, Sweden and Denmark in 1389.  This was a smart move because picking such a young king allowed her to rule in his name until he came of age in 1401.  Despite Eric age, Margaret continued to rule these three countries until her own death.[PARAGRAPH:1]The reforms and social programs which Valdemar IV started in the late fourteenth century carried over to prosper during Margaret\'s reign.  Margaret did much to improve Denmark\'s social, economic, and political standing in Europe.  At her death, however, the importance of her rule would wear off when Norway and Sweden break away from the crown.  Sweden would leave the arraignment in 1439 and Norway would leave in 1442 over political and social disagreements as well as a weak King, Margaret\'s son.  Although Margaret was a very astute ruler, able to get her children elected king in three countries, she is often overshadowed in importance in Danish history.  Furthermore, controversy surrounds her death aboard a ship traveling to Flensburg, Germany.  Her death could have been of natural causes, but that would have been unlikely because she was physically active up till her death.  Furthermore, much is written about her political career, but almost nothing is known about her personal life.  The most significant controversy surrounding Margaret\'s life was her death.  It is yet to be proven that she was not murdered by political enemies or zealots.[PARAGRAPH:1]</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MARIA_THERESA_PEDIA">[H1]Maria Teresa[\H1][NEWLINE][BOLD]Arciduchessa d\'Austria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD]1717 - 1780[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Maria Teresa è stata la figlia maggiore di Elisabeth Christine di Brunswick - Wolfenbuttel e Carlo VI, che hanno permesso di riuscire Monarchia degli Asburgo. La sua transizione verso il trono, ma è stato tutto semplice. Opposizione alla sua successione al trono ha portato alla guerra di successione austriaca nel 1740. Dopo l\'imperatore Carlo VII, che hanno rivendicato il trono, morì nel 1745, Maria Teresa rivendicato il trono di suo marito, Francesco I. Era tecnicamente l\'imperatrice consorte, ma de facto, è stato il dominatore della nazione. Nel 1745, ha iniziato Styling anche se stessa come il Sacro Romano imperatrice. [PARAGRAFO: 1] Maria Teresa contribuito a cominciare finanziaria e le riforme educative, di promozione del commercio, dell\'agricoltura, e riorganizzato l\'esercito. Molte delle sue azioni rafforzato l\'Austria nel suo complesso e delle sue risorse. Dopo un continuo conflitto con la Prussia, il Sette Anni \'Guerra e infine alla guerra di successione bavarese. Ella divenne il dowager imperatrice dopo la morte di Francesco e la successione del figlio Giuseppe come imperatore nel 1765. Maria Teresa unità portato alla Habsburg Monarchia ed è considerato uno dei più dotati governanti. [PARAGRAFO: 1] Mentre Baviera e la Francia pone una continua minaccia per l\'Austria, è stato Federico il Grande, che è diventato il principale nemico Maria durante il suo regno. Maria Teresa concentrata la maggior parte della sua politica verso la sconfitta o di Prussia. A causa di queste riforme, il trattato di Aix -la Chapelle - Paesi Bassi ha dato l\'austriaco torna a Maria Teresa. In cambio, Maria ceduto Parma, Piacenza e Guastalla a Filippo Infante di Spagna. Dopo essere stato sconfitto nella prima e seconda guerra Silesiana, Maria Teresa ha iniziato a modernizzare il suo regno con l\'assistenza di Freidrich Wilhelm von Gaugwitz. Molte delle sue riforme, ha aumentato le dimensioni dell \'esercito del 200% e un aumento delle imposte per garantire un reddito stabile per il militare. Ha anche centralizzato combinando il governo austriaco e boemo cancellerie in un ufficio amministrativo. [PARAGRAFO: 1] Come altri Asburgo, Maria Teresa era una devota cattolica romana. E \'stata istruita da gesuiti a Mariazell, e più tardi nella vita è stata breve pessimismo dei religiosi di altre cifre reali del suo tempo. La sua prospettiva conservatrice ha coinvolto una scarsa considerazione di altre fedi. NEL 1741, ha espulso il popolo ebraico di Praga. [PARAGRAFO: 1] Maria Teresa abbandonato la Gran Bretagna come un alleato e si allearono con la Russia e la Francia. Quando ha sentito il suo esercito è stato abbastanza forte, ha preparato un attacco alla Prussia nel 1756. Tuttavia, è stato Federico II, che hanno attaccato in primo luogo, invadendo Sassonia e di partenza dei Sette Anni \'guerra. Quando Maria Teresa firmato il trattato di Hubertsburg nel 1763, la guerra si è conclusa Prussia riconoscere come il proprietario della maggior parte della Slesia. [PARAGRAFO: 1] Dopo la morte del marito nel 1765, Maria Teresa divenne separato dal suo popolo. Cambiato la sua attenzione per il mantenimento della pace, piuttosto che riconquistare la Slesia. Ha il nome di suo figlio, Giuseppe II, come coregent e imperatore. Tuttavia, egli ha ricevuto poteri limitati, perché ha ritenuto che fosse troppo arroganti per la piena responsabilità. Nel 1767, Maria Teresa è stato infettato con il vaiolo. Tuttavia, è guarita ed è diventato un grande sostenitore di inoculazione. Nel suo anno più tardi, ha focalizzato sulla riforma delle leggi sulla falsariga di assolutismo illuminato. [PARAGRAFO: 1] Nel 1771, lei e Giuseppe II del brevetto rilasciato a Robot, una riforma che regolamentato il serf di pagamenti nella sua terre. Altre riforme che proibisce la strega - inclusa la combustione e la tortura, la pena capitale e tenendo spento il codice penale. Nel 1772, Maria Teresa fondata Imperiale e Reale Accademia di Scienza e Letteratura, a Bruxelles. L\'istruzione obbligatoria è stata introdotta nel 1774 al fine di formare una classe di cittadini istruiti, da cui i dipendenti pubblici sono stati assunti. Maria Teresa continuato rilascio varie leggi di polizia in tutta l\'Austria. Morì nel 1780 a Vienna, essendo l\'unica donna a governare la dinastia Asburgo, che è durata 650 anni. Suo figlio Giuseppe II è stato il suo successore.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_MATTHIAS_PEDIA">[H1]Mattia Corvino[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Ungheria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 23 Febbraio 1443 - 6 Aprile 1490[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Matthias Corvinus è nato a Klausenburg, Transilvania, che era il secondo figlio di Giovanni Hunyadi. Dopo la morte del padre di Mathias, c\'è stata una lotta tra i vari baroni Ungheria e la sua Asburgo re. Signori e la gente di Pest, infine, è uscito a sostegno di Mattia come re, mentre la maggior parte dei baroni anche concordato di sostenere lui. [PARAGRAPH: 1] Il 20 gennaio 1458, è stato eletto re Matthias dalla dieta. In questo momento, è stato l\'ostaggio del re di Boehme, che rilasciato sotto la condizione di sposarsi con la figlia. Matthias è stato finalmente coronato dopo diverse guerre con la Boemia e il nuovo imperatore Federico III diede la Santa Corona. Solo l\'età di 15, Matthias ha iniziato il suo regno con la costruzione di sanità pubblica, l\'istruzione, e di un nuovo sistema giuridico. Matthias è stato anche un appassionato di arte e di cultura, come molti artisti erano presenti nella sua corte. [PARAGRAPH: 1] Matthias ottenuto l\'indipendenza dividendo il baroni e di elevare un grande esercito reale. In questo momento, l\'Ungheria ha raggiunto la sua massima estensione territoriale dell\'epoca. Matthias è stato vittorioso in numerose campagne contro l\'impero ottomano innalzando il Regno di Ungheria di essere una potenza mondiale. Dopo di che, Matthias era intenti a conquistare gran parte del Sacro Romano Impero. Entro la fine del suo regno, è stato in controllo di luoghi come Moravia, Slesia, Lusazia, la metà di Austria, e Vienna. [PARAGRAPH: 1] Sebbene Vlad III Dracula, principe di Valacchia, ha avuto molti successi contro l\'Impero ottomano, Matthias imprigionato lui dopo un disaccordo tra i due governanti. L\'Ungheria ha deciso di aiutare Dracula nella sua lotta contro la minaccia del ottomani, ma è stato assassinato. Questo è stato un grande colpo per la posizione di Ungheria. Nel 1467, una sorta di conflitto tra la Moldavia e Matthias principe Stefano III, dopo che è divenuto consumato da Ungheria politiche e la loro presenza a Kilia. Una vendetta piombo da Stephen porta alla sconfitta di Mattia nella battaglia di Baia. Matthias morto nel 1490 a Vienna, Austria, e il suo impero è crollato dopo la sua morte a causa del fatto che suo figlio non è stato accettato come re.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_NIMI_PEDIA">[H1]Lukeni lua Nimi[\H1][NEWLINE][BOLD]founder of the Kingdom of Kongo[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1380 - 1420 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]He was the offpsring of his father Nimi and the Mwene Mbata\'s daughter, according to traditions recorded by Giovanni Cavazzi da Montecuccolo in the mid 17th century. Although he probably ruled in the valley of the Kwilu River in modern day Democratic Republic of Congo, he is credited with conquering the region of modern day Mbanza Kongo, displacing a local ruler named Mwene Mpangala and building his capital there. He probably ruled in the late 14th century.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_PIYE_PEDIA">[H1]Piye[\H1][NEWLINE][BOLD]Pharaoh di Egitto[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regnato:[\BOLD]752 BC - 721 BC.[NEWLINE][PARAGRAPH: 1][BOLD]Priorità bassa:[\BOLD][NEWLINE][TAB]All\'inizio del suo regno, Piye ha approfittato della bickering egiziano governanti ampliando il potere di Nubia centrali al di là di Tebe in Egitto. Tefnakht di Sais, in reazione contro la crescente Kushite pressione in Egitto, formata un\'alleanza tra il re locale del Delta Regione e attirato re Nimlot di Hermopolis, Piye\'s apparente alleato, in defecting al suo fianco. Tefnakht poi inviato il suo sindacato l\'esercito del sud e assediata Herakleopolis, dove il suo re appello a Piye per chiedere aiuto. Piye assemblato un esercito di invadere il Medio e Basso Egitto. [PARAGRAPH: 1] Piye marciato nord e completa vittoria ottenuta a Herakleopolis, la conquista delle città di Hermopolis, Memphis, e di altri. Egli ha anche ricevuto la presentazione di diversi re del Delta del Nilo. Tefnakht si sono rifugiati in un isola nel Delta e accettato la sconfitta in una lettera a Piye, anche se ha rifiutato di rendere omaggio alla Kushite re. Soddisfatto di questi successi, Piye navigato in patria nel Nubia. Nonostante Piye il successo, la sua autorità solo esteso a nord di Tebe alle oasi del deserto occidentale e Herakleopolis. Pertanto, il re locale del Basso Egitto, soprattutto Tefnakht, erano liberi di fare come hanno soddisfatto senza Piye la svista. [PARAGRAPH: 1] Piye era più passione per il culto del dio Amon più di altri re di Nubia. Ha migliorato il declino Grande Tempio di Amon a Gebel Barkal. Piye fu seppellito in una piramide a El Kurru vicino Hebel Barkal, un sito che potrebbe essere occupato da tombe di più tardi membri della dinastia.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ROBERT_I_PEDIA">[H1]Roberto I[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Scots[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 1274 - 1329 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Robert I, o come egli è più comunemente noto come il Robert Bruce, era il primo figlio di Robert de Brus, 6 ° Signore di Annandale e Marjorie, Contessa di Carrick figlia di Niall, Earl di Carrick. Secondo la leggenda, la madre di Robert tenuti in cattività fino a quando il padre ha deciso di matrimonio. Poco si sa sulla sua gioventù, anche se è possibile, è stato inviato per essere promosso con una famiglia locale, che è stata una consuetudine in quei tempi. Bruce è stato sollevato più probabile che parlano le lingue gaelico, Norman francese, e il latino. È anche creduto che lui conosceva l\'inglese. Robert ha visto gli eventi della \'Grande Causa\' ingiusto, in cui la Corona di Scozia, è stato dato al suo lontano parente, John Balliol. Robert pensato che ha impedito il suo ramo della famiglia dalla loro adesione al trono di Scozia. Poco dopo, il nonno di Robert rassegnata a Robert signoria del padre. Così, il Robert Bruce è stato il Conte di Carrick. Sia Robert e suo padre schierati con il re Edoardo I d\'Inghilterra contro Balliol. Nel 1295, Robert sposato la sua prima moglie, Isabella di marzo Alcune fonti sostengono che non vi è lignaggio tra Isabella e il re Giovanni d\'Inghilterra. [PARAGRAPH: 1] Nel mese di agosto del 1296, Bruce e suo padre giurò fedeltà a Edoardo I d\'Inghilterra. L\'anno successivo, Bruce aderito alla rivolta contro il re scozzese Edward. Lettere sono state inviate a Robert che lo sollecitavano a sostenere l\'inglese. Ha risposto con la posa dei rifiuti per le terre di proprietà di Edward. Bruce eventualmente apportate termini con un trattato ed è stato graziato in cambio di un giuramento di fedeltà al re Edward. William Wallace, dopo le dimissioni di custode della Scozia dopo la battaglia di Falkirk, il Robert Bruce e John Comyn gli successe come comune governanti. L\'anno seguente, Bruce dimesso dalla sua posizione. Più tardi, e il suo congiunto Comyn righello, Sir Gilbert, sono stati sostituiti da Sir John de SOULES. [PARAGRAPH: 1] Nel mese di luglio, King Edward ha lanciato il suo sesto campagna in Scozia e catturato due castelli. Il Robert Bruce, insieme ad altri nobili poi sottoposto al King Edward. Nel 1303, Edward invaso nuovamente. John Comyn, che ora è stato il custode della Scozia, non lotta contro il re, perché egli non aveva alcuna speranza di vincere. Dal 1304, tutti i leader scozzese, ad eccezione di William Wallace, rinuncia a King Edward. Più tardi quello stesso anno, Robert fatto un patto segreto con William Lamberton impegnando a patriottismo verso la Scozia. Il prossimo anno, William Wallace è stato eseguito e King Edward ha preso il controllo della Scozia. [PARAGRAPH: 1] Nel giugno del 1306, Bruce è stato sconfitto nella battaglia di Methven e fuggiti in un\'isola della costa settentrionale d\'Irlanda. King Edward ho marciato a nord la prossima primavera e tutti gli scozzesi concesso dimore di Bruce ai propri seguaci. Il 7 luglio tuttavia, il re Edoardo I morì. Robert Bruce\'s solo l\'opposizione era il nuovo sovrano debole, Edward II. Bruce poi tornò in Scozia e ha vinto una piccola vittoria nella battaglia di Glen Trool e la cattura di due castelli. Egli ha anche bruciato Inverness Castle e Nairn al suolo. Bruce ha continuato il suo campagne di successo per tutto l\'anno 1308. Nel 1309, ha ricoperto il suo primo Parlamento a S. Andrea e il clero della Scozia riconosciuta come Bruce King in un consiglio generale. Nel corso dei prossimi anni, Bruce sovrintese la cattura e la distruzione di numerosi castelli inglesi. In maggio, Bruce irruzione Inghilterra e riservata l\'Isola di Man. Bruce indipendenza scozzese garantiti da Inghilterra attraverso la potente forza militare nella battaglia di Bannockburn. [PARAGRAPH: 1] ora su un alto militare, Bruce invaso l\'Irlanda nel 1315, presumibilmente per liberare il paese dalla regola inglese. Molto probabilmente, Bruce voluto aprire un secondo fronte a continue guerre con l\'Inghilterra. L\'irlandese coronato anche il fratello di Edward Bruce forte come re d\'Irlanda nel 1316. Le campagne in Irlanda compiuto alcuni successi, ma non sono stati abbastanza significativo di apportare importanti modifiche. Con il sostegno di solo l\'Ulster notabili, la vittoria è improbabile. Bruce è morto il 7 giugno 1329 presso il Manor di Cardross nella Parrocchia Cardross, Dumbarton. Ha sofferto alcuni anni di malattia, e talvolta è creduto che morì di lebbra così come ha fatto suo padre.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA_PEDIA">[H1]Salamasina[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Samoa[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] Circa 1550 AD [NEWLINE][NEWLINE][TAB]Queen Salamasina was the first sovereign ruler of Samoa, she was descended from the Kings of Tonga, the High Chiefs of Samoa and Fiji. She was the first female to attain all of the four paramount royal titles and become the tafaifa or supreme monarch of Samoa. She reigned for nearly 10 decades of peace after many civil wars and disputes with neighbouring Tonga. It is believed she was the daughter of Nafanua, the goddess of War who predicted Christianity arriving in Samoa. Not much is known about her, but the present sovereign ruler of Samoa, His Royal Highness Malietoa Tanumafili II is a direct descendent of this legendary queen.[PARAGRAPH:2]Approximately 550 years after Lady Murasaki\'s courageous writings, in 1550, was born Salamasina, the Samoan/Tongan female destined to hold not one or two titles but an unheard of four! When Salamasina was a little girl, she was made Tupu O Samoa or the Supreme Ruler of Samoa and was queen of Upolu, Savai\'i, and Tutuila islands. As a young woman, she surrendered her love for the untitled Alapepe and married instead Tapumanaia to preserve peace in Samoa.[PARAGRAPH:2]Queen Salamasina was kind, just, and skillful in leading her country, making great effort and sacrifice to ensure peace for all. During her 40 years reign, there were no wars and people prospered and were happy. Queen Salamasina made great strides as an advocate for women\'s concerns by encouraging them to make tapa cloth and fine mats. She also believed that the young adults should have the freedom to choose their spouses and encouraged parents to refrain from the norm of arranged marriages. Furthermore, she took on the powerful tulafales or talking chiefs and worked hard to curb their power to forcefully persuade a chief to marry many times, which ultimately resulted in the talking chiefs receiving many fine mats and other wealth.[PARAGRAPH:2]Due to Queen Salamasina\'s benevolence and leadership, the marriages of her chiefs stabilized, her people enjoyed peace, and the arts fluorished. Were it not for Queen Salamasina, perhaps marriages in Samoa today would still be arranged.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SAN_MARTIN_PEDIA">[H1]Jose de San Martin[\H1][NEWLINE][BOLD]Liberatore del Cile, primo presidente del Perù[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita: [\BOLD]1778 - 1850[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Avviato fin dalla tenera età alla vita militare, Jose de San Martin sarebbe cresciuto per guidare i popoli peruviano e cileno all\'indipendenza dalla Spagna. [PARAGRAPH:1]Nato in Argentina, ma cresciuto in Spagna, all\'età di 11 anni Jose de San Martin era già un membro delle forze armate spagnole. Nella guerra d\'indipendenza spagnola con la Francia nel 1808, San Martin divenne aiutante del comando spagnolo; alla fine della guerra aveva ottenuto il grado di tenente colonnello. [PARAGRAPH:1]Nel bel mezzo della guerra, il re spagnolo abdicò per essere sostituito da un uomo nominato dai francesi. I cittadini argentini, venendo a conoscenza dello stato di confusione del governo spagnolo, decisero che non ci sarebbe stato momento migliore per dichiarare l\'indipendenza. Quando udì la notizia della rivoluzione argentina, San Martin decise di sostenere la causa dei ribelli, lasciando la Spagna per il Nuovo Mondo. Al suo arrivo venne immediatamente reclutato dalle forze ribelli per cominciare a raccogliere e addestrare un reggimento d\'elite. Il suo reggimento, conosciuto come i granatieri a cavallo, divenne quanto di meglio il Sudamerica avesse da offrire. [PARAGRAPH:1]Quando le sue truppe furono pronte l\'addestratore, normalmente cauto e riservato, suggerì una mossa coraggiosa: portare un esercito dall\'Argentina al Cile attraverso le Ande. Il suo piano venne considerato da molti una pazzia, ma San Martin riuscì a raccogliere abbastanza uomini coraggiosi. Dividendo le sue forze in sei colonne per facilitare l\'attraversamento del difficile terreno, San Martin pianificò l\'arrivo di ogni colonna a due giorni di distanza l\'una dall\'altra: una previsione piuttosto improbabile, viste le condizioni del territorio e il grande pericolo che le aspettava. [PARAGRAPH:1]Ma il 12 febbraio quasi tutti i 4.000 i soldati sbucarono dalle Ande sulle pianure di Chacabuco, preparati ad affrontare le forze spagnole, numericamente superiori. Nonostante avesse appena attraversato alcuni dei territori più inospitali della Terra, \"l\'Esercito delle Ande\" di San Martin inflisse una sonora sconfitta ai realisti. Poi marciò sulla capitale cilena di Santiago, conquistandola con minimo sforzo. Nonostante quella che da molti viene vista con una sonora sconfitta sui campi di Tacla, circa un mese più tardi, il Cile rimase nelle mani di San Martin e dei suoi seguaci rivoluzionari. [PARAGRAPH:1]I cittadini del Cile cercarono di nominare San Martin governatore della loro colonia, ma lui rifiutò. Aveva messo gli occhi sul bastione del potere spagnolo in Sudamerica: Lima, in Perù. San Martin portò a nord le proprie forze, offrendo a quelle spagnole a Lima l\'opportunità di arrendersi e instaurare un nuovo governo costituzionale. Il loro rifiuto ne sigla la condanna: nel 1821 San Martin entrò a Lima, conquistando la città per i ribelli. Ben presto venne proclamato primo presidente del Perù. [PARAGRAPH:1]In tutto il territorio peruviano rimasero piccole sacche di forze spagnole e, per assicurarne l\'eliminazione, San Martin richiese un incontro con Simon Bolivar, Liberatore del nord, la cui zona di influenza militare si sovrapponeva alla sua. [PARAGRAPH:1]I due si incontrarono nel 1822 nella città di Guayaquil, in Ecuador. Non si sa di cosa parlarono ma il risultato fu che quel giorno San Martin diede le dimissioni dalla sua carica, lasciando il destino del Sudamerica nelle mani di Bolivar. San Martin aveva già mostrato segni di esitazione nei confronti della sua causa, ma ci vollero le parole di Bolivar per fargli prendere una decisione. Dopo le dimissioni, San Martin si sistemò con la moglie e i figli in una fattoria in Argentina per due anni. Dopodiché emigrò in Europa, dove passò il resto dei propri giorni spostandosi di paese in paese, cercando di sfuggire alle numerose rivoluzioni che in quel periodo travolsero il continente. Morì in Francia nel 1850.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SANTA_ANNA_PEDIA">[H1]Antonio López de Santa Anna[\H1][NEWLINE][BOLD]President of Mexico (11 times).[\BOLD][NEWLINE]Santa Annas normal loyalty would be to ally with the wealthy and privileged, but his immediate concern was to be on the winning side in any battle. Switching allegiance never troubled him. Santa Anna declared himself retired, \"unless my country needs me\". He decided he was needed when Anastasio Bustamante led a coup, overthrowing and killing President Vicente Guerrero. Santa Anna was elected president in 1833.Gómez Farías did many reforms, introducing antimilitary and anticlergical reforms. He reduced the size of the army and worked hard to root out corruption in the military. He also changed some rules reflecting the power of the Church. Clergymen would be allowed to preach only for religious matters. He altered the education as a fully secular system. The mandatory tax for the support of the Church was abolished. These drastic reforms angered many of the powerful among the military, wealthy landowners, and the Catholic Church. When there was rebellion and violence against the reform that Farias had made, Santa Anna changed his side, again. Santa Anna reversed his support for the liberals and joined the conservatives, dismissed Farías, declared the Constitution suspended, disbanded the Congress, and worked to concentrate power in the central government. This was applauded by some conservatives, but met with considerable disapproval from other sectors. He established a Catholic, centralist dictatorship and replaced the Constitution of 1824(the one that Farias established), with a new document, called The Seven Laws.  the Constitution of 1836. The regime was a centralized dictatorship led by the military.Several states went into open rebellion: Coahuila y Tejas, San Luis Potosí, Querétaro, Durango, Guanajuato, Michoacán, Yucatán, Jalisco, Nuevo León, Tamaulipas and Zacatecas. Several of these states formed their own governments, the Republic of the Rio Grande, the Republic of Yucatan, and the Republic of Texas. Only the Texans defeated Santa Anna and retained their independence. They and their allies from the United States declared independence from Mexico. Their fierce resistance was possibly fueled by reprisals Santa Anna committed against his defeated enemies.The Zacatecan militia, the largest and best supplied of the Mexican states, led by Francisco Garcia, was well armed with .753 caliber British \'Brown Bess\' muskets and Baker .61 rifles. After two hours of combat, on 12 May 1835, the Santa Anna\'s \"Army of Operations\" defeated the Zacatecan militia and took almost 3,000 prisoners. Santa Anna allowed his army to ransack Zacatecas for forty-eight hours. After defeating Zacatecas, he planned to move on to Coahuila y Tejas.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAMBARA_PEDIA">[H1]Shambara[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Harappa[\BOLD][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB] Non molto circa la cultura della Valle è conosciuta, e tanto meno il suo re. Perché la sua lingua non è ancora noto, gran parte delle informazioni su Shambara è tratto dal mito e attraverso i Veda. Shambara è stato il primo non-ariana \"o Dasyu, un popolo di Indus Valley, nemico del popolo vedica. Shambara è conosciuto attraverso Divodasa, un re dei Vedics. Divodasa sconfitto Shambara cento e conquistò la sua città, che porta molti studiosi a pensare che Shambara è stato un grande re, che aveva molto terreno sotto la sua influenza. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SHAUSHTATAR_PEDIA">[H1]Shaushtatar[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Mitanni[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regnava:[\BOLD] ca. 1410 - 1440 a.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Shaushtatar era un re del regno di Mitanni Hurrian nel XV secolo aC. Egli è nato per Barattarna, il precedente re di Mitanni. Barattarna aveva stabilito il controllo su Mesopotamia settentrionale. Qui, ha installato vari client di re con Hurrian nomi in varie città. E \'stato tuttavia sinistra per Shaushtatar per completare la conquista della regione e creare le Mitanni come una potenza mondiale. [PARAGRAPH: 1] Ora liberato dalla costante filo da subito Mitanni degli Egiziani, Shaushtatar rivolto la sua attenzione verso l\'Assiria. Ha invaso l\'Assiria e saccheggiata uno saccheggiato la sua capitale, Assur. Egli ha quindi rivolto ad ovest attraverso l\'Eufrate, lungo il percorso di raccolta sotto la sua influenza tutti gli stati del nord siriano come egli ha portato il suo esercito per la costa mediterranea. Egli stava cercando di estendere il potere Mitanni più a sud, possibilmente in Palestina. Tuttavia, gran parte del sud della Siria ancora laici all\'interno della sfera di influenza egiziana, che era stata a lungo una minaccia per la Mitanni. [PARAGRAPH: 1] Shaushtatar voluto adesso Mitanni aumento del territorio da conquistare la Palestina, che già ha avuto un significativo Hurrian popolazione. La conseguenza per le sue azioni è stata, comunque, una guerra contro l\'Egitto. Sebbene il Mitanni successi militari contro le forze egiziane nella regione potrebbe essere stato molto buono, a lungo termine, i rischi sono notevoli. Anteriore e il suo regno, quando aveva invaso Assiria, né Assiria, né Kassite Babylon posta una grave minaccia per la Mitanni espansione. L\'unico grande stato in grado di opporsi a lui è stato Hatti. Tuttavia, il Regno ittita non era ancora pienamente recuperato il suo ex forza, ma ancora una volta ha fatto espandere in molti territori perduti Anatolian ad essa dopo l\'assassinio Mursili. Era solo una questione di tempo prima che il Ittiti, ancora una volta si è rivolto a Mitanni, che potrebbe rappresentare una seria minaccia. Se a quel tempo Mitanni era in guerra con l\'Egitto, sarebbe stato catturato in un conflitto tra due potenti nemici. Tuttavia, non sarebbe Shaushtatar che affrontare questi problemi, ma il suo figlio, Artatama I, che sarebbe negoziare con il faraone Amenhotep II, in una alleanza.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SIMEON_I_PEDIA">[H1]Simeone I[\H1][NEWLINE][BOLD]Zar di Bulgaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 864 - 927 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Simeon è stato sopportato in 864 come il terzo figlio di Knyaz Boris I.  Simeon è stato sopportato ad un Christianized Bulgaria dovuto il regno del suo padre.  Durante i suoi primi anni, Simeon ha imparato la lingua greca ed ha ricevuto una formazione theological a Constantinople.  Anche se il fratello Vladimir del Simeon era l\'erede indicato di Boris, deposed dopo avere tentato di rintrodurre il paganism in Bulgaria e Simeon ha stato bene al re. [PARAGRAPH: 1] Sotto il Leo Byzantine dell\'imperatore VI, il mercato bulgaro è stato spostato da Constantinople verso Thessaloniki, dove i commercianti bulgari sono stati tassati pesante.  I commercianti allora hanno richiesto la protezione da Simeon, che ha invaso l\'impero Byzantine in 894.  Tuttavia, l\'esercito bulgaro è stato richiesto indietro nel paese dopo un\'invasione del Magyar dal nord.  Più successivamente, i Magyars sono stati convinti dal Byzantines attacare la Bulgaria.  Simeon, essendo ignaro di questo accordo, ha venuto a contatto di un\'altra forza di Byzantines dall\'Italia.  Dopo avere accosentitoe alla pace con il comandante Byzantine, Simeon ostruito fuori dell\'itinerario del blu marino Byzantine nel Danubio.  Simeon, dopo avere sentito parlare l\'attacco del Magyar, si è mosso per confrontarlo.  I Magyars hanno sconfitto la Bulgaria e più successivamente hanno saccheggiato la relativa terra e Simeon ha accosentito a pace con Byzantium in 895. [PARAGRAPH: 1] Ora che la minaccia Byzantine si è abolita, Simeon ha progettato una campagna contro i Magyars.  Simeon ha sconfitto i Magyars ed ha espanso il territorio bulgaro.  Simeon allora ha sconfitto un esercito Byzantine dopo una disputa circa i prigionieri bulgari in Thrace.  La guerra conclusa e Byzantium sono stati richiesti rendere tributo annuale e cedere le terre in Bulgaria.  Tuttavia, Simeon ha violato spesso questi trattati, conquistanti ed attacanti il territorio Byzantine in parecchie occasioni. [PARAGRAPH: 1] Il Leo morte del VI ha aperto la strada per un\'altra invasione bulgara di Byzantium.  Simeon è stato riconosciuto come imperatore dei bulgari dopo le trattative con il Byzantines.  In 917, il Byzantine ha progettato una campagna contro eh i bulgari.  Nella battaglia di Anchialos, una di più grandi battaglie medioevali nella storia, Simeon ha sconfitto il Byzantines.  Per cessare l\'agitazione di Serbian, Simeon ha rimosso il righello corrente di Serbian e lo ha sostituito con un altro, accertando l\'influenza bulgara sopra la Serbia. [PARAGRAPH: 1] Dopo che un altro cambiamento di governo a Constantinople, Simeon dichiari la guerra con Byzantium più ulteriormente di asserire la sua alimentazione.  Ha bloccato parecchie città Byzantine ed ha chiesto l\'aiuto degli arabi.  Tuttavia, gli arabi hanno accettato la pace con il Byzantines, così rovinando la loro alleanza con la Bulgaria.  Simeon è stato costretto a stabilire la pace con Byzantium dopo la minaccia di una rivolta di Serbian, in cui deposed il righello di Serbian.  In 926, le truppe del Simeon invadono il Croatia, ma sono state sconfitte dall\'esercito del re Tomislav.  Durante gli anni scorsi della sua vita, Simeon si è preparato per un altro siege di Constantinople.  Il 27 maggio 927, Simeon morto di guasto di cuore nel suo palazzo in Preslav ed è stato riuscito dal suo figlio Peter I.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOBIESKI_PEDIA">[H1]Giovanni III Sobieski[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Polonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regolato:[\BOLD] 1629 - 1696[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nato nel 1629 nel piccolo comune di Olesko, Giovanni III Sobieski è stato il membro di una notevole nobile di Sobieszyn Sobieski famiglia di Clan Janina. Dopo Sobieski laureato da Nowodworski College di Cracovia, si è laureato alla Facoltà di filosofia dell\'Università di Jagellonica. Dopo aver completato i suoi studi, viaggiò con Giovanni è fratello di Marek Sobieski attraverso l\'Europa occidentale. Durante questo tempo, ha imparato francese tedesco e italiano, oltre al latino. La conoscenza di queste lingue sarebbe rivelata un importante patrimonio nella sua successiva carriera militare. [PARAGRAPH: 1] Dopo il ritorno in Polonia, nel 1648, Giovanni Sobieski volontari per l\'esercito durante la Chmielnicki Uprising e fondato il suo vessillo di cavalleria, a comandare in grado di Rotamaster. Giovanni combattuto con distinzione nella Battaglia di Beresteczko molto in modo che il Re Giovanni II Casimiro lo inviò a ottomano come un emissario. Esiste, Sobieski imparato la lingua e tartaro studiato il turco tradizioni militari e tattiche. Durante l\'invasione svedese di Polonia, Giovanni Sobieski è stato membro della Greater polacco reggimenti piombo da Krzysztof Opalinski, Palatine di Poznan, giurare alleanza per il re svedese. Tuttavia, Giovanni restituiti al polacco lato e lottato per il re. [PARAGRAPH: 1] Giovanni III Sobieski brillantemente comandato un reggimento di cavalleria Tataro nella tre giorni di lunga battaglia di Varsavia, che anno. Dopo il suo successo, è stato promosso per il titolo Signore - Standard portatore della Corona. La sua carriera militare anche beneficiato durante il Lubomirski Ribellione, dove Sobieski rimasta fedele al Re. Nel 1655 è stato promosso al rango di Grand Marshal della Corona e, successivamente, al rango di Campo Hetman della Corona. Inoltre, in tale anno, sposò Marie Casimire Luisa de la Grange d\'Arquien. Dopo diventando un comandante rispettato dopo la sua grande vittorie in polacco - cosacco - Tataro guerra, ha raggiunto il più alto grado militare nella Polacco-Lituano, Grand Hetman della Corona, e quindi è diventato il comandante in capo dell \'esercito polacco . [PARAGRAPH: 1] Durante la guerra polacca - ottomano, Sobieski sconfitto i turchi nella battaglia di Chocim. Notizie di questo risultato diffusione in tutto il paese, rendendo più popolari Sobieski personalità dal Michal I, re di Polonia era morto. Il 19 maggio dell\'anno successivo, è stato eletto il nuovo monarca del Commonwealth. Giovanni Sobieski è stato coronato Giovanni III il 2 febbraio 1676. [PARAGRAPH: 1] Sobieski ora di fronte alla difficoltà di ravvivare la guerra - devastato Polonia - Lituania. Sobieski introdotto un trattato di pace con gli ottomani, a cessare la guerra nel sud. Nel 1674, Sobieski chiamato per la guerra contro i turchi e sono riusciti a catturare numerose fortezze, ora che istituisce un forte frontiera meridionale per la Polonia in Ucraina. Nel 1675, i tartari tentato di riconquistare la strategica comune di Zorawno, ma non hanno avuto successo. Così, un trattato di pace è stato firmato subito dopo. Con la firma dei trattati di pace, focus è stato trasformato dalla guerra per il risarcimento del paese e di rafforzare il potere reale. Sebbene costantemente sottolineato con l\'Austria e Brandeburgo, Sobieski riforma militare polacco. Il militare è stata riorganizzata, fanteria\'s pikes sostituito con assi di battaglia, e la cavalleria polacca adottando la formazioni di ussari e dragoons. Sobieski anche aumentato il numero delle armi e sviluppato nuove tattiche per artiglieria. [PARAGRAPH: 1] In questo momento, Sobieski fatto diversi tentativi di rafforzare la Polonia contro i suoi nemici. Alla fine, ha deciso di allearsi con se stesso Leopoldo I, Imperatore del Sacro Romano Impero. Ha aderito anche la Santa Lega avviato da Papa Innocenzo XI per preservare la cristianità. L\'alleanza, anche se indirizzata contro i Turchi, ha avuto il vantaggio di un maggior sostegno per la difesa dei confini meridionali della Polonia. Dopo aver scoperto spie polacco turco preparativi per una campagna militare, Sobieski fortificato le città di Lwow e Cracovia, che egli teme che sono stati gli obiettivi del Turco campagne. [PARAGRAPH: 1] Sobieski Uno dei più grandi successi è stata la vittoria nella battaglia di Vienna, nella parte del comando polacco, austriaco, e le truppe tedesche. Insieme, hanno combattuto invasori turchi sotto Kara Mustafa. Egli ha portato a pieno attacco di 81.000 uomini contro 130.000 turchi, che sono stati ripartiti tra le attacco del comune e di lotta contro l\'esercito unito. Sobieski successivamente portato ussaro cavalleria quattro gruppi in una tassa sulla collina. Presto, il turco era rotto linea di battaglia e la battaglia di Vienna si è concluso. [PARAGRAPH: 1] Re Giovanni III Sobieski morto in Wilanow, Polonia, il 17 giugno 1696. Lui e la moglie, che morì nel 1716 in Francia, sono sepolti insieme nella cattedrale del Wawel a Cracovia, in Polonia. Egli era riuscito da Augusto II, la cui morte condurre a una lotta per la corona di Polonia, conosciuto come la guerra di successione polacca.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SOLOMON_PEDIA">[H1]Salomone[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Israele[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD]c.1000 - 928 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Il periodo dei regni di David e di Solomon era un\'etÃ  dorata per l\'Israele. L\'abilitÃ  diplomatica dell\'Israele alleviata abilitÃ  militare delle relative minacce costanti di guerra dalle nazioni circostanti e del Solomon del David ha effettuato questo impero senza l\'esigenza di ulteriore guerra. Solomon era produttivo nell\'arte e nella scienza. Ha scritto la canzone di Solomon, di Ecclesiastes e di la maggior parte del libro dei proverbi, tre libri trovati nella bibbia. Presto nel regno del Solomon, il dio gli ha promesso la saggezza grande. [PARAGRAPH: 1] Quando il re David stava invecchiando, ha perso la sua acutezza mentale. Il suo figlio piÃ¹ anziano, Adonijah, tentato per grippare il throne da Solomon. Malgrado il fatto che il dio prometta a Solomon il throne, David, nella sua salute mentale declinante, non ha fatto niente arrestare Adonijah e le sue preparazioni. Finalmente, il caso Ã¨ stato portato all\'attenzione di David dai sostenitori del Solomon. Re immediatamente fatto di David Solomon e pensionato. Normalmente, Solomon ucciderebbe Adonijah. Tuttavia, nel tentativo di risparmiare la sua vita, Adonijah ha rubato il altar del dio ed ha rifiutato di darlo indietro fino a Solomon promesso per risparmiare la sua vita. [PARAGRAPH: 1] Solomon Ã¨ descritto come circondarsi con i lussi a causa del successo del governo. Solomon ha stabilito un\'alleanza con Hiram I, re del pneumatico, che ha contribuito a dare a Solomon i rifornimenti che ha avuto bisogno di per la costruzione del tempiale. Hiram e un architetto inoltre ha chiamato Hiram, Solomon anche aiutato completa la costruzione dell\'arca del patto. [PARAGRAPH: 1] Solomon ha sviluppato molti case, palazzi, giardini, parchi, irrigazioni e lavori pubblici. Il piÃ¹ famoso dei suoi successi Ã¨ la sua costruzione del tempiale. PoichÃ© David non poteva costruire il tempiale, ha accumulato i materiali per uso futuro. Solomon ha importato piÃ¹ successivamente piÃ¹ rifornimenti. L\'importo era cosÃ¬ grande che, per trasportare i materiali, Solomon conscripted lle forze di lavoro di quasi 200.000 della sua propria gente, non contando gli operai degli esportatori stranieri. Solomon ha predicato i sermons ed ha adorato al tempiale. Inoltre ha pregato al dio per essere presente al tempiale. Il dio ha parlato ancora a Solomon ed ha detto che se la sua gente fosse unfaithful, li distruggerebbe. Nondimeno, se confessassero e repented, lo benedirebbe ancora. [PARAGRAPH: 1] Dopo il completamento del tempiale, Solomon ha costruito molte altre costruzioni di importanza a Gerusalemme. Per tredici anni, Ã¨ stato agganciato nella costruire il palazzo reale su Ophel. Solomon inoltre Ã¨ descritto per ricostruire le cittÃ  importanti altrove nell\'Israele. Solomon inoltre Ã¨ attribuito a fornire all\'Israele i chariots ed i horsemen. Il regno del Solomon nell\'Israele inoltre ha provocato il commercio e i riches grandi con altri paesi. La fama del Solomon si Ã¨ sparsa largamente a quella ch\'ha raggiunto la regina di Sheba, che immediatamente Ã¨ andato a Gerusalemme con un caravan pieno dei regali. Una volta che arrivasse, molto Ã¨ stata impressionata alla sua ricchezza immensa. [PARAGRAPH: 1] BenchÃ¨ Solomon rimanga devout al dio per la maggior parte della sua vita in anticipo, suo in ritardo era differente. Solomon ha sposato 1.000 mogli, alcuni di cui erano stranieri. Il dio ha proibito a questo per timore che le loro pratiche religiose corromperebbero il culto allineare del dio. CiÃ² Ã¨ in effetti che cosa Ã¨ accaduto a Solomon. Solomon, da amore per le sue mogli, sviluppa loro i idols per. Lo sviluppo dei idols era un sin molto difettoso secondo il dio. PoichÃ© Solomon Ã¨ andato contro le leggi del dio, cursed l\'erede del Solomon, Rehoboam che ha perso la maggior parte del regno.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SONGTSEN_PEDIA">[H1]Songtsen Gampo[\H1][NEWLINE][BOLD]Imperatore di Tibet[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 605 - 649 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nel 618 dC Songtsen Gampo salito al trono come Tsenpo della dinastia Pugyel dopo l\'assassinio del padre Namri Löntsen. Tibetano record dal XII secolo in genere di scrittura che Songtsen Gampo salito al trono a tredici anni e governò fino alla sua morte. Songtsen durante il regno del padre, ha portato nuovi legami culturali ad est, nel corso della quale le tradizioni della medicina cinese e la divinazione sono stati introdotti nel primo Tibet. Il governo di Namri Löntsen inviato due ambasciate in Cina nel 608 e 609, che segna la prima apparizione del Tibet sulla scena internazionale. Löntsen anche ampliato la Pugyel Dinastia del territorio, durante il suo regno. In seguito alla assegnazione di Longtsen, il giovane Songtsen Gampo ed i suoi ministri fatta rapidamente piani di riprendere il controllo delle zone del paese Namri Löntsen perso durante l\'ultimo anno. [PARAGRAPH: 1] Songtsen Gampo il governo al momento non ha voluto impegnarsi in guerra, al fine di conquistare il rivoltante territori e nuovi territori a causa del costo elevato della guerra. Così, invece che utilizzare la diplomazia, ove possibile, per ottenere guadagni territoriali. E \'stato in questo modo che Songtsen Gampo è stata in grado di espandere il suo impero tibetano e utilizzare il suo nuovo argomenti come alleati. A sua altezza, il tibetano Impero spaziato dalla pianura di India e le montagne del Nepal alle frontiere della Cina. Tuttavia, la diplomazia pacifica e gli incentivi non sono state l\'unico modo Songtsen Gampo ampliato il tibetano Impero, la guerra è stata anche utilizzata. Songtsen la famiglia di legami con il regno di Zhangzhung nel Tibet occidentale, conquistando il suo permesso di essere un successo. E \'stato realizzato attraverso dure Songtsen guerra in cui eserciti il macellati Zhangzhung re e annientato la sua fortezze. [PARAGRAPH: 1] La sconfitta di Limigya segnato la fine del Bon centro della religione nella Zhangzhung e segna anche la prima volta che l\'altopiano tibetano è stato oggetto di uno Stato unificato. Con questa unità è venuto un grande quantità di risorse e manodopera più facilmente disponibili rispetto agli anni precedenti. Questo nuovo regno di Songtsen Gampo consentito di realizzare guadagni territoriali negli anni successivi. Secondo tibetano Annali, Songtsen Gampo morì nel 649. La sua tomba si trova nella Valle Chongyas vicino Yalung.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_SVIATOSLAV_I_PEDIA">[H1]Sviatoslav I[\H1][NEWLINE][BOLD]Principe di Kiev[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita:[\BOLD] 942 - 972 d.C. [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Poco si sa circa l\'infanzia di Sviatoslav, che ha trascorso regna in Novgorod. Suo padre, Igor, è stato ucciso dalla Drevlians circa 942 e sua madre, Olga, ha stabilito come reggente fino a Kiev Sviatoslav è stato in grado. Sua madre convertito al cristianesimo presso il tribunale di imperatore bizantino Costantino Porfirogenito e 945, ma Sviatoslav continuato ad adorare gli dei e le dee del pantheon slavo. Egli rimase un testardo pagana tutta la sua vita per i suoi guerrieri credeva lui sarebbe ridicolo se egli divenne un cristiano. La fedeltà dei suoi guerrieri è stata fondamentale nella sua successiva conquiste. [PARAGRAPH: 1] Poco dopo la sua ascesa al trono, Sviatoslav ha iniziato una campagna per espandere la Rus di Kiev territorio per la regione del Ponto steppa. Il suo più grande successo è stata la conquista della Khazaria, che per secoli era stato uno dei più forti stati dell\'Europa orientale. Storici può dedurre che una controversia oggetto di scambi commerciali ha portato alla iniziale rivalità tra i due paesi. Sviatoslav quindi proceduto per ottenere il sostegno di molti dei vassalli della Khazaria. Coloro non disposti ad aiutare sono stati costretti a rendere omaggio. Sviatoslav poi continuato a invadere Volga Bulgaria e la domanda di omaggio da parte della popolazione. Ha impiegato da entrambi i mercenari Khazaria e la Bulgaria a causa della loro superiore cavalleria. Egli ha anche licenziato molti dei Khazar città, compresa la capitale, Atil. Sviatoslav\'s conquiste di questi settori adesso aperto nuove rotte commerciali precedentemente dominato da i Khazari. [PARAGRAPH: 1] Sviatoslav è stato poi pagato dai Bizantini per aiutarli nella loro guerra contro la Bulgaria. Sviatoslav sconfitto il principe bulgaro Boris II e ha proceduto ad occupare tutto il nord della Bulgaria. Sviatoslav trasferì la capitale a una posizione più strategica, e di nuovo invaso la Bulgaria e 969. Tracia e ha devastato la città di massacrati Philippopolis\'s abitanti. Un nuovo imperatore bizantino, Giovanni Tzimiskes, poi ha tentato di persuadere Sviatoslav lasciando in Bulgaria, ma non è riuscito. Sviatoslav risposto posa assedio di Adrianopoli, provocando il panico e Costantinopoli. Sviatoslav fu conosciuto dai esercito bizantino nella battaglia di Arcadiopolis e perso. L\'imperatore bizantino quindi proceduto a liberare i Balcani da Sviatoslav, causando Sviatoslav a ritirarsi a Dorostol. L\'esercito bizantino ha continuato a assediare Dorostol, causando Sviatoslav a venire a patti con John e abbandonare i Balcani. Temendo che la pace con Sviatoslav non ultimo, l\'imperatore bizantino persuaso il Pecheneg Khan Kurya di uccidere prima di Sviatoslav di Kiev ha raggiunto.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TOQUI_LAUTARO_PEDIA">[H1]Toqui Lautaro [\H1][NEWLINE][BOLD]Leader of the Mapuche[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 15??  - April 29, 1557[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Lautaro (In Mapudungun: \"Lef-Traru\": Speedy Crested Caracara) was a Mapuche military leader and protagonist in the War of Arauco. Some of his tactics are currently studied in several war academies around the world. [PARAGRAPH:1]Lautaro was the son of a mapuche \"Lonko\" (chief for times of peace). When young, he was captured by some Spanish colonizers, and became the personal servant of Don Pedro de Valdivia, Spanish conqueror of Chile. Lautaro learned the military ways and skills of the Spaniards\' army by observing Valdivia and his peers.Lautaro escaped from Spanish captivity and rejoined the mapuches as a young adult. With the knowledge he had acquired, he introduced use of horses to the Mapuche, and designed improved tactics for combat against the Spanish. He attracted a large number of otherwise dispersed Mapuche warriors and formed a native army that could fight successfully against the Spanish conquerors. [PARAGRAPH:1]In 1553 the Mapuches held a parliament in which, given the growing Spanish forces and their decision to remain in the territory, it was decided that war was needed to expel them. They chose him as Toqui (wartime chief) because he had served as an assistant for the Spanish cavalry, and was assumed he would know how to fight the conquistadors. [PARAGRAPH:1]He is considered an icon of the War of Arauco and the first Chilean General, for his revolutionary strategies and the responsibility in uniting the dispersed Mapuche people.His name was used by Francisco de Miranda when he founded the Logia Lautaro, an American independence society of the end of 18th century and the beginning of the 19th century. Lautaro became a key protagonist in the epic poem La Araucana by Alonso de Ercilla, a major piece of literature about the Spanish conquest of America. In addition, he is also the subject of a poem by Chilean Nobel Literature Prize laureate Pablo Neruda.After this action, Lautaro planned an assault on Santiago, for which he drew scant support from his troops, who soon dwindled to only 600. In October of 1556 he reached in his northward march the river Mataquito, where he destroyed a fortified camp at Peteroa. In Peteroa he repulsed small attacking Spanish forces, first under the command of Diego Cano and later Francisco de Villagra himself. Lautaro retreated towards the river Itata, with the Spaniards in pursuit. From there he launched feelers towards Santiago and instead of confronting them, he gave them the slip and left for the city to attack it.Despite the stealth under which the Mapuches moved, the city leaders knew of the advance, and sent a small expedition to detain them, buying time for word to be sent to Villagra to return to the city. The Spanish forces met in the field, and, presumably by the treason of a fellow Araucano, found out about the disposition of Lautaro\'s camp. On April 29, 1557 the conquistadors launched a surprise attack from the hills of Caune, obtaining a decisive victory in which Lautaro was killed.</string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_TRUNG_PEDIA">[H1]Trung Trac[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Vietnam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: c.12 - 43 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]The Trung Sisters, known in Vietnamese as Hai Ba Trung (the two Trung ladies), were regarded as national heroines of Vietnam after they successfully repelled Chinese invasions for three years. The sisters were known as Trung Trac and Trung Nhi and were born during the thousand-year Chinese occupation of Vietnam. The dates of their birth are unknown, but Trrung Trac was older than Trung Nhi. The exact date of their death is unknown but they both died in the year AD 43.[PARAGRAPH:1]The Trung sisters were born in a rural Vietnamese village, into a military family. Their father was a prefect of Me Linh, therefore the sisters grew up in a house well-versed in the martial arts. They also witnessed the cruel treatment of the Viets by their Chinese overlords. The Trung sisters spent much time studying the art of warfare, as well as learning fighting skills.[PARAGRAPH:1]In AD 39 Trung Trac and Trung Nhi, after successfully repelling a small Chinese unit from their village, assembled a large army, consisting mostly of women. Within months, they had taken back many (about 65) citadels from the Chinese, and had liberated much of Vietnam. They became queens of the country, and managed to resist all Chinese attacks on Vietnam for over two years.[PARAGRAPH:1]Their revolution was short lived however, as the Chinese gathered a huge expeditionary army to crush the native fighters. Legend has it that the Chinese army did this by going into battle unclothed. The enemy\'s brazenness so shamed the Vietnamese female warriors that they fled the battle scene, leaving the weakened forces easily defeated by the Chinese.[PARAGRAPH:1]Despite the many heroic efforts, the Trung sisters realised that they had been defeated and that to fight further would mean death at the hands of the Chinese. Therefore to protect their honour, and to elude ridicule, the two queens committed suicide by drowning themselves in the Hat River (AD 43).[PARAGRAPH:1]The Trung Sisters are highly revered in Vietnam, as they led the first resistance movement against the occupying Chinese after 247 years of domination. Many temples are dedicated to them, and a yearly holiday, occurring in February, to commemorate their deaths is observed by many Vietnamese. A district in Hanoi is named after them. In addition, numerous large streets in major cities are named after them. They are often depicted riding on elephants into battle. </string>
  <string name="TXT_KEY_LEADER_ZIEBEL_PEDIA">[H1]Ziebel[\H1][NEWLINE][BOLD]Khagan Bek di Khazaria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]regolato:[\BOLD] 618  - 639[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Priorità bassa:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Nel settimo secolo, il mondo è stato regolato da tre imperi, dal Byzantines, dai persiani e dai Turchi occidentali. I persiani e il Byzantines erano stati guerra infuriantesi per gli anni, in un ciclo senza fine della conclusione di Byzantines con lo sguardo della sconfitta con loro facce. Ma la Persia era presto di raggiungere la relativa sorte avversa, Khazaria. Il emporor romano Heraclius ha fatto un\'alleanza con il Khazars, di cui vari altri seguono, per infine sconfiggere i persiani, poichè il Khazars ha avuto un esercito potente. Il Khazars ha fornito Heraclius 40.000 uomini sotto il Khagan Bek Ziebel. Ziebel ha partecipato all\'avanzamento alla Persia, ma allora ha rinviato al siege posto su Tiflis, perché presumibilmente è stato infastidito con strategia greca. Ma, questo siege era infruttuoso ed ancora una volta si è alleato con Heraclius. Il Khazars sotto Ziebel ha rotto il throught i cancelli caspici e nella Persia ed ha restituito i rich con plunder. Secondo la descrizione di Theophanes, Ziebel ha rinviato con la piastra ed ornamenti, l\'oro, le gemme e la seta, che era stata utilizzata alla tabella imperiale e, con la sua propria mano, gioielli ed earrings ricchi distribuiti ai suoi nuovi alleati,. Il Khagan di Khazaria allora è arrivato e Ziebel e suo si aduna interamente piegato giù al Khagan ed a tutto avanzato attraverso la Persia. Ma mentre tutto l\'impero aumenta a glory, cade. Dopo Ziebel, l\'impero di Khazar è caduto e non era mai in tan glory come era stato sotto Khagan Bek Ziebel.</string>
</resources>
