<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CURTIN</Tag>
		<English>Curtin</English>
		<French>Curtin</French>
		<German>Curtin</German>
		<Italian>Curtin</Italian>
		<Spanish>Curtin</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Prime Minister of Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin was born to an Irish police officer in Creswick, Victoria.  In early years, he became active in both the Australian Labor Party and the Victorian Socialist Party.  He also wrote for radical and socialist newspapers as "Jack Curtin."  In 1911 Curtin was employed as secretary of the Timberworkers' Union, and during World War I he was an aggressive anti-conscriptist.  After he was briefly imprisoned after refusing to take a required medical test because of his poor eyesight, he began to drink heavily during the strains of this period.  After moving to Perth in 1918, his political life declined and his view became more moderated.  He stood for Parliament several times before winning in 1928, and he lost his seat after heavy drinking in 1931, but won it back in 1934.  When James Scullin resigned as Labor leader in 1935, Curtin was surprisingly nominated to succeed him.  The trade union group in the Caucus who backed him significantly made him promise to stop drinking, to which he agreed [PARAGRAPH: 1] After gaining support in 1940, Curtin was elected Prime Minister in October 1941.  On December 8, the Pacific War broke out.  Curtin made several vital choices, and in December made a statement saying that Australia supports America, not the UK.  This angered Winston Churchill, and President Roosevelt said it brought panic.  The statement made some thing that Australia may possibly be invaded by Japan.  Curtin formed a close working relationship with the Allied Supreme Commander in the Southwest Pacific Area, General Douglas MacArthur.  Curtin realized that Australia would be disregarded unless it had a voice in Washington, and he hoped MacArthur would be that voice.  He gave control of the Australian forced to MacArthur. [PARAGRAPH: 1] After several attacks by Japan on Australian ports, it became evident that Japan might invade Australia.  Curtin also expanded the terms of the Defense Act so that other territories in the Southwest Pacific would be defended by Australia.  This brought opposition by several of Curtin's colleagues.  This was despite Curtin furiously opposing a draft during World War I, and again in 1939 when it was suggested by the Menzies government. [PARAGRAPH: 1] The stress of these quarrels took a great toll on Curtin's health, which was never vigorous.  He smoked heavily, and in 1944 had already had heart disease, and in early 1945 his health deteriorated more obviously.  In July 5, 1945, Curtin died.  He was briefly succeeded as Prime Minister by Frank Forde, then a week later, by Ben Chifley.</English>
		<French>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier ministre d'Australie[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin a été soutenu à un dirigeant irlandais de police dans Creswick, Victoria.  En premières années, il est devenu actif en parti travailliste australien et parti socialiste victorien.  Il a également écrit pour les journaux radicaux et socialistes en tant que « Jack Curtin. »  En 1911 Curtin a été utilisé comme secrétaire de l'union du Timberworkers, et pendant la Première Guerre Mondiale il était un anti-conscriptist agressif.  Après qu'il ait été brièvement emprisonné après avoir refusé de prendre un essai médical prié en raison de sa vue pauvre, il a commencé à boire fortement pendant les contraintes de cette période.  Après s'être déplacé à Perth en 1918, sa vie politique a diminué et sa vue est devenue plus modérée.  Il a représenté le Parlement plusieurs fois avant le gain en 1928, et il a perdu son siège après le boire lourd en 1931, mais l'a gagné en arrière en 1934.  Quand James Scullin démissionné en tant que dirigeant syndical en 1935, Curtin a été étonnamment nommé pour le réussir.  Le groupe de syndicat dans le comité qui l'a soutenu de manière significative lui a fait la promesse de cesser le boire, d'accord sur laquelle il était [PARAGRAPH : 1] Après avoir reçu l'appui en 1940, Curtin a été élu premier ministre en octobre 1941.  Le 8 décembre, la guerre Pacifique a éclaté.  Curtin a fait plusieurs choix essentiels, et en décembre a fait une énonciation de rapport que l'Australie soutient l'Amérique, pas R-U.  Ce Winston irrité Churchill, et Président Roosevelt ont dit qu'il a apporté la panique.  Le rapport a fait une certaine chose que l'Australie peut probablement être envahie par le Japon.  Curtin a formé des relations de travail étroites avec le commandant suprême allié dans la zone du Pacifique de sud-ouest, le Général Douglas MacArthur.  Curtin s'est rendu compte que l'Australie serait négligée à moins qu'elle ait eu une voix à Washington, et il a espéré que MacArthur serait cette voix.  Il a donné la commande de l'Australien forcé à MacArthur. [PARAGRAPH : 1] Après que plusieurs attaques par le Japon sur les ports australiens, il soient devenues évidentes que le Japon pourrait envahir l'Australie.  Curtin a également augmenté les limites de l'acte de la défense de sorte que d'autres territoires dans le sud-ouest Pacifique soient défendus par l'Australie.  Ceci a apporté l'opposition par plusieurs des collègues de Curtin.  C'était en dépit de Curtin s'opposant furieusement à une ébauche pendant la Première Guerre Mondiale, et encore en 1939 où il a été suggéré par le gouvernement de Menzies. [PARAGRAPH : 1] L'effort de ces querelles a pris un grand péage sur la santé de Curtin, qui n'était jamais vigoureuse.  Il a fumé fortement, et dans 1944 avait déjà eu la maladie de coeur, et dans 1945 tôt sa santé a détérioré plus évidemment.  Dans le 5 juillet 1945, Curtin est mort.  Il a été brièvement réussi en tant que premier ministre par Frank Forde, puis une semaine plus tard, par Ben Chifley.</French>
		<German>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Premierminister Australien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin wurde zu einem irischen Polizeioffizier in Creswick, Victoria getragen.  In den frühen Jahren wurde er in der australischen ArbeitsPartei und in der viktorianischen sozialistischen Partei aktiv.  Er schrieb auch für die radikalen und sozialistischen Zeitungen als „Jack Curtin.“  1911 wurde Curtin als Sekretärin vom Anschluß des Timberworkers eingesetzt, und während des Ersten Weltkrieges war er ein konkurrenzfähiges anti-conscriptist.  Nachdem er kurz eingesperrt wurde, nachdem man abgelehnt hatte, einen erforderlichen medizinischen Test wegen seines schlechten Sehvermögens zu nehmen, fing er an, während der Belastungen dieser Periode schwer zu trinken.  Nachdem es nach Perth 1918 bewogen hatte, sank sein politisches Leben und seine Ansicht wurde moderiert.  Er stand für Parlament mehrmals, bevor er 1928 gewann, nach dem schweren Trinken 1931 und er verlor seinen Sitz, aber gewann ihn zurück 1934.  Als James Scullin, das als Gewerkschaftsführer 1935 abgefunden wurde, Curtin überraschend ernannt wurde, um ihm zu folgen.  Die Gewerkschaftgruppe im Caucus, der ihn erheblich unterstützte, bildete ihn Versprechung zu trinken zu stoppen, der er zustimmte [PARAGRAPH: 1] Nach der Gewinnung der Unterstützung 1940, wurde Curtin Premierminister im Oktober 1941 gewählt.  Am 8. Dezember brach der pazifische Krieg aus.  Curtin traf einige lebenswichtige Wahlen und im Dezember bildete einen Aussage Saying, daß Australien Amerika stützt, nicht Großbritannien.  Dieser verärgerte Winston Churchill und Präsident Roosevelt sagten, daß es Panik holte.  Die Aussage bildete irgendeine Sache, daß Australien durch Japan vielleicht eingedrungen werden kann.  Curtin bildete ein nahes Arbeitsverhältnis zum verbündeten Obersten Kommandanten im Südwestpazifischen Bereich, General Douglas MacArthur.  Curtin stellte fest, daß Australien mißachtet würde, es sei denn es eine Stimme in Washington hatte, und er hoffte, daß MacArthur diese Stimme sein würde.  Er gab MacArthur Steuerung des Australiers, der gezwungen wurde. [PARAGRAPH: 1] Nachdem einige Angriffe durch Japan auf australischen Toren, es offensichtlich wurden, daß Japan Australien eindringen konnte.  Curtin erweiterte auch die Bezeichnungen der Verteidigung-Tat, damit andere Gegenden im Südwesten Pazifik durch Australien verteidigt würden.  Dieses holte Opposition durch mehrere von Kollegen Curtins.  Dieses war trotz Curtin, das wütend einem Entwurf während des Ersten Weltkrieges und wieder 1939 entgegensetzt, als es durch die Menzies Regierung vorgeschlagen wurde. [PARAGRAPH: 1] Der Druck dieser Streite nahm eine große Abgabe auf Gesundheit Curtins, die nie kräftig war.  Er rauchte schwer und in 1944 hatte gehabt bereits Herzkrankheit, und in frühen 1945 verschlechterte seine Gesundheit offensichtlicher.  In 5. Juli 1945 Curtin gestorben.  Er wurde kurz als Premierminister von aufrichtigem Forde, dann eine Woche später, von Ben Chifley gefolgt.</German>
		<Italian>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Primo Ministro della Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vissuto nel: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Storia:[\BOLD][NEWLINE][TAB]John Curtin è stato sopportato ad un ufficiale di polizia irlandese in Creswick, Victoria.  Durante i primi anni, è diventato attivo sia nel partito laburista australiano che nel partito socialista di Victorian.  Inoltre ha scritto per i giornali radicali e socialisti come “Jack Curtin.„  In 1911 Curtin è stato impiegato come segretaria dell'unione del Timberworkers e durante la guerra mondiale I era un anti-conscriptist aggressivo.  Dopo che sia brevemente incarcerato dopo il rifiuto prendere una prova medica richiesta a causa della sua povera vista, ha cominciato a bere pesante durante gli sforzi di questo periodo.  Dopo essere mosssi verso Perth in 1918, la sua vita politica ha declinato ed il suo punto di vista è stato moderato.  Ha corrisposto al Parlamento parecchie volte prima della vincita in 1928 ed ha perso la sua sede dopo bere pesante in 1931, ma la ha vinta indietro in 1934.  Quando James Scullin dimesso come capo di lavoro in 1935, Curtin sorprendentemente si è nominato per riuscirlo.  Il gruppo del sindacato nel Caucus che lo ha sostenuto significativamente gli ha reso la promessa smettere di bere, a cui ha accosentito [PARAGRAPH: 1] Dopo avere guadagnato il supporto in 1940, Curtin è stato scelto Primo Ministro nell'ottobre 1941.  L'8 dicembre, la guerra pacifica ha scoppiato.  Curtin ha fatto parecchie scelte vitali ed in dicembre ha fatto un detto che l'Australia sostiene l'America, non Regno Unito di dichiarazione.  Questo Winston fatto arrabbiare Churchill ed il presidente Roosevelt hanno detto che ha portato il panico.  La dichiarazione ha fatto una certa cosa che l'Australia può possibilmente essere invasa dal Giappone.  Curtin ha formato lle relazioni di lavoro vicine con il comandante supremo alleato nella zona pacifica di sud-ovest, General Douglas MacArthur.  Curtin si è reso conto che l'Australia sarebbe ignorata a meno che avesse una voce a Washington ed ha sperato che MacArthur fosse quella voce.  Ha dato il controllo dell'australiano forzato a MacArthur. [PARAGRAPH: 1] Dopo che parecchi attacchi dal Giappone agli orificii australiani, esso diventino evidenti che il Giappone potrebbe invadere l'Australia.  Curtin inoltre ha espanso i termini della Legge della difesa in modo che altri territori nel sud-ovest il Pacifico fossero difesi dall'Australia.  Ciò ha portato l'opposizione da vari dei colleghe del Curtin.  Ciò era malgrado Curtin furiously che oppone una brutta copia durante la guerra mondiale I ed ancora in 1939 in cui è stata suggerita dal governo di Menzies. [PARAGRAPH: 1] Lo sforzo di questi quarrels ha preso un tributo grande su salute del Curtin, che non era mai vigorosa.  Ha fumato pesante e in 1944 già aveva avuto malattia di cuore e in 1945 iniziali la sua salute si è deteriorata più ovviamente.  Nel 5 luglio 1945, Curtin è morto.  Brevemente è stato riuscito più successivamente come Primo Ministro da Forde franco, allora una settimana, da Ben Chifley.</Italian>
		<Spanish>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Primer Ministro de Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivi&#243;: [\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biograf&#237;a:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Juan Curtin nació a un oficial de policía irlandés en Creswick, Victoria.  En años, él hizo activo en el partido laborista australiano y el partido socialista de Victorian.  Él también escribió para los periódicos radicales y socialistas como “Gato Curtin.”  En 1911 Curtin fue empleado como secretaria de la unión del Timberworkers, y durante Primera Guerra Mundial él era un anti-conscriptist agresivo.  Después de que lo encarcelaran brevemente después de rechazar tomar una prueba médica requerida debido a su vista pobre, él comenzó a beber pesadamente durante las tensiones de este período.  Después de mover a Perth en 1918, su vida política declinó y su opinión se moderó.  Él estaba parado para el parlamento varias veces antes de ganar en 1928, y él perdió su asiento después de beber pesado en 1931, pero lo ganó detrás en 1934.  Cuando nominaron a James Scullin dimitido como líder de trabajo en 1935, Curtin asombrosamente para tenerlo éxito.  El grupo del sindicato en el Caucus que lo movió hacia atrás perceptiblemente le hizo la promesa de parar el beber, la cual él convino [PARAGRAPH: 1] Después de ganar la ayuda en 1940, Curtin fue elegido primer ministro en octubre de 1941.  El 8 de diciembre, la guerra pacífica explotó.  Curtin hecho varias opciones vitales, y en diciembre hizo un refrán que Australia apoya América, no el Reino Unido de la declaración.  Este Winston encolerizado Churchill, y presidente Roosevelt dijeron que trajera pánico.  La declaración hizo una cierta cosa que Australia se puede invadir posiblemente por Japón.  Curtin formó una relación de funcionamiento cercana con el comandante supremo aliado en el área pacífica del sudoeste, general Douglas MacArthur.  Curtin realizó que Australia sería desatendida a menos que tuviera una voz en Washington, y él esperaba que MacArthur fuera esa voz.  Él dio el control del australiano forzado a MacArthur. [PARAGRAPH: 1] Después de que varios ataques por Japón contra puertos australianos, él llegaron a ser evidentes que Japón pudo invadir Australia.  Curtin también amplió los términos del acto de la defensa de modo que otros territorios en el sudoeste el Pacífico fueran defendidos por Australia.  Esto trajo la oposición de varios de los colegas de Curtin.  Esto estaba a pesar de Curtin furiosamente que oponía un bosquejo durante Primera Guerra Mundial, y otra vez en 1939 en que fue sugerida por el gobierno de Menzies. [PARAGRAPH: 1] La tensión de estas peleas tomó un gran peaje en la salud de Curtin, que nunca era vigorosa.  Él fumó pesadamente, y en 1944 había tenido ya enfermedad cardíaca, y en 1945 tempranos su salud deterioró más obviamente.  En el 5 de julio de 1945, Curtin murió.  A Ben Chifley lo tuvo éxito brevemente como primer ministro por Forde franco, entonces una semana más adelante.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_CURTIN_1</Tag>
		<English>Greetings, [CT_NAME].  The game is not lost - or won - until the last bell goes.</English>
		<French>Salutations, [CT_NAME]. Le jeu n'est pas perdu - ou gagné - jusqu'à ce que la dernière cloche retentisse.</French>
		<German>Greetings, [CT_NAME]. Das Spiel ist nicht verloren - oder gewonnen - bis die letzte Glocke geht.</German>
		<Italian>Greetings, [CT_NAME]. Il gioco non è perso - o vinto - fino a che l'ultima flangia non vada.</Italian>
		<Spanish>Greetings, [CT_NAME]. El juego no se pierde - o ganado - hasta que va la campana pasada.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>